<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="출애굽기" eng_name="Exodus" chapter="13">
          <v no="1">주께서 모세에게 일러 말씀하시기를</v><v no="2">"이스라엘의 자손 중에서 모든 첫태생, 곧 사람이든 짐승이든 태를 여는 것은 무엇이나 내게 거룩케 할지니, 그것은 내 것이니라." 하시니라.</v><v no="3">모세가 백성에게 말하기를 "너희가 이집트, 곧 종의 집에서 나온 오늘을 기억하라. 이는 주께서 손의 권능으로 그 곳에서 너희를 데리고 나오셨음이니 누룩 있는 빵은 먹지 말지니라.</v><v no="4">아빕 월 오늘 너희가 나왔느니라.</v><v no="5">주께서 너를 카나안인들과 힛인들과 아모리인들과 히위인들과 여부스인들의 땅, 곧 네게 주시려고 네 조상들에게 맹세하신 젖과 꿀이 흐르는 땅으로 데리고 가는 때가 이르리니, 너는 이 의식을 이 달에 지킬지니라.</v><v no="6">너는 칠 일 동안은 누룩 없는 빵을 먹고 칠일째에는 주께 명절을 지킬지니라.</v><v no="7">너는 칠 일 동안 누룩 없는 빵을 먹고 누룩 있는 빵은 네게서 보이지 않게 하며 누룩도 네 모든 처소에서 너와 함께 보이지도 않게 할지니라.</v><v no="8">너는 그 날에 네 아들에게 보여 주며 말하기를 '이것은 내가 이집트에서 나올 때에 주께서 내게 행하신 일 때문에 행하는 것이니라.' 하라.</v><v no="9">이것이 네게는 네 손에 표적이 되고 네 눈 사이에는 기념이 되게 하여 주의 법도가 네 입에 있게 하라. 이는 주의 강한 손이 너를 이집트에서 데리고 나오셨음이라.</v><v no="10">그러므로 너는 매년 주의 계절에 이 율례를 지킬지니라.</v><v no="11">주께서 너와 네 조상들에게 맹세하셨던 대로 카나안 땅으로 너희를 인도하여 그것을 너에게 주시리니</v><v no="12">너는 태를 여는 모든 것과 네가 소유하고 있는 짐승에게서 나온 첫배 새끼를 주께 따로 떼어 놓을지니 그 수컷들은 주의 것이니라.</v><v no="13">나귀의 모든 첫배 새끼는 네가 어린 양으로 대속할 것이요 네가 그것을 대속하지 않으려면 너는 그 목을 꺾을 것이며, 또 너의 자손 가운데서 사람의 모든 첫태생 된 남자를 대속할지니라.</v><v no="14">장차 네 아들이 네게 묻는 일이 있으리니 말하기를 '이것이 무슨 일이니이까?'하면, 너는 그에게 말할지니 '주께서 손의 권능으로 우리를 이집트, 곧 종의 집에서 데리고 나오셨는데</v><v no="15">그때에 파라오가 우리를 전혀 보내려 하지 아니하므로 주께서 이집트 땅의 모든 첫태생, 즉 사람의 첫태생과 짐승의 첫태생을 죽이셨느니라. 그러므로 태를 여는 모든 것의 수컷으로 내가 주께 희생제를 드리나 내 자손의 모든 첫태생은 내가 대속하는 것이라.</v><v no="16">이것이 네 손 위에 표식이 되고 네 눈 사이에 징표가 될지니, 이는 주께서 손의 권능으로 우리를 이집트에서 데리고 나오셨음이라.' 하라." 하니라.</v><v no="17">파라오가 백성을 가게 한 후 하나님께서는 필리스티아인의 땅의 길이 가까울지라도 그들을 그 길로 인도하지 아니하셨으니, 이는 하나님께서 말씀하시기를 "혹시 백성이 전쟁을 보면 후회하여 이집트로 돌아갈까 함이라." 하심이라.</v><v no="18">그러나 하나님께서는 백성을 홍해의 광야 길을 통과하도록 인도하셨으니 이스라엘 자손이 이집트 땅에서 나오면서 무장을 하고 올라가더라.</v><v no="19">모세가 요셉의 뼈들을 취하였으니 이는 요셉이 이스라엘의 자손에게 엄히 맹세시켜 말하기를 "하나님께서 반드시 너희를 찾아오시리니 너희는 여기서 내 뼈들을 너희와 함께 가지고 나가라." 하였음이라.</v><v no="20">그들이 숙콧에서 그들의 여정을 시작하여 광야의 끝에 있는 에담에 진을 쳤는데</v><v no="21">주께서 낮에는 구름기둥으로 그들 앞에 가시어 길을 인도하시고, 밤에는 불기둥으로 그들에게 빛을 주시어 주야로 가게 하시니</v><v no="22">주께서 낮에는 구름기둥을, 밤에는 불기둥을 그 백성 앞에서 없애지 아니하시니라.</v>
        </bible>