<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="출애굽기" eng_name="Exodus" chapter="25">
          <v no="1">주께서 모세에게 일러 말씀하시기를</v><v no="2">"이스라엘 자손에게 말하여 그들로 내게 예물을 가져오게 하고, 자기 마음으로 기꺼이 드리는 모든 자에게서 너희는 나의 예물을 받을지니라.</v><v no="3">이것이 너희가 그들에게서 받을 예물이니 금과 은과 놋과</v><v no="4">청색, 자색, 주홍색 실과 가는 베옷과 염소 털과</v><v no="5">붉게 물들인 숫양의 가죽과 오소리 가죽과 싯팀 나무와</v><v no="6">등기름과 붓는 기름에 넣는 향료와 향기로운 향과</v><v no="7">얼룩마노와 에봇과 흉배에 달 보석이니라.</v><v no="8">내가 그들 가운데 거할 성소를 나를 위하여 그들로 만들게 하라.</v><v no="9">내가 네게 보여 주는 대로 성막의 모양과 모든 기구들의 모양을 따라 너희는 그것을 만들지니라.</v><v no="10">그들은 싯팀 나무로 궤를 만들지니, 즉 그 길이가 이 큐빗 반, 그 너비가 일 큐빗 반, 그 높이가 일 큐빗 반이 되게 하고</v><v no="11">너는 순금으로 그것을 입히되 안과 밖을 싸고 주위에 금테를 두르고</v><v no="12">금고리 네 개를 부어 만들어 네 모서리에 달되, 이편에 두 고리, 저편에 두 고리를 달지니라.</v><v no="13">너는 싯팀 나무로 채를 만들어 금으로 입히고</v><v no="14">채를 궤의 양편 고리에 넣어서 그들로 궤를 메게 할지니라.</v><v no="15">채를 궤의 고리에 넣어 두고 거기서 빼내지 말며</v><v no="16">너는 내가 네게 줄 증거판을 그 궤에다 넣어 둘지니라.</v><v no="17">너는 순금으로 자비석을 만들되 그 길이는 이 큐빗 반, 그 너비는 일 큐빗 반이 되게 하고</v><v no="18">너는 금으로 그룹 둘을 만들되 두들겨서 만든 것으로 자비석 양 끝에다 둘지니</v><v no="19">한 그룹은 이쪽 끝에 또 한 그룹은 저쪽 끝에 만들어 자비석 양 끝에다 그룹들을 만들지니라.</v><v no="20">그 그룹들은 날개들을 높이 펴서 그들의 날개들로 자비석을 덮고 그들의 얼굴을 서로 마주보게 하며 자비석을 향하여 그룹들의 얼굴이 있게 할지니라.</v><v no="21">너는 자비석을 궤 위에다 얹고 내가 네게 줄 증거판을 궤 안에다 넣을지니라.</v><v no="22">거기에서 내가 너와 만나고 또 내가 자비석 위, 증거궤 위에 있는 두 그룹 사이로부터 내가 이스라엘 자손에게 계명들로 준 모든 것들에 관해 너와 교제하리라.</v><v no="23">너는 싯팀 나무로 상도 만들되 그 길이가 이 큐빗이요 그 너비가 일 큐빗, 그 높이가 일 큐빗 반이 되게 하라.</v><v no="24">너는 그것에 순금을 입히고 주위에다 금테를 두를지니라.</v><v no="25">너는 그 주위에 손바닥 너비만한 턱을 만들고 그 턱 주위에 금으로 테를 만들어</v><v no="26">그것을 위하여 금고리 네 개를 만들어서 네 발 위에 있는 네 모퉁이에다 그 고리들을 달고</v><v no="27">고리들을 그 턱 반대 위치에 달아서 상을 멜 채를 넣을 자리가 있게 하라.</v><v no="28">또 너는 싯팀 나무로 채들을 만들어서 금으로 입히고 그것들로 상을 멜지니라.</v><v no="29">너는 큰 접시들과 숟가락들과 덮개들과 대접들과 그 위에 덮는 것들을 만들되 순금으로 만들지니라.</v><v no="30">너는 상 위에다 차려 놓는 빵을 놓아 항상 내 앞에 있게 할지니라.</v><v no="31">너는 순금으로 촛대를 만들되 그 촛대를 두들겨서 만든 것으로 만들지니, 대와 가지와 대접과 꽃받침과 꽃들을 같이 이어지게 하고</v><v no="32">여섯 가지를 촛대 앞에서 나오게 하되 촛대의 세 가지는 이쪽에서 나오게 하고 촛대의 세 가지는 저쪽에서 나오게 하며</v><v no="33">이쪽 가지에 아몬드같이 만든 대접 셋과 꽃받침 하나와 꽃이 하나 있게 하고, 저편 가지에도 아몬드같이 만든 대접 셋과 꽃받침 하나와 꽃이 하나 있게 하여, 촛대에서 나온 여섯 가지에 그렇게 할지니라.</v><v no="34">촛대에는 아몬드와 같이 만든 대접 넷과 그것의 꽃받침들과 꽃들이 있게 하고</v><v no="35">촛대에서 나온 여섯 가지에 따라 같은 곳의 두 가지 아래 한 꽃받침이 있게 하고, 같은 곳의 두 가지 아래 한 꽃받침이 있게 하고, 같은 곳의 두 가지 아래 한 꽃받침이 있게 할지니라.</v><v no="36">그들의 꽃받침들과 가지들이 같은 곳에 있게 하고 그 모든 것을 순금으로 두들겨 만든 하나의 세공품이 되게 할지니라.</v><v no="37">너는 일곱 등을 만들고, 그들로 등들을 밝히어 그 옆을 비추게 하라.</v><v no="38">그 부집게와 불똥접시들도 순금으로 만들지니</v><v no="39">이 모든 기명들은 순금 한 달란트로 만들며</v><v no="40">너는 내가 이 산에서 너에게 보여 준 모양에 따라 그것들을 만들지니라.</v>
        </bible>