<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="출애굽기" eng_name="Exodus" chapter="29">
          <v no="1">이것이 네가 그들을 거룩하게 하여 제사장 직분으로 나를 섬기는 데 그들에게 행할 일이니, 흠 없는 어린 송아지 한 마리와 숫양 두 마리를 취하고</v><v no="2">누룩 없는 빵과 기름을 섞은 누룩 없는 과자와 기름 바른 누룩 없는 전병을 고운 밀가루로 만들고</v><v no="3">너는 그것들을 한 바구니에 담아서 그것들을 바구니에 담은 채 그 송아지와 숫양 두 마리와 함께 가져와서</v><v no="4">아론과 그의 아들들을 회중의 성막 문으로 데리고 와서 그들을 물로 씻길지니라.</v><v no="5">너는 의복을 가져다가 아론에게 옷과 에봇의 겉옷과 에봇과 흉배를 입히고 에봇의 정교한 허리띠를 띠게 하고</v><v no="6">그의 머리에는 관을 씌우고 그 관 위에 거룩한 왕관을 씌우고</v><v no="7">붓는 기름을 가져다가 그의 머리에다 붓고 바를지니라.</v><v no="8">너는 그의 아들들을 데려다가 그들에게 옷을 입히고</v><v no="9">아론과 그의 아들들에게 허리띠를 띠게 하고 모자를 씌워서 제사장의 직분이 그들에게 영속되는 규례가 되게 하고 아론과 그의 아들들을 성결케 할지니라.</v><v no="10">너는 수송아지 한 마리를 회중의 성막 앞으로 가져오고 아론과 그 아들들은 그 수송아지의 머리에 안수하여</v><v no="11">회중의 성막 문 옆, 주 앞에서 그 송아지를 잡을지니</v><v no="12">너는 그 송아지의 피를 가져다가 네 손가락으로 제단의 뿔에다 바르고 모든 피를 제단 바닥 옆에다 쏟을지니라.</v><v no="13">너는 내장에 덮인 모든 기름과 간 위에 있는 꺼풀과 두 콩팥과 그 위에 있는 기름을 취하여 제단에서 그것들을 불사르라.</v><v no="14">그러나 송아지의 고기와 그 가죽과 똥은 진영 밖에서 불사를지니 이것이 속죄제사니라.</v><v no="15">너는 또한 숫양 한 마리를 취하고 아론과 그의 아들들은 그 숫양의 머리에다 안수할지니</v><v no="16">그 숫양을 잡고 그 피를 취하여 제단 위의 주위에다 뿌리고</v><v no="17">그 숫양을 각뜨고 그 내장과 다리는 씻어, 각뜬 고기와 그 머리에 두고</v><v no="18">제단 위에서 그 숫양 전체를 불사를지니 이것이 주께 드리는 번제니라. 그것은 향기로운 냄새니 주께 불로 드리는 제사니라.</v><v no="19">너는 다른 숫양을 취하고 아론과 그의 아들들은 그 숫양의 머리에 안수할지니라.</v><v no="20">그리하여 너는 그 숫양을 잡고 그 피를 취하여 아론의 오른쪽 귀 끝과 그의 아들들의 오른쪽 귀 끝에 바르고 또 그들의 오른손 엄지와 오른발 큰 발가락 위에 바르고 피를 제단 주위에 뿌릴지니라.</v><v no="21">너는 제단 위에 있는 피와 붓는 기름을 취하여 아론과 그의 의복 위와 그의 아들들과 그와 함께한 그의 아들들의 의복 위에다 뿌릴지니 그가 거룩하여질 것이요, 그의 의복과 그의 아들들과 그와 함께한 그의 아들들의 의복이 거룩하여질 것이라.</v><v no="22">또 너는 그 숫양의 기름과, 엉덩이와, 내장을 덮고 있는 기름과, 간 위의 꺼풀과, 두 콩팥과, 그것들 위의 기름과, 오른쪽 앞다리를 취할지니 이는 성결의 숫양이라.</v><v no="23">주 앞에 있는 누룩 없는 빵 바구니에서 빵 한 덩어리와 기름 바른 과자 하나와 전병 하나를 취해서</v><v no="24">전부를 아론의 손과 그의 아들들의 손에 주고 주 앞에 흔드는 제사로 그것들을 흔들지니</v><v no="25">너는 그들의 손에서 그것들을 받아 제단 위에다 번제로 그것들을 불사르라. 이는 주 앞에 향기로운 냄새니 이것은 주께 불로 드리는 제사니라.</v><v no="26">너는 아론의 성결의 숫양에서 가슴을 취하여 주 앞에 흔드는 제사로 그것을 흔들지니 그것이 네 부분이 될 것이라.</v><v no="27">너는 아론과 그의 아들들을 위한 성결의 숫양에서 흔드는 것과 들어올리는 것, 즉 흔드는 제사의 가슴과 들어올리는 제사의 앞다리를 거룩하게 하라.</v><v no="28">이것은 이스라엘 자손으로부터 영원한 규례에 의하여 아론과 그의 아들들의 것이 될 것이니 이는 그것이 들어올리는 제사임이라. 또한 그것은 화목제의 희생제물 중 이스라엘 자손에게서 들어올리는 제사며 주를 향해 드리는 들어올리는 제사니라.</v><v no="29">아론의 거룩한 의복은 아론 이후에는 그의 아들들의 것이 될 것이며 그 옷들을 입고 기름 부음을 받으며 또 그 옷들을 입고 성결하게 될 것이니라.</v><v no="30">그를 대신하여 제사장이 되는 아들이 회중의 성막에 들어가 성소에서 섬길 때에 칠 일 간 그 옷을 입을지니라.</v><v no="31">너는 성결의 숫양을 취하여 거룩한 곳에서 그 고기를 삶고</v><v no="32">아론과 그의 아들들은 회중의 성막 문 옆에서 숫양의 고기와 바구니에 있는 빵을 먹을지니라.</v><v no="33">그들은 속죄용으로 쓰인 것들을 먹어 자기들을 성결하게 하고 거룩하게 할 것이나 타인은 그것을 먹지 못할지니 이는 그것들이 거룩함이라.</v><v no="34">성결의 고기나 빵의 어떤 것이 아침까지 남아 있으면 너는 그 나머지를 불로 사를지니 그것을 먹어서는 안되느니라. 이는 그것이 거룩함이라.</v><v no="35">내가 네게 명령한 모든 것대로 너는 아론과 그의 아들들에게 그렇게 행할지니 칠 일 동안 너는 그들을 성결케 할지니라.</v><v no="36">너는 매일 수송아지 한 마리로 속죄를 위하여 속죄제를 드리며, 네가 제단을 위해 속죄할 때 너는 제단을 깨끗케 할지니 너는 그것에 기름을 붓고 거룩하게 할지니라.</v><v no="37">칠 일 동안 너는 제단을 위하여 속죄하고 거룩하게 할지니 그것이 가장 거룩한 제단이 되며 제단에 닿는 것은 무엇이나 거룩하게 되리라.</v><v no="38">이제 네가 제단에 드릴 것은 이것이라, 날마다 일 년 된 어린 양 두 마리를 계속해서 드릴지니</v><v no="39">어린 양 한 마리를 아침에 드리고 다른 어린 양은 저녁에 드릴지니라.</v><v no="40">어린 양 한 마리는 고운 가루 십분의 일과 찧은 기름 사분의 일 힌을 더하고 또 술붓는 제사로 포도주 사분의 일 힌을 더할 것이며</v><v no="41">다른 어린 양은 저녁 때 드리고 아침의 음식제사에 따라, 또 술붓는 제사에 따라 향기로운 냄새를 위하여 주께 불로 제사를 드릴지니</v><v no="42">이것은 너희가 대대에 걸쳐 주 앞 회중의 성막 문에서 계속 드릴 번제니라. 거기에서 내가 너희와 만나고 거기서 너에게 말하리라.</v><v no="43">거기서 내가 이스라엘 자손과 만나리니 성막이 내 영광으로 거룩하게 되리라.</v><v no="44">내가 회중의 성막과 제단을 거룩하게 하며 내가 또한 아론과 그의 아들들을 거룩하게 하여 제사장 직분으로 나를 섬기게 하리라.</v><v no="45">나는 이스라엘의 자손 가운데 거하며 그들의 하나님이 되리니</v><v no="46">그들은 내가 주 그들의 하나님이며, 그들 가운데 거하려고 그들을 이집트 땅에서 데리고 나온 줄을 알리라. 나는 주 그들의 하나님이라.</v>
        </bible>