<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="출애굽기" eng_name="Exodus" chapter="38">
          <v no="1">그가 싯팀 나무로 번제단을 만들었으니 그 길이가 오 큐빗이고 그 너비가 오 큐빗이며 네모 반듯하고 그 높이는 삼 큐빗이요</v><v no="2">그 네 모퉁이에는 뿔들을 만들었으니 그 뿔들은 같게만들었으며 그것을 놋으로 입혔더라.</v><v no="3">그가 또 제단의 모든 기명들과 솥과 부삽과 대야와 고기갈고리와 불받이 판을 만들었으니 거기에 쓰는 모든 기명들을 놋으로 만들고</v><v no="4">제단에 쓸 놋철망을 만들어 제단 둘레 아래에 달아 제단 중간에 닿게 하고</v><v no="5">그 놋철망 네 끝에 네 고리를 부어 만들어 채들을 꿰게 하였으며</v><v no="6">싯팀 나무 채들을 만들어 놋으로 입히고</v><v no="7">제단의 양편의 고리에 채들을 꿰어 메게 하였으며 단은 널판들로 속이 비게 만들었더라.</v><v no="8">그가 놋으로 물대야를 만들었고 그 다리도 놋으로 만들었는데 회중의 성막 문에 모인 여인들의 거울로 만들었더라.</v><v no="9">그가 뜰을 만들었으니 뜰의 남쪽을 향한 남편에 가늘게 꼰 베실로 된 뜰의 막이 일백 큐빗이며</v><v no="10">그 기둥이 스물이고 그 놋 받침이 스물이며 기둥의 갈고리들과 가름대들은 은으로 만들었더라.</v><v no="11">북편에도 막이 일백 큐빗이요 그 기둥이 스물이며 그 놋 받침이 스물이요 기둥의 갈고리들과 가름대들은 은으로 만들었더라.</v><v no="12">서편에도 막이 오십 큐빗이고 그 기둥은 열이며 그 받침은 열이고 기둥의 갈고리들과 그 가름대들은 은으로 만들었더라.</v><v no="13">동쪽으로 향한 동편에도 오십 큐빗이라.</v><v no="14">문 이편에 거는 막은 십오 큐빗이요 그 기둥이 셋, 받침이 셋이며</v><v no="15">뜰 문의 저편에는 이편이나 저편이나 십오 큐빗의 막들이요 그 기둥이 셋씩이며 받침이 셋씩이라.</v><v no="16">뜰 주위의 모든 막은 가늘게 꼰 베실로 된 것이라.</v><v no="17">기둥 받침들은 놋이요 기둥의 갈고리들과 가름대들은 은이요 기둥 머리의 덮개도 은이며 뜰의 모든 기둥들은 은으로 된 가름대를 꿰었더라.</v><v no="18">뜰 문에 치는 막은 청색, 자색, 주홍색 실과 가늘게 꼰 베실로 바느질했으며 그 길이는 이십 큐빗이요 폭의 높이는 오 큐빗으로 뜰의 막과 일치하니라.</v><v no="19">그 기둥은 넷이며 놋받침도 넷이고 그 갈고리들은 은이며 기둥 머리의 덮개와 가름대들도 은이요</v><v no="20">성막과 뜰 주위의 모든 말뚝못은 놋이더라.</v><v no="21">이것이 성막, 즉 증거의 성막의 총액으로 레위인들의 공사를 위하여 제사장 아론의 아들 이다말의 손으로 모세의 명령에 따라 계산한 것과 같더라.</v><v no="22">유다 지파 훌의 손자요 우리의 아들인 브살르엘은 주께서 모세에게 명령하신 모든 것을 만들었으며</v><v no="23">단 지파 아히사막의 아들 아홀리압이 그와 함께하였으니 그는 조각가며 정교한 기술자고 청색, 자색, 주홍색 실과 가는 베실로 수를 놓는 자더라.</v><v no="24">성소의 모든 작업에 쓰인 모든 금은 예물로 드린 금까지 합하여 성소의 세켈에 따라 이십구 달란트와 칠백삼십 세켈이요</v><v no="25">회중에서 계수된 자들의 은은 성소 세켈에 따라 일백 달란트와 일천칠백칠십오 세켈이니</v><v no="26">계수를 받은 자는 이십 세 이상으로부터 육십만 삼천오백오십 명인데 성소의 세켈에 따라 각 사람에게 한 베카 곧 반 세켈씩이라.</v><v no="27">은 일백 달란트로 성소의 받침과 휘장 받침을 부어 만들었으니, 한 받침에 한 달란트씩 일백 달란트로 일백 개의 받침을 만드니라.</v><v no="28">일천칠백칠십오 세켈로 기둥들의 갈고리를 만들고 기둥 머리를 입히고 기둥 가름대를 만들었으며</v><v no="29">예물로 바친 놋은 칠십 달란트와 이천사백 세켈이라.</v><v no="30">그것으로 회중의 성막 문 받침과 놋제단과 그것에 쓰는 놋철망과 제단의 모든 기명들을 만들었더라.</v><v no="31">또 뜰 주위의 받침과 뜰문 받침과 성막의 모든 말뚝못들과 뜰 주의의 모든 말뚝못들을 만들었더라.</v>
        </bible>