<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="출애굽기" eng_name="Exodus" chapter="40">
          <v no="1">주께서 모세에게 일러 말씀하시기를</v><v no="2">"너는 첫째 달 첫째 날에 회중의 장막의 성소를 세울지니라.</v><v no="3">너는 그 안에 증거궤를 놓고 휘장으로 그 궤를 덮을지니라.</v><v no="4">너는 상을 들여와서 그 위에 정연하게 놓아야 할 것들을 정연하게 놓고, 너는 촛대를 들여와서 그 등들에 불을 켤지니라.</v><v no="5">너는 증거궤 앞에 분향을 위한 금제단을 놓고, 성막 문에 막을 달고,</v><v no="6">번제단을 회중의 장막의 성소 문 앞에 놓고,</v><v no="7">물대야를 회중의 장막과 제단 사이에 놓고 그 안에 물을 담으며,</v><v no="8">주위에 뜰을 만들고 뜰의 문에 막을 걸지니라.</v><v no="9">너는 붓는 기름을 가지고 성막과 그 안에 있는 모든 것에 부어 그것과 거기에 있는 모든 기명을 거룩하게 하라. 그러면 그것이 거룩하게 되리라.</v><v no="10">너는 번제단과 그 모든 기명에 기름을 부어 그 제단을 거룩하게 하라. 그 제단이 지극히 거룩한 제단이 되리라.</v><v no="11">너는 물대야와 그 다리에 기름을 부어 그것을 거룩하게 하라.</v><v no="12">너는 아론과 그의 아들들을 회중의 성막 문으로 데려다가 물로 씻기고</v><v no="13">거룩한 의복을 아론에게 입히고 기름을 부어 그를 거룩하게 하여 그로 제사장의 직분으로 나를 섬기게 하라.</v><v no="14">너는 그의 아들들을 불러다가 그들에게 옷을 입히고</v><v no="15">네가 그들의 아비에게 기름을 부었던 것같이 그들에게 기름을 부어 그들로 제사장 직분으로 나를 섬기게 하라. 그들의 기름 부음이 그들 대대에 걸쳐 반드시 영원한 제사장직이 될 것이니라." 하시니라.</v><v no="16">모세가 그같이 행하되 주께서 자기에게 명령하신 모든 것대로 행했더라.</v><v no="17">둘째 해 첫째 달 그 달의 첫날에 성막이 세워졌더라.</v><v no="18">모세가 성막을 세우되 그 받침들을 고정시키고, 그 널판들을 세우고, 빗장을 끼우고, 그 기둥들을 세우며,</v><v no="19">성막 위에 장막을 펴고, 그 위에다 장막의 덮개를 덮으니, 주께서 모세에게 명령하신 대로더라.</v><v no="20">그가 증거판을 들어 궤 속에 넣고, 궤에다 채들을 꿰고, 자비석을 궤 위에다 놓고</v><v no="21">궤를 성막으로 들여와 덮는 휘장을 쳐서 증거궤를 덮으니, 주께서 모세에게 명령하신 대로더라.</v><v no="22">그가 회중의 장막 안, 즉 북쪽을 향한 성막 면 휘장 밖에다 상을 놓고</v><v no="23">그가 주 앞에 그 상 위에다 빵을 정연하게 놓으니, 주께서 모세에게 명령하신 대로더라.</v><v no="24">그가 회중의 장막 안, 남쪽을 향한 성막 면 상 맞은 편에 촛대를 놓고</v><v no="25">그가 주 앞에서 등들에 불을 켜니, 주께서 모세에게 명령하신 대로더라.</v><v no="26">그가 회중의 장막 안 휘장 앞에다 금향단을 두고</v><v no="27">그가 그 위에 향기로운 향을 사르니, 주께서 모세에게 명령하신 대로더라.</v><v no="28">그가 성막 문에 막을 걸고</v><v no="29">그가 회중의 장막의 성막 문 옆에 번제단을 놓고 그 위에다 번제와 음식제사를 드렸으니, 주께서 모세에게 명령하신 대로더라.</v><v no="30">그가 회중의 장막과 제단 사이에 물대야를 놓고 거기에 씻을 물을 채우고</v><v no="31">모세와 아론과 그의 아들들이 그들의 손과 발을 그 곳에서 씻으니라.</v><v no="32">그들이 회중의 장막으로 들어갈 때와 그들이 제단에 가까이 갈 때에 그들이 씻었으니, 주께서 모세에게 명령하신 대로더라.</v><v no="33">그가 성막과 제단 주위에 뜰을 만들고 뜰 문의 막을 거니라. 그리하여 모세가 그 일을 마쳤더라.</v><v no="34">그러자 구름이 회중의 장막을 덮었으니 주의 영광이 성막을 가득 채우더라.</v><v no="35">모세가 회중의 장막에 들어갈 수 없었으니 이는 구름이 그 위에 있고 주의 영광이 성막을 가득 채움이더라.</v><v no="36">구름이 성막 위에서 걷히면 이스라엘 자손이 그들의 모든 여정을 진행하나</v><v no="37">구름이 걷히지 않으면 그들이 구름이 걷히는 날까지 이동하지 않더라.</v><v no="38">낮에는 주의 구름이 성막 위에 있고 밤에는 불이 그 위에 있어 그들의 모든 여정을 통하여 이스라엘의 온 집 앞에 있더라.</v>
        </bible>