<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="출애굽기" eng_name="Exodus" chapter="5">
          <v no="1">그 후에 모세와 아론이 파라오에게 들어가 말하기를 "이스라엘의 주 하나님께서 이같이 말씀하시나니 '내 백성을 가게 하여 그들로 광야에서 내게 명절을 지키게 하라.' 하시나이다." 하니</v><v no="2">파라오가 말하기를 "주가 누구이기에 내가 그의 말을 복종하고 이스라엘을 보내겠느냐? 나는 주를 알지 못하며, 또한 이스라엘로 가게 하지도 아니하리라." 하더라.</v><v no="3">그들이 말하기를 "히브리인의 하나님께서 우리와 만나셨나이다. 간구하오니 광야로 삼일 여정으로 가게 하시어 주 우리 하나님께 희생제를 드리게 하소서. 그래야 주께서 전염병이나 칼로 우리를 치지 않으시리이다." 하니</v><v no="4">이집트 왕이 그들에게 말하기를 "어찌하여 모세와 아론, 너희는 백성들로 그들의 일들을 쉬게 하느냐? 너희는 너희 노역이나 하라." 하더라.</v><v no="5">또 파라오가 말하기를 "보라, 이제 그 땅의 백성이 많은데 너희가 그들의 노역에서 그들을 쉬게 하는도다." 하고</v><v no="6">파라오가 그 날로 백성의 공사 감독자들과 그들의 관원들에게 명령하여 말하기를</v><v no="7">"너희는 더이상 벽돌 만드는 짚을 이전처럼 백성들에게 주지 말고 그들로 가서 스스로 짚을 줍게 하라.</v><v no="8">그들이 지금까지 만들었던 벽돌의 총수를 그들에게 정해 주고 거기에서 감하지 말지니라. 그들이 게으르므로 소리질러 말하기를 '우리가 가서 우리의 하나님께 희생제를 드리자.' 하는도다.</v><v no="9">그 사람들에게 더 많은 일을 지우고 그 일로 수고하게 하여 헛된 말들을 생각하지 않게 하라." 하니라.</v><v no="10">백성의 공사 감독자들과 관원들이 나가서 백성들에게 일러 말하기를 "파라오가 이같이 말씀하셨으니 '내가 너희에게 짚을 주지 않겠노라.</v><v no="11">너희는 가서 짚을 찾을 수 있는 곳에서 짚을 주우라. 그러나 너희의 일은 조금도 감해지지 않으리라.' 하셨느니라." 하더라.</v><v no="12">그러므로 백성이 이집트 온 땅에 널리 흩어져서 짚 대신 그루터기를 주우니라.</v><v no="13">공사 감독자들이 그들을 재촉하여 말하기를 "짚이 있을 때와 같이 너희의 매일 작업량을 당일로 마치라." 하고</v><v no="14">파라오의 공사 감독자들이 백성들 위에 세운 이스라엘 자손들의 관원들을 때리며 요구하기를 "어찌하여 너희는 어제와 오늘에 벽돌 만드는 작업량을 전과 같이 채우지 않았느냐?" 하니라.</v><v no="15">그러자 이스라엘 자손들의 관원들이 파라오에게 와서 울부짖으며 말하기를 "왕께서는 어찌하여 왕의 종들을 이렇게 대하시나이까?</v><v no="16">왕의 종들에게 짚을 주지 아니하고 그들이 우리에게 말하기를 '벽돌을 만들라.' 하나이다. 보소서, 왕의 종들이 매를 맞사오나 허물은 왕의 백성들에게 있나이다." 하니</v><v no="17">파라오가 말하기를 "너희가 게으르도다, 너희가 게으르도다. 그러므로 너희가 말하기를 '가서 주께 희생제를 드리자.' 하는도다.</v><v no="18">이제 가서 일하라. 짚은 너희에게 주지 않을지라도 벽돌의 총수는 여전히 바쳐야 하리라." 하더라.</v><v no="19">이스라엘 자손들의 관원들은 "너희는 너희의 매일 작업인 벽돌 만드는 일에서 조금도 감하지 못하리라." 하는 말을 듣자 자기들이 악한 상황에 처한 줄 알더라.</v><v no="20">그들이 파라오를 떠나 나올 때 길에 서 있는 모세와 아론을 만나</v><v no="21">그들에게 말하기를 "주께서 너희를 살피시고 심판하시리라. 이는 너희가 우리의 평판을 파라오의 눈과 그의 신하들의 눈에 혐오스럽게 하고 그들의 손에 칼을 주어 우리를 죽이려 하기 때문이라." 하니라.</v><v no="22">그러므로 모세가 주께 돌아와서 말씀드리기를 "주여, 어찌하여 이 백성이 그처럼 악한 일을 탄원하게 하시나이까? 어찌하여 나를 보내셨나이까?</v><v no="23">이는 내가 파라오에게 가서 주의 이름으로 말한 이래로 그가 이 백성에게 악을 행하였으며 주께서는 주의 백성을 전혀 구해 주지 않으셨음이니이다." 하니라.</v>
        </bible>