<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="출애굽기" eng_name="Exodus" chapter="8">
          <v no="1">주께서 모세에게 이르시기를 "파라오에게 가서 그에게 말하라. '주가 이같이 말하노라. 내 백성을 가게 하여 그들로 나를 섬기게 하라.</v><v no="2">만일 네가 그들이 가는 것을 거절하면, 보라, 내가 개구리로 너의 온 지경을 치리라.</v><v no="3">그리하면 강이 개구리를 무수히 내리니 그것들이 올라와서 네 집과, 네 침실과, 네 침대 위와, 네 신하들의 집과, 네 백성 위에와, 네 솥들과, 네 빵 반죽 그릇으로 들어가리라.</v><v no="4">또 개구리가 네 위와, 네 백성 위와, 네 온 신하들 위에 올라가리라.'" 하시더라.</v><v no="5">주께서 모세에게 이르시기를 "아론에게 말하기를 '막대기를 잡은 네 손을 시내들과 강들과 호수들 위에 뻗쳐서 개구리들로 이집트 땅에 올라오게 하라.' 할지니라." 하시더라.</v><v no="6">아론이 자기 팔을 이집트의 물들 위에 뻗치니 개구리들이 올라와서 이집트 땅을 덮더라.</v><v no="7">그 마법사들도 그들의 마법으로 그렇게 행하여 이집트 땅에 개구리들을 가져왔더라.</v><v no="8">그러자 파라오가 모세와 아론을 불러 말하기를 "주께 간구하여 그 분께서 개구리들을 나와 내 백성으로부터 치우시도록 하라. 그리하면 내가 백성들을 가게 하여 그들이 주께 희생제를 드리도록 하리라." 하니</v><v no="9">모세가 파라오에게 말하기를 "영광이 내게 있도다. 내가 언제 당신과 당신의 신하들과 당신의 백성들을 위해 간구하여 당신과 당신의 집에서 개구리들을 멸하여서 그들이 강에만 있게 하리이까?" 하더라.</v><v no="10">그가 말하기를 "내일이니라." 하니, 모세가 말하기를 "당신의 말대로 하여 당신께서 주 우리 하나님과 같은 이가 없는 것을 알게 하리이다.</v><v no="11">개구리들이 당신과, 당신의 집과, 당신의 신하들과, 당신의 백성들로부터 떠나 강에만 있으리이다." 하더라.</v><v no="12">모세와 아론이 파라오에게서 나오고, 모세는 주께서 파라오를 향해 가져온 개구리들로 인하여 주께 부르짖으니라.</v><v no="13">주께서 모세의 말대로 행하시니 개구리들이 집들과 마을들과 들로부터 나와서 죽더라.</v><v no="14">사람들이 그것들을 모아 무더기를 쌓으니 땅에서 악취가 나더라.</v><v no="15">그러나 파라오가 한숨 돌리게 되자 그의 마음을 완악하게 하여 그들에게 듣지 않았으니, 주께서 말씀하신 대로더라.</v><v no="16">주께서 모세에게 말씀하시기를 "아론에게 말하여 '네 막대기를 들어 땅의 흙을 치라.'하라. 그리하면 그것이 이집트 전역에 걸쳐 이가 되리라." 하시니</v><v no="17">그들이 그렇게 행하니라. 아론이 막대기를 잡은 손을 들어 땅의 흙을 치니 그것이 사람과 짐승 안에 이가 되고 땅의 모든 흙이 이집트 전역에 걸쳐 이가 되더라.</v><v no="18">마법사들이 자기들의 마법으로 이를 만들어 내려고 그렇게 행하나 그들이 할 수 없었고, 이가 사람과 짐승 위에 있더라.</v><v no="19">그러자 마법사들이 파라오에게 말하기를 "이것은 하나님의 손길이니이다." 하나, 파라오의 마음이 완악하게 되어 그들에게 듣지 않았으니, 주께서 말씀하신 대로더라.</v><v no="20">주께서 모세에게 말씀하시기를 "아침에 일찍 일어나 파라오 앞에 서라. 보라, 그가 물로 나아오리니 그에게 말하라. '주가 이같이 말하노라. 내 백성을 가게 하라. 그들이 나를 섬길 것이니라.</v><v no="21">만일 네가 내 백성을 보내지 아니하면, 보라, 내가 너와, 네 신하들과, 네 백성들과, 네 집안에 파리떼를 보내리니 이집트인들의 집들과 그들이 있는 땅 위가 파리떼로 가득 찰 것이라.</v><v no="22">내가 그 날에 내 백성이 거하는 고센 땅을 구별하여 그 곳에는 파리떼가 없게 하리니 결국 너는 내가 땅 가운데 있는 주임을 알게 되리라.</v><v no="23">내가 내 백성과 네 백성 사이에 구별을 두리니 내일 이 표적이 있으리라.'" 하시니라.</v><v no="24">주께서 그렇게 행하시니 극심한 파리떼가 파라오의 집과 그의 신하들의 집과 이집트의 온 땅으로 들어와 그 땅이 파리떼로 인하여 부패되더라.</v><v no="25">그러자 파라오가 모세와 아론을 불러 말하기를 "너희는 가서 이 땅에서 너희 하나님께 희생제를 드리라." 하니</v><v no="26">모세가 말하기를 "그렇게 하는 것이 합당치 아니하니, 이는 우리가 주 우리 하나님께 희생제를 드리는 것이 이집트인들이 가증히 여기는 것임이니이다. 보소서, 우리가 이집트인들의 가증히 여기는 것을 그들의 목전에서 희생제로 드리면 그들이 우리를 돌로 치지 않으리이까?</v><v no="27">우리가 삼 일 여정으로 광야로 들어가서 주께서 우리에게 명령하시는 대로 주 우리 하나님께 희생제를 드리리이다." 하니</v><v no="28">파라오가 말하기를 "내가 너희를 가게 하리니 너희가 주 너희 하나님께 광야에서 희생제를 드리되, 다만 너무 멀리 가지는 말고 나를 위하여 간구하라." 하더라.</v><v no="29">모세가 말하기를 "보소서, 내가 당신에게서 떠나 가서, 파리떼가 내일 파라오와, 그의 신하와, 그의 백성에게서 떠나가도록 내가 주께 간구하리이다. 그러나 파라오는 더이상 이 백성이 주께 희생제를 드리려고 가는 것을 허락치 않음으로써 거짓되이 행치 마소서." 하고</v><v no="30">모세가 파라오에게서 나와 주께 간구하더라.</v><v no="31">주께서 모세의 말대로 행하시어 파리떼를 파라오와 그의 신하들과 그의 백성들에게서 제거하시고 하나도 남겨 두지 아니하셨으나</v><v no="32">파라오가 이번에도 그의 마음을 완악하게 하여 백성을 가게 하지 아니하더라.</v>
        </bible>