<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="역대기하" eng_name="2 Chronicles" chapter="25">
          <v no="1">아마샤가 치리하기 시작할 때 이십오 세였으며, 그가 예루살렘에서 이십구 년을 치리하였고, 그의 어머니의 이름은 여호앗단으로 예루살렘 사람이더라.</v><v no="2">아마샤가 주의 목전에 옳은 것을 행하였으나 온전한 마음으로 행하지는 아니하였더라.</v><v no="3">왕국이 그에게 견고하게 서자 그가 그의 부왕을 죽인 그의 신하들을 죽였더라.</v><v no="4">그러나 그가 그들의 자녀는 죽이지 아니하여, 모세의 책에 율법으로 기록된 대로 행하였으니, 이는 주께서 율법에 명령하여 말씀하시기를 "아버지를 자녀로 인하여 죽이지 말고, 자녀를 아버지로 인하여 죽이지 말며, 각 사람은 자기 자신의 죄로 인하여만 죽을 것이니라." 하신 것이라.</v><v no="5">또 아마샤가 유다를 함께 모으고, 온 유다와 베냐민에 그들 조상의 집들을 따라 천부장들과 백부장들을 세웠으며, 이십 세 이상을 계수하여 그 중에서 전쟁에 나가 창과 방패를 다룰 수 있는 뽑은 사람 삼십만 명을 얻고</v><v no="6">또 이스라엘에서 은 일백 달란트에 십만 용사를 고용하니라.</v><v no="7">그러나 어떤 하나님의 사람이 그에게 가서 말하기를 "오 왕이여, 이스라엘의 군대와 함께 가지 마소서. 이는 주께서 이스라엘, 즉 에프라임의 모든 자손과 함께 하지 아니 하심이니이다.</v><v no="8">그러나 왕이 만일 가시려거든 가셔서 힘써 싸우소서. 하나님께서 왕을 원수 앞에 쓰러지게 하시리이다. 하나님께는 도우실 권세도, 패하게 하실 권세도 있나이다." 하니</v><v no="9">아마샤가 그 하나님의 사람에게 말하기를 "그러면 내가 이스라엘 군대에게 준 은 일백 달란트를 어찌 하랴?" 하니 하나님의 사람이 대답하기를 "주께서는 이보다 훨씬 많이 왕께 주실 수 있나이다." 하더라.</v><v no="10">그러자 아마샤가 그들, 즉 에프라임에서 그에게 온 군대를 분류하여 귀향하게 하니, 유다를 향한 그들의 분노가 심히 맹렬하였으며 그들이 크게 분노하여 고향으로 돌아갔더라.</v><v no="11">그 후 아마샤가 스스로 힘을 기르고 그의 백성을 인도하여 소금 골짜기로 가서 세일 자손 일만을 치니라.</v><v no="12">살아 남은 다른 일만은 유다 자손이 사로잡아 바위 위로 끌고 가서 바위 위에서 그들을 내던지니 그들 모두가 산산조각이 났더라.</v><v no="13">한편 아마샤가 자기와 함께 전쟁에 나가지 못하게 돌려 보낸 군대가 사마리아로부터 벧호른까지 유다 성읍들에 기습하여 삼천 명을 치고 많은 탈취물을 취하였더라.</v><v no="14">아마샤가 에돔인들을 살륙하고 돌아올 때 세일 자손의 신들을 가져와서 그의 신들로 삼아 그 신들 앞에 절하고 분향하였더라.</v><v no="15">그러므로 아마샤에 대하여 주의 분노가 발하여 그에게 한 선지자를 보내셨으니, 그가 그에게 말하기를 "어찌하여 왕은 왕의 손에서 그들 자신의 백성도 구해 낼 수 없는 그 백성의 신들에게 구하시나이까?" 하고</v><v no="16">선지자가 왕에게 말하니 왕이 선지자에게 말하기를 "네가 왕의 조언자가 되었더냐? 그치라. 어찌하여 네가 맞아야 하겠느냐?" 하니 선지자가 그치며 말하기를 "왕께서 이 일을 행하시고 나의 조언을 듣지 아니하셨으니, 내가 하나님께서 왕을 멸하기로 결정하신 것을 아나이다." 하더라.</v><v no="17">그때 유다의 아마샤왕이 예후의 손자, 여호아하스의 아들 이스라엘의 왕 요아스에게 보내어 말하기를 "오라, 우리가 서로 대면하자." 하니</v><v no="18">이스라엘의 요아스왕이 유다의 아마샤왕에게 보내어 말하기를 "레바논에 있는 가시나무가 레바논에 있는 백향목에게 보내어 말하기를 '네 딸을 내 아들에게 주어 아내를 삼게 하라.' 하였더니 레바논에 있는 한 들짐승이 지나가다가 그 가시나무를 짓밟았느니라.</v><v no="19">네가 말하기를 '보라, 네가 에돔인들을 쳤도다.' 하며 네 마음이 너를 교만하게 하였도다. 이제 네 궁에나 거하라. 어찌하여 네가 참견하여 너도 해를 당하고 너와 유다를 함께 멸망시키려 하느냐?" 하더라.</v><v no="20">그러나 아마샤가 듣지 아니하였으니, 이는 그 일이 하나님께로부터 왔음이라. 그들이 에돔의 신들에게 구하였으므로 하나님께서 그들을 그들의 원수의 손에 넘겨 주려 하셨기 때문이더라.</v><v no="21">그리하여 이스라엘의 왕 요아스가 올라갔으니, 유다에 속한 벧세메스에서 그와 유다의 아마샤왕이 대면하였는데</v><v no="22">유다가 이스라엘 앞에서 패하여 그들이 각자 자기 장막으로 도망하더라.</v><v no="23">이스라엘의 왕 요아스가 벧세메스에서 여호아하스의 손자, 요아스의 아들 유다의 아마샤왕을 잡아 예루살렘으로 데려갔으며, 예루살렘 성벽을 에프라임에서부터 모퉁이 문까지 사백 큐빗을 헐고</v><v no="24">또 하나님의 전에 오벳에돔과 함께 있는 모든 금과 은과 모든 기명들과 왕궁에 있는 보물을 취하고 인질들도 취하여 사마리아로 돌아가니라.</v><v no="25">유다의 요아스의 아들 아마샤는 이스라엘의 여호아하스의 아들 요아스가 죽은 후에 십오 년을 살았더라.</v><v no="26">아마샤의 나머지 행적의 처음과 마지막이 유다와 이스라엘의 열왕기에 기록되어 있지 아니하냐?</v><v no="27">아마샤가 주를 따르는 데서 돌아선 후 무리가 예루살렘에서 모반하니, 그가 라키스로 도망하였더라. 그리하여 무리가 그를 뒤따라 라키스로 사람을 보내어 거기서 그를 죽이니라.</v><v no="28">무리가 그를 말들 위에 싣고 가서 유다 성읍에 그의 조상과 함께 장사하였더라.</v>
        </bible>