<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="역대기하" eng_name="2 Chronicles" chapter="7">
          <v no="1">솔로몬이 기도를 마치자 하늘로부터 불이 내려와 번제물과 제물들을 사르고 주의 영광이 전을 가득 채우더라.</v><v no="2">주의 영광이 주의 전을 가득 채웠으므로 제사장들이 주의 전으로 들어가지 못하였더라.</v><v no="3">이스라엘의 모든 자손은 불이 내려오는 것과 전에 임한 주의 영광을 보고 돌을 깐 땅에 엎드려 절하고 경배하면서 주를 찬양하여 말하기를 "그는 선하시며, 그의 자비는 영원하시도다." 하더라.</v><v no="4">그때 왕과 모든 백성이 주 앞에 제사를 드렸으니</v><v no="5">솔로몬왕이 드린 희생제물은 수소가 이만 이천이고, 양이 십이만이더라. 그리하여 왕과 온 백성이 하나님의 전을 봉헌하니라.</v><v no="6">제사장들이 그들의 직분대로 섬겼고, 레위인들도 주의 악기를 가지고 섬겼으니, 이 악기는 전에 다윗이 그들의 섬김을 통하여 찬양할 때 그의 자비가 영원하시므로 다윗이 주를 찬양하기 위하여 만들었던 것이라. 제사장들이 그들 앞에서 나팔들을 불고 온 이스라엘은 서 있더라.</v><v no="7">또 솔로몬이 주의 전 앞에 있는 뜰의 가운데를 성별하였으니, 이는 솔로몬이 만든 놋제단이 번제물과 음식제물과 기름을 다 수용할 수 없으므로 거기서 번제물과 화목제물의 기름을 드렸기 때문이더라.</v><v no="8">또 동시에 솔로몬이 명절을 칠 일 동안 지켰으니, 하맛 입구에서부터 이집트의 강에 이르기까지 온 이스라엘의 심히 큰 회중이 그와 함께 하였더라.</v><v no="9">여덟째 날에 그들이 한 거룩한 성회로 모였으니, 이는 그들이 제단의 봉헌식을 칠 일 간, 또 명절을 칠 일 간 지켰음이더라.</v><v no="10">일곱째 달 이십삼일에 왕이 백성을 그들의 장막으로 돌려보냈으니, 백성이 주께서 다윗과 솔로몬과 그의 백성 이스라엘에게 베푸신 선하심으로 인하여 마음으로 기뻐하고 즐거워하였더라.</v><v no="11">그리하여 솔로몬이 주의 전과 왕궁을 끝마쳤더라. 주의 전과 자기 자신의 궁에 대하여 그의 심중에 계획한 모든 것을 그가 성공적으로 이루었더라.</v><v no="12">주께서 밤에 솔로몬에게 나타나셔서 말씀하시기를 "내가 네 기도를 들었으며 이 곳을 희생제사의 집으로 내게 택하였느니라.</v><v no="13">만일 내가 하늘을 닫아 비가 없거나, 혹 내가 메뚜기들에게 명하여 그 땅을 삼키게 하거나, 혹 내가 내 백성 가운데로 전염병을 보냈는데</v><v no="14">내 이름으로 불리는 내 백성이 겸손해지고 기도하며 내 얼굴을 찾고 그들의 악한 길에서 돌이키면 내가 하늘에서 듣고 그들의 죄를 용서하며 그들의 땅을 치유하리라.</v><v no="15">이제 이 곳에서 하는 기도를 향하여 내 눈이 열리고 내 귀가 경청하리라.</v><v no="16">이는 이제 내가 이 전을 택하고 거룩하게 하여 내 이름이 거기에 영원히 있게 하였음이니, 내 눈과 내 마음이 거기에 영원히 있으리라.</v><v no="17">너로 말하면, 만일 네가 네 아버지 다윗이 행한 것처럼 내가 네게 명한 모든 것대로 내 앞에서 행하고 내 규례들과 명령들을 지키면</v><v no="18">내가 네 왕국의 보좌를 견고케 하리니, 내가 네 아버지 다윗과 언약을 맺어 말하기를 '이스라엘을 다스릴 자가 네게서 끊어지지 아니하리라.' 한 대로 하리라.</v><v no="19">그러나 만일 너희가 돌이켜 내가 너희 앞에 세운 내 규례들과 계명들을 버리고 다른 신들에게 가서 그들에게 경배하면</v><v no="20">내가 그들에게 준 땅에서 그들을 뿌리째 뽑아 버리고, 또 내가 내 이름을 위하여 거룩하게 한 이 전을 내 목전에서 버려 모든 민족 중에서 속담거리와 이야깃거리가 되게 하리라.</v><v no="21">높은 이 전이 그 곁을 지나가는 모든 사람에게 놀라움이 되리니, 그가 말하기를 '어찌하여 주께서 이 땅과 이 전에 이같이 하셨는가?' 하면</v><v no="22">대답하여 '이는 그들이 자기들을 이집트 땅에서 인도해 내신 그들 조상의 주 하나님을 버리고 다른 신들을 붙잡고 경배하고 섬겼음이라. 그러므로 그가 그들에게 이 모든 재앙을 내리셨도다.' 하리라." 하셨더라.</v>
        </bible>