<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="이사야" eng_name="Isaiah" chapter="45">
          <v no="1">주가 그의 기름 부음 받은 자, 코레스에게 이같이 말하노라. 내가 그의 오른손을 잡았으니, 민족들로 그 앞에 항복케 하며 내가 왕들의 허리를 풀겠으며 두 짝 성문들을 그 앞에 열어서 닫지 못하게 하리라.</v><v no="2">내가 네 앞서 가서 험한 곳들을 평탄하게 하며 놋문을 산산이 부수며 철빗장을 둘로 가르리라.</v><v no="3">또 내가 너에게 어두움의 보물들과 은밀한 곳들에 감추어진 재물들을 주리니, 그러면 너는 너를 지명하여 부른 나, 곧 주가 이스라엘의 하나님인 것을 알게 되리라.</v><v no="4">내 종 야곱과 나의 택한 이스라엘을 위하여 내가 너를 네 이름으로 불렀나니, 네가 나를 알지 못하였을지라도 내가 네게 칭호를 붙였느니라.</v><v no="5">나는 주요 아무도 다른 이가 없나니, 나 외에 다른 하나님이 없느니라. 네가 나를 모를지라도 내가 너를 띠로 동였노라.</v><v no="6">사람들이 해가 뜨는 곳과 서쪽에서부터 나 외에 다른 이가 없는 것을 알게 되리라. 나는 주요 아무도 다른 이가 없느니라.</v><v no="7">나는 빛도 조성하고 어두움도 창조하며, 나는 평안도 만들고 악도 창조하나니 나 주는 이 모든 일을 행하느니라.</v><v no="8">너희 하늘들아, 위로부터 내리며 창공으로 의를 부어 내리게 할지어다. 땅은 열어서 그들로 구원을 내게 하고, 의도 함께 솟아나게 할지니라. 나 주가 그것을 창조하였느니라.</v><v no="9">질그릇 조각 가운데 한 조각 같은 자가, 자기를 지으신 분과 더불어 싸울 때에 화 있으리라! 진흙이 만드는 자에게 "네가 무엇을 만드느냐?" 말할 수 있으며, 또 너의 작품이 "그는 손이 없다." 할 수 있겠느냐?</v><v no="10">자기 아비에게 "너는 무엇을 낳았느냐?" 하거나 여인에게 "너는 무엇을 낳았느냐?" 말하는 자에게 화 있으리라.</v><v no="11">이스라엘의 거룩한 분이며 그를 지으신 분, 곧 주가 이같이 말하노라. 내 아들들에 관하여 될 일들을 내게 묻고 내 손으로 할 일에 관하여 너희는 내게 명하라.</v><v no="12">내가 땅을 만들었고 그 위에 사람을 창조하였느니라. 내가 내 손으로 하늘들을 펼쳤으며 내가 그 모든 군상들에게도 명하였도다.</v><v no="13">내가 의로 그를 일으켰으며 그의 모든 길을 곧게 하리니, 그가 나의 성읍을 짓고 또 그가 나의 사로잡힌 자들을 값이나 보상 없이 가게 하리라. 만군의 주가 말하노라.</v><v no="14">주가 이같이 말하노라. 이집트의 수고와 에디오피아의 상품과 사베인의 키 큰 사람들이 네게로 와서 그들이 너의 사람들이 될 것이라. 그들이 너를 따라올 것이요 사슬에 묶여 건너와서 네 앞에 엎드리고 네게 간구하여 말하기를 "확실히, 하나님이 네 안에 계시며 다른 하나님은 아무도 없다." 하리라.</v><v no="15">오 구주, 이스라엘의 하나님이여, 진실로 주는 스스로 숨기시는 하나님이시니이다.</v><v no="16">우상을 만드는 자들은 수치를 당할 것이며 또 그들 모두가 치욕을 받을 것이라. 그들은 다 함께 혼란 가운데로 들어가리라.</v><v no="17">그러나 이스라엘은 주 안에서 영원한 구원으로 구원받으리니, 너희는 영원히 세상에서 수치나 치욕을 당하지 않게 되리라.</v><v no="18">하늘들을 창조한 주가 이같이 말하노라. 하나님은 스스로 땅을 조성하고 만들었으며, 그는 그것을 견고히 세우되 헛되이 창조하지 아니하셨으니, 사람이 거주하도록 조성하였느니라. 나는 주라. 아무도 다른 이가 없느니라.</v><v no="19">나는 땅의 어두운 곳에서 은밀하게 말하지 아니하였도다. 나는 야곱의 자손들에게 "너희는 나를 헛되이 찾으라."고 말하지 아니하였도다. 나 주는 의를 말하며 나는 옳은 것들을 선포하노라.</v><v no="20">민족들에서 도피한 너희는 스스로 모여서 오라. 함께 다가오라. 그들은 지식이 없어서 자기들의 새긴 형상의 나무를 세우고 구원하지도 못하는 신에게 기도하는도다.</v><v no="21">너희는 고하여 그들을 가까이 데려오라. 그들로 서로 상의하게 하라. 옛날부터 그것을 말한 자가 누구냐? 나 주가 아니냐? 나 외에 다른 하나님이 없나니 공의로운 하나님과 구주가 나 외에는 없느니라.</v><v no="22">땅 끝들에 있는 모든 자들아, 나를 쳐다보고 구원을 받으라. 이는 내가 하나님이요, 다른 이가 없음이니라.</v><v no="23">내가 스스로 맹세하였으며, 그 말이 의로움으로 내 입에서 나갔으니 되돌아오지 아니하리라. 나에게 모든 무릎이 꿇을 것이며 모든 혀가 맹세하리라.</v><v no="24">어떤 자가 반드시 말하기를 "내가 주 안에 의와 힘을 가졌나니 사람들이 그에게로 나올 것이요 그에게 거역하여 노하는 모든 자들은 수치를 당하게 되리라." 하리로다.</v><v no="25">이스라엘의 모든 자손은 주 안에서 의롭게 될 것이며 기뻐하리라.</v>
        </bible>