<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="이사야" eng_name="Isaiah" chapter="9">
          <v no="1">그럼에도 불구하고 그 침침함이 괴로움을 당하던 때만큼은 되지 않을 것이니 그가 스불룬 땅과 납탈리 땅을 처음에는 가볍게 괴롭히셨다가, 그 후에 요단 건너 민족들의 갈릴리에 있는 해변 길에서 더욱 가혹하게 괴롭히셨을 때라.</v><v no="2">흑암에서 행하던 백성이 큰 빛을 보았으며, 죽음의 그림자의 땅에 거하는 자들 위에 빛이 비치었도다.</v><v no="3">주께서 그 민족을 번성케 하셨으나 그 즐거움은 늘리지 아니하셨도다. 그들이 주 앞에서 추수하는 기쁨과 사람들이 탈취물을 나눌 때의 즐거움같이 즐거워하나니</v><v no="4">이는 주께서 그의 짐의 멍에와 어깨의 채찍과 그 압제자의 막대기를 미디안의 날에서와 같이 꺾으셨음이라.</v><v no="5">이는 용사의 모든 싸움이 혼란스런 소리와 피묻은 의복과 함께 있기 때문이나, 이것은 타는 것과 불의 연료와 함께 있을 것이기 때문이라.</v><v no="6">이는 우리에게 한 아이가 태어났고 우리에게 한 아들이 주어졌으니, 정부가 그의 어깨 위에 있을 것이요, 그의 이름은 놀라운 분이라, 상담자라, 능하신 하나님이라, 영원하신 아버지라, 화평의 통치자라 불리리라.</v><v no="7">그의 정부와 화평의 증가함이 다윗의 보좌와 그의 왕국 위에 바르게 세워지고, 지금부터 영원까지 공의와 정의로 그것을 굳게 세우는 데 끝이 없으리라. 만군의 주의 열성이 이것을 실행하시리라.</v><v no="8">주께서 야곱에게 한 말씀을 보내셨으니 그것이 이스라엘 위에 비치었도다.</v><v no="9">모든 백성, 곧 에프라임과 사마리아의 거민까지도 알고 교만과 마음의 완악함 가운데서 말하기를</v><v no="10">"벽돌들이 무너졌으나 우리는 다듬은 돌들로 세울 것이요, 뽕나무들이 잘렸으나 우리는 그것들을 백향목들로 대치시킬 것이라." 하리로다.</v><v no="11">그러므로 주께서 그를 대항하여 르신의 대적들을 세우실 것이요, 그의 원수들을 결합시키시리라.</v><v no="12">앞에는 시리아인들이요, 뒤에는 필리스티아인들이니, 그들이 입을 벌려 이스라엘을 삼키리라. 이 모든 일로도 그의 노하심이 가시지 아니하며, 그의 손은 여전히 펴 있으리라.</v><v no="13">이는 백성이 그들을 치신 그 분에게로 돌아오지 아니하며, 그들이 만군의 주를 찾지도 아니함이라.</v><v no="14">그러므로 주께서 하루 동안에 이스라엘로부터 머리와 꼬리, 가지와 골풀을 베어내시리라.</v><v no="15">머리는 나이들고 존귀한 자요, 꼬리는 거짓말을 가르치는 선지자니라.</v><v no="16">이 백성의 지도자들이 그들로 잘못을 저지르게 하니, 그들의 인도함을 받는 자들은 멸망을 당하는도다.</v><v no="17">그러므로 주께서 그들의 청년들을 기뻐하지 아니하시며, 그들의 아비 없는 자들과 과부들에게도 자비를 베풀지 아니하시리니, 이는 모두가 위선자요 행악자며, 모든 입이 어리석음을 말함이라. 이 모든 일로도 그의 노하심이 돌이켜지지 아니하며, 그의 손은 여전히 펴 있으리라.</v><v no="18">이는 악행이 불같이 타기 때문이라. 그것이 찔레와 가시를 삼킬 것이요, 빽빽한 숲에 불을 붙일 것이니, 그것들이 연기가 올라감같이 올라가리라.</v><v no="19">만군의 주의 진노로 인하여 그 땅은 어두워지고 그 백성은 불의 연료같이 되리니, 아무도 자기 형제를 아끼지 아니하리라.</v><v no="20">그가 오른편으로 낚아챌 것이나 배고플 것이요, 그가 왼편으로 먹겠으나 그들은 배부르지 못할 것이라. 그들은 각기 자기 팔의 살을 먹으리니</v><v no="21">므낫세는 에프라임을, 에프라임은 므낫세를 먹을 것이며, 그들이 합하여 유다를 대적하리라. 그럴지라도 이 모든 일로도 그의 노하심이 돌이켜지지 아니하며, 그의 손은 여전히 펴 있으리라.</v>
        </bible>