<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="시편" eng_name="Psalms" chapter="107">
          <v no="1">오 주께 감사드리라. 그는 선하시며 그의 자비는 영원히 지속됨이라.</v><v no="2">주께 구속받은 자들은 그렇게 말할지니, 그가 그들을 원수의 손에서 구속하셨으며</v><v no="3">그들을 땅에서, 동과 서와 북과 남에서 모으셨도다.</v><v no="4">그들이 광야의 황량한 길에서 방황하고 거할 성읍을 찾지 못하여</v><v no="5">굶주리고 목마름으로 그들의 혼이 그들 안에서 기진하였도다.</v><v no="6">그때 그들이 그들의 고난 속에서 주께 부르짖었더니 그가 그들의 고통에서 그들을 건져내시고</v><v no="7">옳은 길로 인도하셔서 거처할 성읍으로 가게 하셨도다.</v><v no="8">그의 선하심과 사람의 자손들에게 행하신 그의 경이로운 일들로 인하여 사람들은 주를 찬양할지어다.</v><v no="9">이는 그가 사모하는 혼을 만족케 하시며 굶주린 혼을 선하심으로 채워 주심이라.</v><v no="10">사람들이 고통과 쇠사슬에 매여 암흑과 사망의 그림자 가운데 앉아 있으니,</v><v no="11">이는 그들이 하나님의 말씀을 거역하며 지극히 높으신 분의 조언을 경시하였음이라.</v><v no="12">그러므로 주께서 노역으로 그들의 마음을 낮추셨으니, 그들이 넘어졌어도 돕는 자가 아무도 없었도다.</v><v no="13">그때에 그들이 그들의 고통 속에서 주께 부르짖었더니 주께서 그들의 고난에서 그들을 구원하셨도다.</v><v no="14">그가 암흑과 사망의 그림자로부터 그들을 데리고 나오셔서 그들을 묶은 줄을 끊으셨도다.</v><v no="15">그의 선하심과 사람의 자손들에게 행하신 그의 경이로운 일들로 인하여 사람들은 주를 찬양할지어다.</v><v no="16">이는 그가 놋쇠 문들을 부수셨으며 철 빗장들을 꺾으셨음이라.</v><v no="17">어리석은 자들은 그들의 죄과와 그들의 죄악으로 인하여 고통을 받으며</v><v no="18">그들의 혼은 모든 종류의 음식을 싫어하고, 그들은 죽음의 문들에 가까이 다가가는도다.</v><v no="19">그때 그들이 그들의 고통 속에서 주께 부르짖으니, 그가 그들의 고난에서 그들을 구하시는도다.</v><v no="20">그가 그의 말씀을 보내시어 그들을 고치셨으며 그들의 파멸에서 그들을 구하셨도다.</v><v no="21">그의 선하심과 사람의 자손들에게 행하신 그의 경이로운 일들로 인하여 사람들은 주를 찬양할지어다.</v><v no="22">그들로 감사의 희생제를 드리며 기쁨으로 그의 행사들을 선포하게 하라.</v><v no="23">배를 타고 바다로 가서 대양에서 일하는 사람들은</v><v no="24">깊은 곳에서 주의 행사들과 그의 이적들을 보는도다.</v><v no="25">이는 주께서 명하시니 폭풍이 일어 파도가 높아짐이라.</v><v no="26">그들이 하늘까지 올랐다가 깊음들로 다시 내려가니, 그들의 혼이 고통으로 녹는도다.</v><v no="27">그들이 이리저리 휘청거리고 술취한 자같이 비틀거리며 어찌할 바를 모르는도다.</v><v no="28">그때 그들이 그들의 고난 속에서 주께 부르짖으니, 주께서 그들의 고통에서 그들을 건져내시며</v><v no="29">폭풍을 잠잠케 하시니 그 파도가 잠잠해지는도다.</v><v no="30">파도가 조용해져 그들이 즐거워하니, 주께서 그들의 원하는 항구로 그들을 인도하시는도다.</v><v no="31">그의 선하심과 사람의 자손들에게 행하신 그의 경이로운 일들로 인하여 사람들은 주를 찬양할지어다.</v><v no="32">백성의 회중에서도 그를 높이며 장로들의 집회에서도 그를 찬양할지어다.</v><v no="33">그는 강들을 광야로, 샘물들을 마른 땅으로 바꾸시며</v><v no="34">비옥한 땅을 불모지로 바꾸시나니, 그곳에 사는 자들의 사악함으로 인함이라.</v><v no="35">그는 광야를 연못으로, 마른 땅을 샘물로 바꾸시며</v><v no="36">굶주린 자들로 거기 살게 하시어, 그들로 사람이 사는 성읍을 예비하게 하시고</v><v no="37">밭에 파종하며 포도원을 재배하여 풍성한 소산을 내게 하시는도다.</v><v no="38">그가 또 그들을 축복하시어 그들로 크게 번성케 하시고, 또 그들의 가축이 줄어들지 않게 하시는도다.</v><v no="39">다시, 압박과 고난과 슬픔을 통하여 그들이 감소되고 비천하게 되었도다.</v><v no="40">주께서 통치자들에게는 치욕을 부으시고 길도 없는 광야에서 유리하게 하시나</v><v no="41">가난한 자는 고난으로부터 높이 두시고 그들의 가족들을 양무리 같게 하시는도다.</v><v no="42">의인이 그것을 보고 기뻐할 것이며, 모든 악인은 자기 입을 다물리로다.</v><v no="43">누구든지 지혜로운 자들과 이 일들을 지킬 자들, 그들은 주의 자애하심을 깨달으리로다.</v>
        </bible>