<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="시편" eng_name="Psalms" chapter="35">
          <v no="1">다윗의 시오 주여, 나와 다투는 자들에게 반박하시고 나와 싸우는 자들을 대항하여 싸우소서.</v><v no="2">큰 방패와 작은 방패를 들고 일어서서 나를 도우소서.</v><v no="3">창을 빼어 나를 쫓는 자들의 길을 막으시고 내 혼에게 "나는 너의 구원이라." 말하소서.</v><v no="4">내 혼을 찾는 자들로 망신과 수치를 당하게 하시며, 나를 해치려는 자들로 돌아서서 당황하게 하소서.</v><v no="5">그들을 바람 앞의 쭉정이 같게 하시며 주의 천사로 그들을 쫓아가게 하소서.</v><v no="6">그들의 길이 어둡고 미끄럽게 하시고 주의 천사가 그들을 쫓게 하소서.</v><v no="7">까닭없이 그들이 나를 잡으려고 구덩이에 그물을 감추었고, 까닭없이 그들이 나의 혼을 취하려고 구덩이를 팠나이다.</v><v no="8">멸망이 알지 못하는 사이에 그에게 임하게 하시고 그가 숨겨 놓은 그 그물에 스스로 걸리게 하시어 그들로 바로 그 멸망으로 떨어지게 하소서.</v><v no="9">내 혼이 주를 즐거워하며 그의 구원 안에서 기뻐하리로다.</v><v no="10">내 모든 뼈가 말하기를 "주여, 가난한 자를 그에게 너무 강한 자로부터 구해 내시며, 정녕, 가난한 자와 궁핍한 자를 약탈하는 자로부터 구해 내시는 주와 같은 이가 누구리이까?" 하리로다.</v><v no="11">거짓 증인들이 일어나서 내가 알지도 못하는 일들을 힐문하였으며</v><v no="12">그들은 내게 선을 악으로 갚아 내 혼을 서글프게 하였나이다.</v><v no="13">그러나 나로 말하면, 그들이 병들었을 때 내 옷은 굵은 베옷이었고, 내가 금식함으로 내 혼을 겸비케 하였으나, 내 기도가 내 가슴으로 되돌아왔나이다.</v><v no="14">나는 그가 마치 나의 친구나 형제인 것처럼 대하였으며, 마치 자기 어머니를 애도하는 자처럼 심히 구부렸나이다.</v><v no="15">그러나 내가 역경에 처하자 그들이 기뻐하고 함께 모였으며, 정녕, 내가 알지 못하는 사이에 비열한 자들이 나를 대적하여 함께 모여 나를 찢기를 쉬지 않았나이다.</v><v no="16">그들은 명절들에 위선적인 조롱자들과 함께 나를 향하여 그들의 이를 갈았나이다.</v><v no="17">주여, 언제까지 방관하시려나이까? 내 혼을 그들의 파괴로부터, 나의 유일한 것을 사자들로부터 구해 주소서.</v><v no="18">내가 큰 회중 가운데 주께 감사드리며, 내가 많은 백성 가운데서 주를 찬양하리이다.</v><v no="19">내 원수들인 그들이 나로 인하여 부당하게 기뻐하지 못하게 하시며, 까닭없이 나를 미워하는 그들로 눈짓하지 못하게 하소서.</v><v no="20">그들은 화평을 말하지 않으며, 조용히 땅에 거하는 자들에 대하여 거짓된 일들을 고안하나이다.</v><v no="21">정녕, 그들이 나를 대하여 그들의 입을 크게 벌리고 말하기를 "아하 아하, 우리 눈이 그것을 보았도다." 하나이다.</v><v no="22">오 주여, 주께서 이것을 보셨으니 잠잠하지 마소서. 오 주여, 나에게서 멀리 떨어져 계시지 마소서.</v><v no="23">나의 하나님 나의 주여, 분발하시사 나의 심판을 위하여, 나의 송사를 위하여 깨소서.</v><v no="24">오 주 나의 하나님이여, 주의 의에 따라 나를 판단하시어 그들이 나로 인하여 기뻐하지 못하게 하소서.</v><v no="25">그들이 자기들 마음 속에 말하기를 "아, 우리가 그것을 이루었다." 하지 못하게 하시며, "우리가 그를 삼키었다." 말하지 못하게 하소서.</v><v no="26">나의 손상을 기뻐하는 자들로 수치를 당하고 당황하게 하소서. 나를 대적하여 자긍하는 자들로 수치와 불명예로 옷 입게 하소서.</v><v no="27">나의 의로운 명분에 찬성하는 자들로 기쁨으로 외치며 기뻐하게 하소서. 정녕, 그들로 "그의 종의 번영을 기뻐하시는 주께서는 위대하게 되소서."라고 끊임없이 말하게 하소서.</v><v no="28">내 혀가 주의 의를 말하며 온종일 주를 찬양하리이다.</v>
        </bible>