<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="시편" eng_name="Psalms" chapter="37">
          <v no="1">다윗의 시행악자로 인하여 초조해 하지 말며 죄악을 행하는 자들을 부러워하지 말라.</v><v no="2">이는 그들이 풀같이 곧 베어질 것이며 푸른 나물같이 말라질 것임이라.</v><v no="3">주를 신뢰하고 선을 행하라. 그리하면 네가 땅에 거할 것이요, 진실로 그가 너를 먹이시리라.</v><v no="4">또 주를 기뻐하라. 그리하면 그가 네 마음의 소원들을 네게 주시리라.</v><v no="5">너의 길을 주께 맡기고, 또 그를 신뢰하라. 그리하면 그가 이루어 주시리라.</v><v no="6">그가 네 의를 빛같이 가져오시며 네 공의를 대낮같이 가져오시리라.</v><v no="7">주 안에서 쉬고, 인내하며 그를 기다리라. 자기 길에서 번영하는 사람, 곧 악한 계책을 성사시키는 사람으로 인하여 초조해 하지 말라.</v><v no="8">화를 그치고 노여움을 버리라. 결코 악을 행치 말라.</v><v no="9">행악자는 끊어질 것이나, 주를 기다리는 자들은 땅을 유업으로 받으리라.</v><v no="10">잠시 후면 악인이 없어지리니, 정녕, 네가 그가 있던 곳을 열심히 찾을지라도 그가 없을 것이라.</v><v no="11">그러나 온유한 자들은 땅을 유업으로 받을 것이요, 화평의 풍요함으로 기뻐하리로다.</v><v no="12">악인은 의인을 대적하여 음모를 꾸미며 그를 향해 이를 가는도다.</v><v no="13">주께서 그를 비웃으시리니, 이는 주께서 그의 날이 오는 것을 보심이라.</v><v no="14">악인들은 칼을 빼고 활을 당기어 가난하고 궁핍한 자들을 쓰러뜨리고 정직하게 행하는 자를 죽이려 하나</v><v no="15">그들의 칼은 자신들의 심장을 찌를 것이요, 그들의 화살들은 부러지리로다.</v><v no="16">한 사람의 의인이 가진 적은 것이 많은 악인들의 부보다 더 낫나니</v><v no="17">이는 악인의 팔들은 부러질 것이나 의인은 주께서 붙드심이라.</v><v no="18">주께서는 정직한 자의 날들을 아시나니, 그들의 유업이 영원하리로다.</v><v no="19">그들은 재앙의 때에 수치를 당하지 않을 것이며 기근의 날에 배부르리라.</v><v no="20">그러나 악인은 멸망하고 주의 원수들은 어린 양들의 기름같이 되리니, 그들이 타서 연기 속으로 사라지리라.</v><v no="21">악인은 빌리고 다시 갚지 아니하나, 의인은 자비를 베풀고 또 주는도다.</v><v no="22">그로부터 복을 받는 자는 땅을 유업으로 받을 것이요, 그로부터 저주를 받는 자들은 끊어지리로다.</v><v no="23">선한 사람의 걸음은 주께서 정하시니, 주께서 그의 길을 기뻐하시느니라.</v><v no="24">그가 넘어져도 완전히 쓰러지지 아니함은 주께서 그의 손으로 그를 붙드심이라.</v><v no="25">내가 어려서부터 지금 늙기까지 의인이 버림받거나 그의 씨가 걸식함을 아직 보지 못하였도다.</v><v no="26">그가 항상 자비로우며 꾸어 주나니, 그의 씨가 복을 받는도다.</v><v no="27">악에서 떠나고 선을 행하라. 그리하면 영영히 거하리라.</v><v no="28">주께서는 공의를 사랑하시고 그의 성도들을 버리지 아니하시나니, 그들은 영원히 보호를 받으나 악인의 씨는 끊어지리로다.</v><v no="29">의인은 땅을 유업으로 받을 것이며 거기서 영원히 거하리라.</v><v no="30">의인의 입은 지혜를 말하고 그의 혀는 심판을 말하는도다.</v><v no="31">그의 마음에는 그의 하나님의 법이 있으니, 그의 걸음에 실족함이 없으리로다.</v><v no="32">악인이 의인을 살피고 그를 죽이기를 구하나</v><v no="33">주께서는 그를 악인의 손에 버려 두지 아니하시며, 그가 심판받을 때에 그를 정죄하지 아니하시리라.</v><v no="34">주를 기다리고 그의 길을 지키라. 그리하면 그가 너를 높여 땅을 유업으로 받게 하시리라. 그때 악인은 끊어지리니, 네가 그것을 보리라.</v><v no="35">내가 큰 세력을 가진 악인을 보았더니, 푸른 월계수같이 뻗어 나갔으나</v><v no="36">그가 사라져 버렸으니, 보라, 그가 없어졌도다. 정녕, 내가 그를 찾았으나 찾을 수 없었도다.</v><v no="37">온전한 사람을 살펴보고 정직한 자를 볼지어다. 그 사람의 마지막은 화평이니라.</v><v no="38">그러나 범법자들은 함께 멸망하리니, 악인의 마지막은 끊어지리로다.</v><v no="39">그러나 의인들의 구원은 주께 있으니, 그는 고난의 때에 그들의 힘이시라.</v><v no="40">주께서 그들을 도우시고 그들을 구하시리라. 그가 그들을 악인으로부터 구해 내시며 그들을 구원하시리니, 이는 그들이 주를 신뢰하기 때문이라.</v>
        </bible>