<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="민수기" eng_name="Numbers" chapter="10">
          <v no="1">주께서 모세에게 일러 말씀하시기를</v><v no="2">"은으로 나팔 두 개를 만들되 한 덩어리를 가지고 만들지니, 집회를 소집할 때와 진영을 이동시킬 때 사용할지니라.</v><v no="3">그들이 두 나팔을 불면 온 집회는 회중의 성막 문에서 네게로 모일지니라.</v><v no="4">만일 그들이 나팔을 하나만 불면 이스라엘의 수천 명의 우두머리인 고관들이 네게로 모일지니라.</v><v no="5">너희가 경고 나팔을 불면 동쪽에 있는 진영들이 나아갈 것이요</v><v no="6">너희가 두 번째 경고 나팔을 불면 남쪽에 있는 진영들이 이동할 것이며 그들은 그들의 이동을 위해서 경고 나팔을 불지니라.</v><v no="7">회중이 함께 모여야 할 때에도 너희는 나팔을 불되 경고 소리는 내지 말지니라.</v><v no="8">아론의 아들들인 제사장들이 그 나팔들을 불 것이며 또 그것들은 너희의 후대에 걸쳐 영원히 한 율례가 될지니라.</v><v no="9">만일 너희가 너희의 땅에서 너희를 억압하는 원수를 대적하여 싸우러 나갈 때에는 경고 나팔을 불지니 그리하면 너희는 주 너희 하나님 앞에 기억될 것이요 또 너희는 너희의 원수들로부터 구원을 받으리라.</v><v no="10">또한 너희 기쁨의 날들과, 너희 엄숙한 날들과, 너희 매달의 시작에도 너희는 번제물 위에와 화목제의 제물들 위에 두 나팔로 불지니라. 그리하면 그것들은 너희 하나님 앞에서 너희에게 기념이 될 것이니라. 나는 주 너희 하나님이니라." 하시니라.</v><v no="11">둘째 해 둘째 달 이십 일에 구름이 증거의 성막에서 걷혀지니</v><v no="12">이스라엘 자손이 시내 광야로부터 이동하였으며 그 구름이 파란 광야에서 멈추었더라.</v><v no="13">그들이 우선 모세의 손을 통한 주의 명령에 따라 이동하였더라.</v><v no="14">선발대로 유다 자손 진영의 깃발이 그들의 군대대로 나아갔고 그의 군대의 지휘는 암미나답의 아들 나손이 맡았더라.</v><v no="15">잇사칼 자손 지파의 군대 지휘는 수알의 아들 느다니엘이 맡았고</v><v no="16">스불룬 자손 지파의 군대 지휘는 헬론의 아들 엘리압이 맡았더라.</v><v no="17">성막을 걷으니 게르손의 아들들과 므라리의 아들들이 성막을 메고 나아갔더라.</v><v no="18">그 다음으로 르우벤 진영의 깃발이 그들의 군대대로 진행하고 그의 군대의 지휘는 스데울의 아들 엘리술이 맡았더라.</v><v no="19">시므온 자손 지파의 군대 지휘는 수리삿대의 아들 슬루미엘이 맡았으며</v><v no="20">갓 자손 지파의 군대 지휘는 두우엘의 아들 엘리아삽이 맡았더라.</v><v no="21">코핫인들은 성소를 메고 나아갔으며 그들이 도착하기 전에 다른 사람들이 성막을 세웠더라.</v><v no="22">그 다음으로 에프라임 자손 진영의 깃발이 그들의 군대대로 진행하였으니 그의 군대의 지휘는 암미훗의 아들 엘리사마가 맡았더라.</v><v no="23">므낫세 자손 지파의 군대 지휘는 프다술의 아들 가말리엘이 맡았더라.</v><v no="24">베냐민 자손 지파의 군대 지휘는 기드오니의 아들 아비단이 맡았더라.</v><v no="25">단 자손 진영의 깃발이 진행하였으니 이는 그들의 군대 전체를 통틀어 모든 진영의 후진이더라. 그 군대의 지휘는 암미삿대의 아들 아히에셀이었더라.</v><v no="26">아셀 자손 지파의 군대 지휘는 오크란의 아들 파기엘이 맡았으며</v><v no="27">납탈리 자손 지파의 군대 지휘는 에난의 아들 아히라가 맡았더라.</v><v no="28">이스라엘 자손이 그들의 군대대로 나아갈 때에 그들의 이동이 이와 같았더라.</v><v no="29">모세의 장인, 미디안인 라구엘의 아들 호밥에게 모세가 말하기를 "우리가 주께서 '내가 너희에게 주리라'고 말씀하셨던 그곳으로 이동하고 있으니 우리와 동행하소서. 우리가 당신을 선대하리이다. 이는 주께서 이스라엘에 관하여 좋은 것을 말씀하셨음이니이다." 하니</v><v no="30">그가 모세에게 말하기를 "나는 가지 아니하고 내 고향 내 친족에게로 떠나리라." 하더라.</v><v no="31">모세가 말하기를 "내가 당신에게 청하노니, 우리를 떠나지 마소서. 당신은 우리가 광야에서 어떻게 진을 칠 것을 아나니 당신은 우리의 눈이 되리이다.</v><v no="32">만약 당신이 우리와 동행하시면 참으로 그대로 행하되 곧 주께서 우리에게 좋은 일을 행하신 만큼 우리가 당신께 그대로 행하리이다." 하더라.</v><v no="33">그들이 주의 산을 떠나 삼 일 길을 갔더니 주의 언약궤가 삼 일 길을 그들 앞서 가서 그들의 쉴 곳을 찾았으며</v><v no="34">그들이 진영에서 나가면 주의 구름이 낮에 그들 위에 있더라.</v><v no="35">궤가 나아갈 때면 모세가 말하기를 "주여, 일어나시어 주의 원수들을 흩으시고 주를 미워하는 자들로 주 앞에서 도망하게 하소서." 하고</v><v no="36">궤가 쉬면 그가 말하기를 "오 주여, 이스라엘의 수천에게로 돌아오소서." 하였더라.</v>
        </bible>