<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="민수기" eng_name="Numbers" chapter="15">
          <v no="1">주께서 모세에게 일러 말씀하시기를</v><v no="2">"이스라엘 자손에게 일러 그들에게 말하라. 너희는 내가 너희에게 주는, 너희가 거주할 땅에 들어가면</v><v no="3">주께 불로 제사를 드리되 번제나 서원을 이루는 희생제나 자원하여 드리는 제사나 엄숙한 명절들에 드리는 제사나 소떼나 양떼에서 주께 향기로운 냄새로 드릴지니</v><v no="4">그때 주께 제사를 드리는 자는 고운 가루 십분의 일에 기름 사분의 일 힌을 섞어 음식제사를 드릴지니라.</v><v no="5">번제나 희생제에 어린 양 한 마리면 너는 술붓는 제물로 포도주 사분의 일 힌을 준비할 것이요</v><v no="6">숫양 한 마리면 음식제사로 고운 가루 십분의 이에 기름 삼분의 일 힌을 섞어 준비할지니라.</v><v no="7">또 술붓는 제사로 너는 포도주 삼 분의 일 힌을 향기로운 냄새로 주께 드릴지니라.</v><v no="8">네가 번제물로나 서원을 이루는 희생제물로나 화목제물로 수송아지를 주께 드리려고 예비하면</v><v no="9">고운 가루 십분의 삼에 기름 반 힌을 섞어 음식제사로 수송아지와 함께 가져올지니라.</v><v no="10">술붓는 제사로는 포도주 반 힌을 드려 주께 향기로운 냄새로 불로 드리는 제사를 드릴지니라.</v><v no="11">수송아지 한 마리나 숫양 한 마리나 어린 숫양 한 마리나 염소 새끼 한 마리에는 이와 같이 행할지니라.</v><v no="12">수에 따라 너희가 예비하되 그들의 수에 따라 모든 것에 그렇게 할지니라.</v><v no="13">그 땅에서 태어난 모든 사람이 주께 향기로운 냄새로 불로 드리는 제사를 드릴 때에는 이 방식대로 할지니라.</v><v no="14">어떤 타국인이 너희와 함께 기거하거나 너희 대대로 너희 가운데 있는 자가 누구든지 주께 향기로운 냄새로 불로 드리는 제사를 드리고자 하면, 너희가 하는 대로 그도 그렇게 할지니라.</v><v no="15">이 한 율례가 회중 가운데 있는 너희와 너희와 함께 기거하는 타국인에게도 있으며 너희 대대로 영원한 율례니 너희와 마찬가지로 타국인도 주 앞에 그렇게 될지니라.</v><v no="16">한 가지 법과 한 가지 방식이 너희와, 너희와 함께 기거하는 타국인에게 있을지니라." 하시니라.</v><v no="17">주께서 모세에게 일러 말씀하시기를</v><v no="18">"이스라엘 자손에게 고하여 그들에게 말하라. 내가 너희를 데리고 가는 그 땅으로 너희가 들어가면</v><v no="19">그 때는 너희가 그 땅의 양식을 먹으리니 너희는 주께 들어올리는 제사를 드릴지니라.</v><v no="20">너희는 들어올리는 제사를 위하여 너희의 첫 가루반죽으로 과자를 바치되, 너희가 타작마당에서 들어올리는 제사를 드린 것같이 그렇게 들어올릴지니라.</v><v no="21">너희의 첫 반죽에서 만든 것으로 너희는 너희 대대로 주께 들어올리는 제사를 드릴지니라.</v><v no="22">너희가 잘못하여 주가 모세에게 말한 이 모든 명령을 준수하지 않으면,</v><v no="23">즉 주가 모세의 손을 통하여 너희에게 명한 모든 것을 주가 명령한 날부터 그 후로 너희 세대들 가운데서 지키지 못하고</v><v no="24">회중이 지식없이 모르고 범죄하였으면 온 회중은 주께 향기로운 냄새로 번제를 드리는 방식대로 수송아지 한 마리를 음식제사와 술붓는 제사와 함께 드리고, 속죄제를 위하여 숫염소 새끼 한 마리를 드릴지니라.</v><v no="25">제사장이 이스라엘 자손의 모든 회중을 위하여 속죄하리니, 그리하면 그들이 속죄를 받으리라. 이는 무지하기 때문이라. 또 그 무지하여 지은 죄 때문에 그들이 제물을 가져오되 주께 불로 드리는 희생제물과 주 앞에 속죄제물이니라.</v><v no="26">이스라엘 자손의 모든 회중과 그들 가운데 기거하는 타국인의 죄가 사해지리니 모든 백성이 무지해서 지은 죄 가운데 있었음이라.</v><v no="27">만일 어떤 사람이 무지하여 죄를 지었으면 그때는 속죄제를 위하여 일 년 된 암염소 한 마리를 가져올 것이요</v><v no="28">그러면 제사장은 무지해서 죄 지은 사람을 위하여 속죄할지니라. 그가 주 앞에서 무지로 범죄하면 그를 위하여 속죄하는 것이니 그리하면 그 죄가 그에게 사해지리라.</v><v no="29">너희는 무지해서 죄를 지은 사람에게는 이스라엘 자손 가운데서 태어난 사람과 그들 가운데서 기거하는 타국인에게도 한 가지 법을 가질지니라.</v><v no="30">그러나 본토에서 태어났든지 타국인이든지 주제넘게 무엇을 행한 사람은 주를 비방한 것이니, 그 사람은 그의 백성 가운데서 끊어지리라.</v><v no="31">이는 그가 주의 말씀을 멸시하였고 주의 명령을 어겼음이니, 그 혼이 완전히 끊어질 것이며 그의 죄악이 그 위에 있으리라." 하시니라.</v><v no="32">이스라엘 자손이 광야에 있을 때 안식일에 어떤 사람이 나무가지를 거둬들인 것을 그들이 본지라.</v><v no="33">나무가지를 거둬들이는 자를 본 사람들이 그를 모세와 아론과 온 회중 앞으로 데리고 와서</v><v no="34">그를 철창에 가두었으니, 이는 그에게 어떻게 조치해야 하는지가 공포되지 않았음이더라.</v><v no="35">주께서 모세에게 말씀하시기를 "그 사람을 반드시 죽일지니, 온 회중이 진영 밖에서 그를 돌로 칠지니라." 하시더라.</v><v no="36">주께서 모세에게 명령하신 대로 온 회중이 그를 진영 밖으로 데리고 가서 그를 돌로 쳤더니, 그가 죽으니라.</v><v no="37">주께서 모세에게 일러 말씀하시기를</v><v no="38">"이스라엘 자손에게 일러 그들 대대에 걸쳐 그들의 옷단의 귀에 술을 만들고 그 옷단의 술에는 청색 끈을 붙이도록 명하라.</v><v no="39">이 술은 너희로 보고, 주의 모든 계명들을 기억하여 그것들을 행하게 하려는 것이니, 이는 너희로 음란하게 숭배하게 하는 자신의 마음과 자신의 눈을 따라 추구하지 않게 하려는 것이며</v><v no="40">너희로 기억하고, 나의 모든 계명들을 행하여 너희 하나님께 거룩해지게 하려 함이니라.</v><v no="41">나는 너희의 하나님이 되려고 너희를 이집트 땅에서 데리고 나온 주 너희 하나님이니라. 나는 주 너희 하나님이니라." 하시니라.</v>
        </bible>