<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="민수기" eng_name="Numbers" chapter="24">
          <v no="1">발라암은 자기가 이스라엘을 축복하는 것이 주를 기쁘시게 하였음을 보고 다른 때처럼 마법들을 구하러 가지 아니하고 광야 쪽으로 향하더라.</v><v no="2">발라암이 눈을 들어 이스라엘이 그들의 지파대로 자기 장막에서 거하는 것을 보자 하나님의 영이 그에게 임하신지라.</v><v no="3">그가 그의 비유를 지어 말하기를 "브올의 아들 발라암이 말하며, 눈을 뜬 자가 말하였나니</v><v no="4">하나님의 말씀들을 듣는 자, 전능하신 분의 환상을 본 자, 무아지경에 빠졌으나 자기 눈을 뜬 자가 말하였도다.</v><v no="5">오 야곱아, 네 장막들이 어찌 그리 좋은가! 오 이스라엘아, 네 성막들이 어찌 그리 좋은가!</v><v no="6">그들이 뻗어감이 골짜기들 같고 강가의 동산들 같으며 주께서 심으신 알로에 나무 같고 물가의 백향목들 같도다.</v><v no="7">그의 물통에서는 물이 넘칠 것이요 그의 씨는 많은 물에 있을 것이며 그의 왕은 아각보다 더 높으리니 그의 왕국이 높임을 받으리라.</v><v no="8">하나님께서 그를 이집트에서 데리고 나오셨으니 그의 힘이 마치 유니콘과 같도다. 그는 그의 원수들의 민족들을 삼키며, 그들의 뼈를 꺾고 그의 화살들로 꿰뚫으리로다.</v><v no="9">그가 엎드리고 누움이 마치 사자 같고, 큰 사자 같으니 누가 그를 일으키랴? 너를 축복하는 자는 복을 받으며 너를 저주하는 자는 저주를 받으리라." 하니라.</v><v no="10">그러자 발라암에 대한 발락의 분노가 일어나 발락이 손뼉을 치며 발라암에게 말하기를 "내가 그대를 부른 것은 내 원수들을 저주하려는 것인데, 보라, 그대가 이처럼 그들을 모두 세 번 축복하였도다.</v><v no="11">그러므로 이제 그대는 그대의 처소로 달려가라. 나는 그대를 큰 존귀로 높여 주기로 작정하였으나, 보라, 주께서 그대를 존귀하지 못하게 막았도다." 하더라.</v><v no="12">발라암이 발락에게 말하기를 "내가 당신이 내게 보낸 사자들에게도 말하지 않았나이까? 말하기를</v><v no="13">'발락이 내게 은과 금이 가득 찬 그의 집을 준다 해도 나는 주의 말씀을 어겨서 선악 간에 내 임의로 행할 수 없고 주께서 말씀하신 것을 내가 말하리라.' 하였나이다.</v><v no="14">이제 보소서, 나는 내 백성에게로 가거니와, 오소서, 훗날들에 이 백성이 당신의 백성에게 어떻게 할 것을 내가 당신에게 알려 주리이다." 하더라.</v><v no="15">그리고 그가 그의 비유를 지어 말하기를 "브올의 아들 발라암이 말하며, 눈을 뜬 자가 말하였나니</v><v no="16">하나님의 말씀들을 듣는 자, 지극히 높으신 분의 지식을 아는 자, 전능하신 분의 환상을 본 자, 무아지경에 빠졌으나 자기 눈을 뜬 자가 말하였도다.</v><v no="17">내가 그를 보나 지금이 아니며 내가 그를 바라보나 가깝지 않도다. 한 별이 야곱에게서 나올 것이며 한 홀이 이스라엘에서 일어나서 모압의 구석구석을 쳐서 셋의 모든 자손들을 멸망시키리라.</v><v no="18">에돔이 소유가 될 것이요 세일도 그의 원수들을 위한 소유가 될 것이며, 이스라엘은 용감히 행동하리라.</v><v no="19">통치권을 가지신 이가 야곱에게서 나와서 그 성읍에 남은 자를 진멸하시리라." 하더라.</v><v no="20">또 그가 아말렉을 바라보고 그의 비유를 지어 말하기를 "아말렉이 민족들 가운데서 첫째였으나 그의 종말에는 그가 영원한 멸망에 이르리로다." 하고</v><v no="21">또 그가 켄인들을 바라보고 그의 비유를 지어 말하기를 "너의 처소는 견고하니 네가 네 보금자리를 바위에 두는도다.</v><v no="22">그러나 켄인이 쇠잔해지리니, 그리하여 앗수르가 너를 사로잡아 끌고 가리라." 하더라.</v><v no="23">또 그의 비유를 지어 말하기를 "슬프다, 하나님이 이 일을 행하시면 살 자가 누구랴!</v><v no="24">배들이 킷팀 해변에서 와서 앗수르를 괴롭히고 에벨도 괴롭히리라. 그러나 그도 영원히 멸망하리라." 하고</v><v no="25">발라암이 일어나서 가니 자기 처소로 돌아갔고 발락도 자기 길로 갔더라.</v>
        </bible>