<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="민수기" eng_name="Numbers" chapter="29">
          <v no="1">일곱째 달 그 달의 첫날에 너희는 거룩한 모임을 가질 것이며 너희는 아무 육체 노동도 하지 말지니라. 그 날은 너희가 나팔들을 부는 날이니라.</v><v no="2">너희는 주께 향기로운 냄새로 번제를 드릴지니, 어린 수송아지 한 마리와 숫양 한 마리와 흠 없는 일 년 된 어린 양 일곱 마리니라.</v><v no="3">그들의 음식제사로는 기름을 섞은 가루를 쓰되, 수송아지 한 마리에는 십분의 삼이요 숫양 한 마리에는 십분의 이며</v><v no="4">어린 양 일곱 마리는 한 마리에 십분의 일이며</v><v no="5">너희를 속죄하기 위한 속죄제로는 숫염소 새끼 한 마리를 드리되</v><v no="6">그 달의 번제와 그 음식제사와, 매일 드리는 번제와 그 음식제사와, 그 술붓는 제사들 외에 그들의 방식에 따라 향기로운 냄새를 위하여 주께 불로 드리는 제사가 될지니라.</v><v no="7">너희는 이 일곱째 달 십일에 거룩한 모임을 가질 것이며, 너희는 너희 혼들을 괴롭게 하고 그 날에는 아무 일도 하지 말지니라.</v><v no="8">그러나 너희는 향기로운 냄새를 위하여 주께 번제를 드릴지니, 어린 수송아지 한 마리와 숫양 한 마리와 일 년 된 어린 양 일곱 마리라. 그것들은 너희에게 흠 없는 것이어야 할지니라.</v><v no="9">그들의 음식제사로는 기름을 섞은 가루를 쓰되, 수송아지 한 마리에 십분의 삼이요 숫양 한 마리에는 십분의 이며</v><v no="10">어린 양 일곱 마리는 한 마리에 십분의 일이 될지니라.</v><v no="11">속죄를 위한 속죄제와 계속 드리는 번제와 그 음식제사와 그 술붓는 제사들 외에 숫염소 새끼 한 마리를 속죄제로 드릴지니라.</v><v no="12">일곱째 달 십오일에 너희는 거룩한 모임을 가질 것이요, 아무 육체 노동도 하지 말고 칠 일 동안 주께 명절을 지킬지니라.</v><v no="13">또 너희는 주께 향기로운 냄새를 위하여 번제와 불로 드리는 희생제를 드릴지니, 어린 수송아지 열 세 마리와 숫양 두 마리와 일 년 된 어린 양 열 네 마리니, 그들은 흠 없는 것들이어야 하며</v><v no="14">그들의 음식제사로는 기름을 섞은 고운 가루를 쓰되, 수송아지 열 세 마리는 각 수송아지마다 십분의 삼을, 숫양 두 마리는 각 숫양마다 십분의 이를</v><v no="15">또 어린 양 열 네 마리는 각 양마다 십분의 일이 될 것이며</v><v no="16">계속 드리는 번제와 그 음식제사와 술붓는 제사 외에 속죄를 위하여 숫염소 새끼 한 마리를 드릴지니라.</v><v no="17">둘째 날에 너희는 어린 수송아지 열두 마리와 숫양 두 마리와 점 없는 일 년 된 어린 양 열 네 마리를 드릴지니</v><v no="18">그 음식제사와 술붓는 제사들은 수송아지들과 숫양들과 어린 양들을 그 수에 따라 그 방식대로 하되</v><v no="19">계속 드리는 번제와 그 음식제사와 그 술붓는 제사들 외에 속죄제로 숫염소 새끼 한 마리를 드릴지니라.</v><v no="20">셋째 날에는 수송아지 열 한 마리와 숫양 두 마리와 흠 없는 일 년 된 어린 양 열 네 마리를 드릴지니</v><v no="21">그 음식제사와 술붓는 제사들은 수송아지들과 숫양들과 어린 양들을 그 수에 따라 그 방식대로 하되</v><v no="22">계속 드리는 번제와 그 음식제사와 그 술붓는 제사 외에 속죄제로 숫염소 한 마리를 드릴지니라.</v><v no="23">넷째 날에는 수송아지 열 마리와 숫양 두 마리와 흠 없는 일 년 된 어린 양 열 네 마리를 드릴지니</v><v no="24">그 음식제사와 그 술붓는 제사들은 수송아지들과 숫양들과 어린 양들을 그 수에 따라 그 방식대로 하되</v><v no="25">계속 드리는 번제와 그 음식제사와 그 술붓는 제사 외에 속죄제로 숫염소 새끼 한 마리를 드릴지니라.</v><v no="26">다섯째 날에는 수송아지 아홉 마리와 숫양 두 마리와 점 없는 일 년 된 어린 양 열 네 마리를 드릴지니</v><v no="27">그 음식제사와 그 술붓는 제사들은 수송아지들과 숫양들과 어린 양들을 그 수에 따라 그 방식대로 하되</v><v no="28">계속 드리는 번제와 그 음식제사와 그 술붓는 제사 외에 속죄제로 숫염소 한 마리를 드릴지니라.</v><v no="29">여섯째 날에는 수송아지 여덟 마리와 숫양 두 마리와 흠 없는 일 년 된 어린 양 열 네 마리를 드릴지니</v><v no="30">그 음식제사와 그 술붓는 제사들은 수송아지들과 숫양들과 어린 양들을 그 수에 따라 그 방식대로 하되</v><v no="31">계속 드리는 번제와 그 음식제사와 그 술붓는 제사 외에 속죄제로 숫염소 한 마리를 드릴지니라.</v><v no="32">일곱째 날에는 수송아지 일곱 마리와 숫양 두 마리와 흠 없는 일 년 된 어린 양 열 네 마리를 드릴지니</v><v no="33">그 음식제사와 그 술붓는 제사는 수송아지들과 숫양들과 어린 양들을 그 수에 따라 그 방식대로 하되</v><v no="34">계속 드리는 번제와 그 음식제사와 그 술붓는 제사 외에 속죄제로 숫염소 한 마리를 드릴지니라.</v><v no="35">여덟째 날에는 너희가 엄숙한 집회로 모일지니, 너희는 그 날에 육체 노동을 하지 말지니라.</v><v no="36">그러나 너희는 주께 향기로운 냄새를 위하여 불로 드리는 희생제인 번제를 드릴지니, 수송아지 한 마리와 숫양 한 마리와 흠 없는 일 년 된 어린 양 일곱 마리며</v><v no="37">그 음식제사와 그 술붓는 제사는 수송아지와 숫양과 어린 양의 수에 따라 그 방식대로 하되</v><v no="38">계속 드리는 번제와 그 음식제사와 그 술붓는 제사 외에 속죄제로 숫염소 한 마리를 드릴지니라.</v><v no="39">너희는 너희의 정해진 명절들에 이런 것들을 주께 행할지니, 너희의 서원들과 너희가 자원하여 드리는 제사들 외에, 너희의 번제들과 음식제사들과 술붓는 제사들과 화목제들로 드릴지니라." 하시니라.</v><v no="40">모세가 주께서 자기에게 명하신 모든 것에 따라 이스라엘 자손에게 말하였더라.</v>
        </bible>