<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="민수기" eng_name="Numbers" chapter="8">
          <v no="1">주께서 모세에게 일러 말씀하시기를</v><v no="2">"아론에게 고하여 그에게 말하라. 네가 등을 켤 때에는 일곱 등이 촛대의 앞 부분을 비추게 할지니라." 하시니</v><v no="3">아론이 그렇게 하여 등을 켜서 촛대 앞 부분을 비추게 하니, 주께서 모세에게 명령하신 대로더라.</v><v no="4">이것이 촛대를 제작하는 일이니, 곧 금을 두들겨서 만들되 그 대와 꽃에 이르기까지 두들겨서 만들었으니, 주께서 모세에게 보여 주신 모양을 따라 그가 그렇게 촛대를 만들었더라.</v><v no="5">주께서 모세에게 일러 말씀하시기를</v><v no="6">"이스라엘 자손 가운데서 레위인들을 택하여 그들을 깨끗케 하라.</v><v no="7">너는 이렇게 행하여 그들을 깨끗케 하되 그들 위에 정결의 물을 뿌리고, 그들로 자신의 온 몸을 삭도로 밀게 하고 자신의 옷을 빨게 하여 스스로 깨끗케 하도록 하라.</v><v no="8">그런 후에 그의 음식제물로 수송아지를 기름 섞은 고운 가루와 함께 그들로 가져오게 하고, 너는 속죄제물로 다른 어린 수송아지를 가져올지니라.</v><v no="9">그리하여 너는 레위인들을 회중의 성막 앞으로 데리고 나와 이스라엘 자손의 모든 집회 전체를 함께 모을지니라.</v><v no="10">너는 레위인들을 주 앞으로 데리고 나오고 이스라엘 자손은 레위인들에게 안수할지니라.</v><v no="11">그러면 아론은 이스라엘 자손의 제사로 레위인들을 주 앞에 드려 그들로 주의 봉사를 수행하게 할지니라.</v><v no="12">또 레위인들은 수송아지들의 머리에 안수할지니 네가 한 마리는 속죄제물로, 한 마리는 번제제물로 주께 드려서 레위인들을 위하여 속죄할지니라.</v><v no="13">너는 아론과 그의 아들들 앞에 레위인들을 세우고 주께 그들을 제물로 드릴지니라.</v><v no="14">너는 그처럼 이스라엘 자손 가운데서 레위인들을 성별하라. 레위인들은 내 것임이니라.</v><v no="15">그런 후에 레위인이 회중의 성막 봉사를 행하러 들어가리니, 너는 그들을 깨끗케 하며 그들을 제물로 드릴지니라.</v><v no="16">그들은 이스라엘 자손 가운데서 내게 온전히 드려졌느니라. 태를 여는 모든 자를 대신하여, 즉 이스라엘의 모든 자손 가운데서 첫태생을 대신하여 내가 그들을 내게 취하였으니</v><v no="17">이는 이스라엘 자손 가운데서 모든 첫태생은 사람이든 짐승이든 모두 다 내 것임이라. 내가 이집트 땅에서 모든 첫태생을 치던 날에 내가 그들을 나를 위하여 성결케 하였으니</v><v no="18">내가 이스라엘 자손 가운데서 모든 첫태생을 대신하여 레위인을 취하였느니라.</v><v no="19">내가 이스라엘 자손 가운데서 레위인을 아론과 그의 아들들에게 선물로 주어 회중의 성막에서 이스라엘 자손의 봉사의 일을 행하게 하고, 또 이스라엘 자손을 위한 속죄를 하게 하여 이스라엘 자손이 성소에 접근할 때 이스라엘 자손 가운데 재앙이 없게 하려 함이니라." 하시니라.</v><v no="20">모세와 아론과 이스라엘 자손의 모든 회중이 주께서 레위인들에 관하여 명령하신 모든 일에 따라 레위인들에게 행하였으니, 즉 이스라엘 자손이 그들에게 그와 같이 행하였더라.</v><v no="21">레위인들이 정결케 되었고 또 그들이 자기들의 옷을 빨았더니 아론이 그들을 주 앞에 제물로 드렸으며 또 아론이 그들을 속죄하여 깨끗케 하였더라.</v><v no="22">그런 후에 레위인이 아론과 그의 아들들 앞에서 회중의 성막에 그들의 봉사를 행하러 들어갔더라. 주께서 레위인들에 관하여 모세에게 명령하셨던 대로 그들이 레위인들에게 그와 같이 행하였더라.</v><v no="23">주께서 모세에게 일러 말씀하시기를</v><v no="24">"이것이 레위인들에게 속한 것이니, 이십오 세 이상부터는 회중의 성막에서 봉사의 일을 하러 들어갈 것이며</v><v no="25">오십 세 이상부터는 봉사의 일을 그치고 더이상 봉사하지 않을 것이나</v><v no="26">책무를 지키기 위해 회중의 성막에서 자기 형제들과 더불어서는 섬길 것이며, 봉사는 하지 않을 것이니라. 너는 레위인들의 책무에 관해서 그들에게 이와 같이 행할지니라." 하시니라.</v>
        </bible>