<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="열왕기상" eng_name="1 Kings" chapter="6">
          <v no="1">이스라엘 자손이 이집트 땅에서 나온 후 사백팔십 년이요, 솔로몬이 이스라엘을 치리한 지 사 년 시브 월, 즉 둘째 달에 솔로몬이 주의 전을 건축하기 시작하니라.</v><v no="2">솔로몬이 주를 위하여 건축한 전은 그 길이가 육십 큐빗이요, 그 너비가 이십 큐빗이며, 그 높이가 삼십 큐빗이더라.</v><v no="3">성전 앞 현관은 전의 너비를 따라 그 길이가 이십 큐빗이요, 전 앞에 있는 그 너비는 십 큐빗이며</v><v no="4">그가 또 전을 위하여 빛이 새어들어 오는 창문들을 만들었더라.</v><v no="5">그가 또 전의 벽을 향하여 주위에 방들을 만들었으니, 곧 성소와 지성소를 포함한 모든 주위의 벽들을 향해서더라. 그가 돌아가며 방들을 만들었으니</v><v no="6">아래층 방은 다섯 큐빗 너비요, 중간층 방은 여섯 큐빗 너비요, 삼층 방은 일곱 큐빗 너비더라. 그가 전의 벽 바깥에는 돌아가며 좁은 턱을 만들어 들보들이 전의 벽에 박히지 않게 하니라.</v><v no="7">전을 지을 때 그 곳으로 가져가기 전에 미리 다듬은 돌들로 지었으므로, 건축하는 동안에 전 안에서 망치나 도끼나 어떤 철 연장 소리도 들리지 아니하였더라.</v><v no="8">전의 오른편에 중간층 방의 문이 있어, 사람들이 나선형의 계단으로 중간층 방으로 올라가고 또 중간층에서 삼층으로 올라가더라.</v><v no="9">그리하여 그가 전을 짓고 그것을 완공하여, 백향목 들보와 널판으로 전을 덮었더라.</v><v no="10">또 그가 온 전을 향하여 다섯 큐빗 높이의 방들을 지었으며, 사람들이 백향목 목재로 전 위에 얹었더라.</v><v no="11">그때 주의 말씀이 솔로몬에게 임하여 말씀하시기를</v><v no="12">"네가 건축하고 있는 이 전에 관해서니, 네가 내 규례들을 따라 행하고 내 명령들을 실행하며 내 모든 계명들을 지켜 그대로 행하면, 내가 네 아비 다윗에게 말한 내 말을 너와 더불어 이행할 것이요</v><v no="13">내가 이스라엘 자손 가운데 거하고, 내 백성 이스라엘을 버리지 아니하리라." 하시니라.</v><v no="14">그리하여 솔로몬이 전을 건축하고 그것을 완공하니라.</v><v no="15">솔로몬이 백향목 널판으로 전 안의 벽, 즉 전의 마루와 천정 벽을 만들고, 나무로 안쪽을 덮고, 잣나무 판으로 전의 마루를 덮었으며</v><v no="16">또 그가 전의 사면을 이십 큐빗으로 하여, 백향목 널판으로 마루와 벽을 세워 안쪽에 지성소 즉 지극히 거룩한 곳을 지으니라.</v><v no="17">그 앞 성소에 해당하는 전은 길이가 사십 큐빗이며</v><v no="18">전 안쪽의 백향목은 꽃잎들과 활짝 핀 꽃들로 새겨졌으니, 모두가 백향목이고 돌은 보이지 않더라.</v><v no="19">그가 또 전 안쪽에 지성소를 마련하여 주의 언약궤를 그 곳에 두었으니</v><v no="20">앞면에 있는 지성소는 길이가 이십 큐빗이요, 너비가 이십 큐빗이며 높이가 이십 큐빗인데, 그가 그것을 정금으로 입히고 백향목으로 만든 제단도 그렇게 입혔더라.</v><v no="21">그리하여 솔로몬이 전 안을 정금으로 입히고, 지성소 앞을 금 사슬로 구분하였고 금으로 그것을 입혔더라.</v><v no="22">그가 온 전을 금으로 입히기를, 온 전을 끝마칠 때까지 하였으며, 또 지성소 곁에 있는 제단도 전체를 금으로 입혔더라.</v><v no="23">또 그가 지성소 안쪽에 올리브 나무로 두 그룹을 만들었는데, 그 높이가 각각 십 큐빗이더라.</v><v no="24">그룹의 한쪽 날개는 다섯 큐빗이요, 다른쪽 날개도 다섯 큐빗이니, 이쪽 날개 끝부터 저쪽 날개 끝까지가 십 큐빗이더라.</v><v no="25">다른 그룹도 십 큐빗이며, 두 그룹이 무게와 크기가 같았으니</v><v no="26">한 그룹의 높이가 십 큐빗이고 다른 그룹의 높이도 그러하더라.</v><v no="27">그가 안쪽 전 안에 그룹들을 두니라. 그들이 그 그룹들의 날개를 펼치니, 한 그룹의 날개가 한쪽 벽에 닿았고, 다른 그룹의 날개는 다른쪽 벽에 닿았으며 그들의 두 날개가 전의 중앙에서 서로 닿았더라.</v><v no="28">그가 그룹들을 금으로 입히고</v><v no="29">그룹들과 종려나무와 활짝핀 꽃을 아로새긴 모양으로 전 주위의 모든 벽의 안팎을 아로새겼으며</v><v no="30">전의 마루도 안팎을 금으로 입혔더라.</v><v no="31">또 그가 지성소의 입구에 올리브 나무로 문을 만들었으며, 인방과 그 옆 기둥은 벽의 오분의 일이더라.</v><v no="32">두 문도 올리브 나무로 만들었으며, 그가 그 문들 위에 그룹들과 종려나무들과 활짝 핀 꽃의 조각으로 아로새겨 금으로 입혔고, 또 그룹들과 종려나무들 위에도 금으로 펼쳤더라.</v><v no="33">그가 또한 성전 문을 위하여 올리브 나무로 기둥을 만들었으니, 벽의 사분의 일이더라.</v><v no="34">두 문은 잣나무로 만들었으니, 한 문은 두 짝이 접히도록 되어 있고, 다른 문의 두 짝도 접히도록 되어 있으며</v><v no="35">그가 그 위에 그룹들과 종려나무들과 활짝핀 꽃들을 아로새기고, 새긴 곳에 맞게 금으로 덮었더라.</v><v no="36">또 그가 다듬은 돌 세 줄과 백향목 들보 한 줄로 안뜰을 만들었더라.</v><v no="37">제 사년 시브 월에 주의 전의 기초가 놓였고</v><v no="38">제 십일년 불 월 즉 여덟째 달에 전이 그 모든 양식대로 모든 부분이 완성되었으니, 그가 전을 건축하는 데 칠 년이 걸렸더라.</v>
        </bible>