<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="에스더" eng_name="Esther" chapter="2">
          <v no="1">이 일들 후에 아하수에로왕의 진노가 그치자, 왕이 와스티와 그녀가 행한 일과 그녀에 대하여 내린 칙령을 기억하더라.</v><v no="2">이에 왕을 섬기는 왕의 신하들이 말하기를 "왕을 위하여 아리따운 젊은 처녀들을 구하게 하소서.</v><v no="3">왕께서는 왕의 왕국 모든 지방에 관료들을 임명하시어, 그들로 아리따운 젊은 처녀들을 모두 수산 궁으로 모아 여인들의 궁으로 들이고, 왕의 내시이자 궁녀의 주관자인 헤게의 관리 하에 두시며, 정결을 위한 물품들을 그들에게 주시어</v><v no="4">왕을 기쁘게 하는 처녀로 와스티를 대신하여 왕후가 되게 하소서." 하니 왕이 그 일을 좋게 여긴지라, 왕이 그대로 행하니라.</v><v no="5">그때 수산 궁에 한 유대인이 있었으니, 그의 이름은 모르드캐로 베냐민인이요, 키스의 증손, 시므이의 손자, 야일의 아들이더라.</v><v no="6">그는 바빌론 왕 느부캇넷살이 끌고 갔던 유다의 여코냐왕과 함께 끌려갔던 포로들과 함께 예루살렘에서 끌려갔던 자라.</v><v no="7">그가 하다사를 길렀으니, 곧 에스더라. 그의 삼촌의 딸이라. 이는 그녀에게 아버지도 어머니도 없었음이더라. 그 처녀가 곱고 아름다웠으며, 그녀의 아버지와 어머니가 죽자 모르드캐가 그녀를 자기 딸로 삼았더라.</v><v no="8">그리하여 왕의 명령과 칙령이 전달되자 많은 처녀들이 수산 궁으로, 헤게의 관리 하에 모였으며, 에스더도 왕궁으로 인도되어 궁녀의 주관자 헤게의 관리 하에 있었더라.</v><v no="9">그 소녀가 그를 기쁘게 하였고 그녀가 그로부터 은총을 얻은지라, 그가 그녀에게 정결을 위한 물품들을 신속히 주었으며, 그녀에게 속한 것들과 그녀에게 어울리는 일곱 처녀를 왕궁으로부터 주었고, 또 그녀와 그녀의 여종들을 선대하여 여인들의 궁에서 가장 좋은 곳을 주었더라.</v><v no="10">에스더는 자기의 백성과 동족을 알리지 아니하였으니, 이는 모르드캐가 그녀에게 그것을 알리지 말라고 명하였음이더라.</v><v no="11">모르드캐가 매일 여인들의 궁 뜰 앞을 걸으며 에스더가 어떻게 하고 있고 그녀가 어떻게 될 것인가를 알아 보더라.</v><v no="12">궁녀들의 관례를 따라 각 소녀가 열 두 달을 지낸 후에 아하수에로에게 들어갈 차례가 되었으니 (그렇게 하여 그들의 몸을 정결케 하는 날들이 찼으니, 즉 여섯 달은 몰약 기름을 쓰고 여섯 달은 향품과 여자를 정결케 하는 다른 물품들을 쓰는 것이더라.)</v><v no="13">소녀마다 왕에게 나아갈 때는 그녀가 원하는 것은 무엇이나 주어 여인들의 궁에서 왕궁으로 가지고 가게 하였더라.</v><v no="14">저녁에 그녀가 갔다가 아침에 여인들의 두 번째 궁으로 돌아와서 후궁들을 주관하는 왕의 내시 사아스가스의 관리 하에 있다가, 왕이 그녀를 기뻐하여 그 이름을 부르지 아니하면 다시 왕에게 나아가지 못하더라.</v><v no="15">모르드캐가 자기 딸처럼 여겼던, 그의 삼촌 아비하일의 딸 에스더의 차례가 되어 왕에게 나아갈 때에, 그녀가 궁녀의 주관자인 왕의 내시 헤게가 정해 준 것 외에는 아무것도 요구하지 아니하였으며, 에스더가 그녀를 보는 모든 사람의 눈에 호의를 얻었더라.</v><v no="16">그리하여 에스더가 아하수에로왕의 치리 제 칠년 테벳 월인 시월에 왕궁으로 왕 앞에 인도되니</v><v no="17">왕이 모든 여자보다 에스더를 사랑한지라, 그녀가 모든 처녀들보다 왕의 목전에 더 많은 은혜와 호의를 얻었으므로 왕이 그녀의 머리에 왕후의 관을 씌워 와스티를 대신하여 그녀를 왕후로 삼으니라.</v><v no="18">그리고 왕이 그의 모든 고관들과 신하들에게 큰 잔치를 베풀었으니, 즉 에스더의 잔치더라. 왕의 형편을 따라, 지방들에 방면을 허락하고 선물들을 내렸더라.</v><v no="19">처녀들이 두 번째 함께 모였을 때에 모르드캐가 왕의 성문에 앉았더라.</v><v no="20">모르드캐가 에스더에게 명한 대로 그녀가 자기 동족과 자기 백성을 알리지 아니하였으니, 이는 에스더가 모르드캐와 함께 있어 양육받던 때와 같이 그의 명령을 행하였음이더라.</v><v no="21">그 당시에 모르드캐가 왕의 성문에 앉아 있을 때, 왕의 내시들 중 둘, 즉 성문을 지키는 빅단과 테레스가 격노하여 아하수에로왕을 죽이려 하거늘</v><v no="22">그 일이 모르드캐에게 알려지자 그가 그 사실을 왕후 에스더에게 고하니, 에스더가 모르드캐의 이름으로 그 일을 왕에게 알리니라.</v><v no="23">그 일을 조사하여 발견되었으므로, 그들이 모두 나무에 매달렸고 그 일이 왕 앞에서 역대기에 기록되었더라.</v>
        </bible>