<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="열왕기하" eng_name="2 Kings" chapter="1">
          <v no="1">아합이 죽은 후 모압이 이스라엘을 대적하여 반역하였더라.</v><v no="2">그때 아하시야가 사마리아에 있는 그의 다락방 난간에서 떨어져 병이 든지라, 그가 사자들을 보내며 말하기를 "가서 에크론의 신 바알세붑에게 내가 이 병에서 회복되겠는가 물으라." 하니라.</v><v no="3">그러나 주의 천사가 티셉인 엘리야에게 말하기를 "일어나 사마리아 왕의 사자들을 만나러 올라가서 그들에게 말하기를 '이스라엘에 하나님이 없어서 너희가 에크론의 신 바알세붑에게 물으러 가느냐?</v><v no="4">그러므로 주가 이같이 말하노라. 너는 네가 올라간 침상에서 내려오지 못하고 반드시 죽으리라.' 하라." 하니 엘리야가 떠나니라.</v><v no="5">그 사자들이 왕에게 돌아오니 왕이 그들에게 말하기를 "어찌하여 너희가 지금 돌아오느냐?" 하니</v><v no="6">그들이 왕에게 말하기를 "어떤 사람이 우리를 만나러 올라와서 말하기를 '가라, 너희를 보낸 왕에게 돌아가서 말하기를 주가 이같이 말하노라. 이스라엘에 하나님이 없어서 네가 에크론의 신 바알세붑에게 물으러 보냈느냐? 그러므로 너는 네가 올라간 침상에서 내려오지 못하고 반드시 죽으리라 하셨다 하라.' 하더이다." 하더라.</v><v no="7">왕이 그들에게 말하기를 "너희를 만나러 올라와서 너희에게 이런 말을 한 그 사람의 모습이 어떠하더냐?" 하니</v><v no="8">그들이 그에게 대답하기를 "그는 털이 많은 사람이요, 허리에는 가죽띠를 띠었더이다." 하자, 왕이 말하기를 "그는 티셉인 엘리야니라." 하더라.</v><v no="9">그리고 왕이 오십부장을 그의 오십 명과 함께 엘리야에게 보내니라. 그가 엘리야에게 올라가니, 보라, 엘리야가 산꼭대기에 앉아 있는지라, 그가 엘리야에게 말하기를 "하나님의 사람이여, 왕께서 내려오라고 말씀하셨나이다." 하니</v><v no="10">엘리야가 대답하여 오십부장에게 말하기를 "만일 내가 하나님의 사람이라면 하늘에서 불이 내려와 너와 너의 오십 명을 사르리라." 하자 하늘에서 불이 내려와 그와 그의 오십 명을 사르더라.</v><v no="11">왕이 또 다시 다른 오십부장을 그의 오십 명과 함께 보내니, 그가 엘리야에게 대답하여 말하기를 "오 하나님의 사람이여, 왕께서 이같이 말씀하시기를 '속히 내려오라.' 하셨나이다." 하자</v><v no="12">엘리야가 대답하여 그들에게 말하기를 "만일 내가 하나님의 사람이라면 하늘에서 불이 내려와 너와 너의 오십 명을 사르리라." 하니 하나님의 불이 하늘에서 내려와 그와 그의 오십 명을 사르더라.</v><v no="13">그러자 왕이 다시 세 번째 오십부장을 그의 오십 명과 함께 보내니, 그 세 번째 오십부장이 올라가서 엘리야 앞에 이르러 무릎을 꿇고 간구하여 말하기를 "오 하나님의 사람이여, 내가 청하오니 나의 생명과 당신의 종들인 이 오십 명의 생명을 당신의 목전에 소중히 여기소서.</v><v no="14">보소서, 하늘에서 불이 내려와 전번 두 오십부장을 그들의 오십 명과 함께 불 살랐나이다. 그러므로 나의 생명을 당신의 목전에 소중히 여기소서." 하더라.</v><v no="15">주의 천사가 엘리야에게 말하기를 "너는 그와 함께 내려가라. 그를 두려워 말라." 하니, 이에 엘리야가 일어나서 그와 함께 왕에게로 내려가니라.</v><v no="16">엘리야가 왕에게 말하기를 "주께서 이같이 말씀하시기를 '네가 에크론의 신 바알세붑에게 물으려고 사자들을 보내었으니 이는 말씀을 물을 하나님이 이스라엘에 없음이더냐? 그러므로 너는 네가 올라간 침상에서 내려오지 못하고 반드시 죽으리라.' 하셨나이다." 하더라.</v><v no="17">왕이 엘리야가 고한 주의 말씀대로 죽으니라. 여호람이 유다의 여호사밧왕의 아들 여호람 제 이년에 그를 대신하여 다스렸더라. 이는 그에게 아들이 없었기 때문이라.</v><v no="18">이제 아하시야가 행한 그의 나머지 행적이 이스라엘 왕들의 역대서에 기록되어 있지 아니하냐?</v>
        </bible>