<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="신명기" eng_name="Deuteronomy" chapter="15">
          <v no="1">매 칠 년의 끝에 너는 면제할지니라.</v><v no="2">면제의 방법은 이러하니라. 자기 이웃에게 빌려 준 모든 채권자는 그것을 면제하며 그는 자기 이웃이나 형제에게 독촉하지 말지니, 이는 그것이 주의 면제라 불림이라.</v><v no="3">타국인에게는 네가 다시 독촉해도 되나 네 형제에게 꾸어 준 것은 네 손에서 면제해 줄지니라.</v><v no="4">너희 가운데는 가난한 자가 없게 되리니, 이는 주 너의 하나님께서 네게 유업으로 주어 차지하게 하시는 땅에서 주께서 너희를 크게 복 주실 것임이라.</v><v no="5">오직 내가 네게 오늘 명하는 이 모든 명령을 지켜 행하고 주 너의 하나님의 음성에 조심스럽게 경청하면 그러하리라.</v><v no="6">주 너의 하나님께서는 그 분께서 네게 약속하신 대로 너에게 복 주시리니, 네가 많은 민족들에게 빌려 줄 것이나 너는 빌리지 않을 것이요, 네가 많은 민족들을 다스릴 것이나 그들이 너를 다스리지는 아니하리라.</v><v no="7">주 너의 하나님께서 네게 주시는 땅에 있는 너의 어떤 성문들 안에 너희 가운데 네 형제들 중 한 가난한 사람이 있거든, 너는 네 마음을 완악하게 하지 말고 네 가난한 형제로부터 손을 움켜쥐지 말고</v><v no="8">네 손을 그에게 크게 벌려서 그가 원하는 만큼 그의 필요를 충족하도록 반드시 꾸어 줄지니라.</v><v no="9">네 악한 마음에 이런 생각을 지니지 않도록 유의하라. 즉 말하기를 "일곱째 해 즉 면제의 해가 가까웠다." 하고, 가난한 네 형제를 향하여 네 악한 눈을 뜨고 네가 그에게 아무것도 주지 아니하면, 그가 너에 대해 주께 부르짖으리니 그것이 네게 죄가 되리라.</v><v no="10">너는 반드시 그에게 줄지니 네가 그에게 줄 때에는 나쁜 마음을 품지 말지니라. 그리하면 주 너의 하나님께서 네 모든 일과 네가 네 손을 대는 모든 일에 너에게 복 주시리라.</v><v no="11">가난한 자가 그 땅에서 결코 그치지 아니할 것이므로, 내가 네게 명하여 말하노니, 너는 네 땅에서 네 형제와 네 가난한 자와 네 궁핍한 자에게 네 손을 넓게 펼지니라.</v><v no="12">만일 네 형제인 히브리 남자나 히브리 여자가 네게 팔려와 너를 육 년 동안 섬겼으면 일곱째 해에 너는 네게서 그를 자유롭게 하여 가게 할지니라.</v><v no="13">네가 네게서 그를 자유롭게 하여 보낼 때 너는 그를 빈손으로 보내지 말고</v><v no="14">네 양떼에서와 네 타작마당에서와 포도즙틀에서 그에게 푸짐하게 줄지니, 주 너의 하나님께서 너에게 복 주신 그것으로 너도 그에게 줄지니라.</v><v no="15">너도 이집트 땅에서 노예였던 것과 주 너의 하나님께서 너를 구속하셨음을 기억하라. 그러므로 내가 오늘 이런 것을 네게 명령하노라.</v><v no="16">그가 너와 네 집을 사랑하고 그가 너와 함께 있기를 좋아하여, 만일 그가 네게 말하기를 "나는 당신에게서 떠나지 않겠나이다." 하거든</v><v no="17">너는 송곳을 가지고 문에다 그의 귀를 대고 뚫으라. 그리하면 그가 영원히 네 종이 되리라. 또 너의 여종에게도 네가 똑같이 할지니라.</v><v no="18">그가 육 년 동안 너를 섬기면서 네게 품꾼의 두 배만큼이나 열심히 일하였으니, 네가 그에게 자유를 주어 보낼 때에 너는 무정하게 보이지 않게 하라. 그리하면 주 너의 하나님께서 네가 행한 모든 일에 너에게 복 주시리라.</v><v no="19">네 소떼와 네 양떼에서 나오는 모든 첫태생 수컷을 주 너의 하나님께 성결케 하여 바칠 것이며, 너는 네 소의 첫태생은 일을 시키지 말고 네 양의 첫태생은 털을 깍지 말지니라.</v><v no="20">너와 네 가족은 주께서 선정하실 곳에서, 매년 주 너의 하나님 앞에서 먹을지니라.</v><v no="21">만일 어떤 흠, 곧 절거나 눈이 멀었거나 어떤 나쁜 흠이 있으면 너는 그것을 주 너의 하나님께 희생제물로 드리지 말지니라.</v><v no="22">너는 그것을 네 성문들 안에서 먹되, 불결한 자와 깨끗한 자가 다 같이 마치 수노루와 수사슴을 먹듯이 먹을지니라.</v><v no="23">오직 너는 그 짐승의 피를 먹지 말고 물같이 땅에 쏟을지니라.</v>
        </bible>