<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="신명기" eng_name="Deuteronomy" chapter="21">
          <v no="1">주 너의 하나님께서 차지하라고 네게 주시는 땅에서 살해되어 들에 엎드려져 있는 시체가 발견되었는데 그를 죽인 자를 모르면</v><v no="2">그 때는 네 장로들과 네 재판관들이 나와서, 그들은 살해된 자의 주위에 있는 성읍들을 측정할 것이요,</v><v no="3">살해된 자에게서 가까운 성읍 즉 그 성읍의 장로들은 아직 부리지도 않았고 멍에도 메지 아니한 암송아지 한 마리를 취하여</v><v no="4">그 암송아지를 갈지도 심지도 아니한 항상 물이 흐르는 계곡으로 끌고 가 그 계곡에서 그 암송아지의 목을 쳐 벨 것이니라.</v><v no="5">레위의 아들 제사장들도 가까이 올지니, 이는 주 너의 하나님께서 그들로 그분을 섬기게 하고 또 주의 이름으로 복 주시려고 그들을 택하셨음이라. 그들의 말에 의하여 모든 논쟁과 다툼이 결말지어질 것이니라.</v><v no="6">살해된 자에게 가까이 있는 성읍의 모든 장로들은 그 계곡에서 목베인 암송아지 위에서 손을 씻으며</v><v no="7">대답하여 말하기를 "우리의 손이 이 피를 흘리지 않았고 우리의 눈도 그것을 보지 못하였나이다.</v><v no="8">오 주여, 주께서 구속하신 주의 백성 이스라엘에게 자비를 베푸시고 무죄한 피를 주의 백성 이스라엘의 책임으로 탓하지 마소서." 하라. 그러면 그 피가 그들에게 사해지리라.</v><v no="9">그러므로 네가 주의 목전에 의로운 일을 행할 때 너는 네 가운데로부터 무죄한 피의 죄가를 제할지니라.</v><v no="10">네가 네 원수들을 대항해서 싸우려고 나갈 때 주 너의 하나님께서 그들을 네 손에 넘겨주셔서 네가 그들을 사로잡았는데</v><v no="11">그 사로잡힌 자들 가운데 한 아름다운 여인을 보고 그녀에게 마음이 끌려 그녀를 네 아내로 삼고자 하거든</v><v no="12">너는 그녀를 네 집으로 데리고 올 것이요 그녀는 자기의 머리를 밀고 자기의 손톱을 깎을 것이니라.</v><v no="13">그녀는 사로잡힌 자의 의복을 벗고 네 집안에 있을 것이며 자기 아버지와 어머니를 위하여 한 달 동안을 애곡할 것이요, 그 후에 너는 그녀에게로 들어가서 남편이 되고 그녀는 네 아내가 될지니라.</v><v no="14">그런데 네가 그녀에게 기쁨이 없으면 그녀가 원하는 대로 그녀를 가게 하되, 너는 결코 돈을 받고 그녀를 팔아서는 안되느니라. 너는 그녀를 팔아 이익을 취하지 말지니, 이는 네가 그녀를 비천하게 하였음이라.</v><v no="15">어떤 사람에게 두 아내가 있는데 하나는 사랑을 받고 또 하나는 미움을 받다가 사랑받는 여인과 미움받는 여인이 둘 다 자식을 낳았는데 미움받는 여인의 아들이 첫째이거든,</v><v no="16">그가 소유한 것을 그의 아들들에게 그가 상속해 줄 때 미움받는 여인의 아들 앞에서 사랑받는 여인의 아들을 장자로 세우지 말지니, 그가 참으로 장자이니라.</v><v no="17">그는 오직 그가 소유한 모든 것에서 그에게 두 분깃을 주어 미움받는 여인의 아들을 장자로 인정할지니라. 이는 그가 그의 힘의 시작이요 장자의 권리가 그에게 있음이라.</v><v no="18">어떤 사람에게 고집 세고 반항하는 아들이 있는데, 자기 아비의 말이나 자기 어미의 말에 순종치 않고 부모가 그를 훈계하여도 부모에게 듣지 않으면</v><v no="19">그때는 그의 아비와 그의 어미가 그를 잡아다가 자기 고장의 성문으로, 그의 성읍의 장로들에게 데려가서</v><v no="20">그 성읍 장로들에게 말하기를 "우리 아들은 고집 세고 반항적이라 우리 말에 순종치 아니하니, 그는 방탕자요 술주정뱅이니이다." 할 것이며</v><v no="21">그러면 그의 성읍의 모든 사람들은 그를 돌로 쳐 죽일지니 그리하여 너는 너희 가운데서 악을 제거하라. 그러면 모든 이스라엘이 듣고 두려워하리라.</v><v no="22">만일 어떤 사람이 죽을 죄를 범하고 그가 죽임을 당하여 네가 그를 나무에다 매달거든</v><v no="23">그의 시체를 밤새도록 나무에 두지 말고 어떻게 해서라도 그 날에 장사하여서 (나무에 매달린 자는 하나님께 저주를 받았음이니) 주 너의 하나님께서 네게 유업으로 주시는 네 땅을 더럽히지 말지니라.</v>
        </bible>