<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="신명기" eng_name="Deuteronomy" chapter="6">
          <v no="1">이것들이 주 너희 하나님께서 너희를 가르치라고 명령하신 계명들과 규례들과 명령들이니, 너희는 가서 차지할 그 땅에서 이것들을 행할지니라.</v><v no="2">이는 내가 너에게 명령하는 그 분의 모든 규례들과 그 분의 계명들을 너와 네 아들과 네 아들의 아들로 평생 동안 지켜 주 너의 하나님을 두려워하게 하려는 것이며, 또 네 날이 길어지게 하려는 것이라.</v><v no="3">그러므로, 오 이스라엘아, 듣고 그것을 지켜 행하라. 그리하면 네가 잘되고 너의 조상의 주 하나님께서 네게 약속하신 대로 젖과 꿀이 흐르는 그 땅에서 너희가 크게 번성하리라.</v><v no="4">오 이스라엘아, 들으라. 주 우리 하나님은 한 분 주시니</v><v no="5">너는 네 마음을 다하고 네 혼을 다하고 네 힘을 다하여 주 너의 하나님을 사랑할지니라.</v><v no="6">내가 오늘 네게 명령한 이 말씀들을 네 마음 속에 두고</v><v no="7">네 자손에게 그것들을 열심히 가르칠지니, 네가 네 집에 앉아 있을 때나 네가 길을 걸을 때나, 네가 누워 있을 때나 네가 일어났을 때나 그 말씀들에 관해 말할지니라.</v><v no="8">또 너는 그것들을 네 손목에 매어 표적을 삼고 네 양 눈 사이에 표로 삼을 것이며</v><v no="9">너는 그것들을 네 집 기둥들과 네 대문에 기록할지니라.</v><v no="10">주 너의 하나님께서 네 조상 아브라함과 이삭과 야곱에게 맹세하신 땅으로 그 분께서 너를 데리고 들어가실 때, 네가 세우지 아니한 크고 아름다운 성읍들을 네게 주실 것이며</v><v no="11">네가 채우지 아니한 모든 아름다운 물건들로 가득 찬 집들을 주실 것이며, 네가 파지 아니한 파진 우물들을 주실 것이며, 네가 심지 아니한 포도원들과 올리브 나무들을 주실 것이니 네가 먹고 배부르거든</v><v no="12">너는 주의하여 이집트 땅, 종의 집에서 인도하여 내신 주를 잊지 말지니라.</v><v no="13">너는 주 너의 하나님을 두려워하고 섬기며 그의 이름으로 맹세할지니라.</v><v no="14">너희는 다른 신들, 즉 네 주위에 있는 백성의 신들을 따르지 말지니</v><v no="15">(이는 너희 가운데 계신 주 너의 하나님은 질투하시는 하나님이심이라.) 주 너의 하나님의 진노가 네게 일어나서 너를 지면에서 멸하시지 않게 하라.</v><v no="16">너희가 맛사에서 그 분을 시험한 것같이 너희는 주 너희 하나님을 시험하지 말라.</v><v no="17">너희는 주 너희 하나님의 계명들과 그 분의 증거들과 그 분께서 너희에게 명령하신 그 분의 규례들을 열심히 지킬지니라.</v><v no="18">너는 주의 목전에서 옳고 선한 일을 행할지니, 그리하면 네가 잘되고 주께서 네 조상에게 맹세하신 그 아름다운 땅을 네가 가서 차지할 것이며</v><v no="19">주께서 말씀하신 대로 네 앞에서 네 모든 원수들을 쫓아내실 것이라.</v><v no="20">훗날 네 아들이 네게 물어 말하기를 "주 우리 하나님께서 아버지께 명령하신 증거들과 규례들과 명령들이 무엇을 의미하나이까?" 하거든</v><v no="21">너는 네 아들에게 말하기를 "우리가 이집트에서 파라오의 노예가 되었을 때, 주께서 능하신 손으로 이집트에서 우리를 인도하여 내셨으니</v><v no="22">주께서는 우리의 목전에서 이집트와 파라오와 그의 모든 집안 위에 크고 괴로운 표적들과 이적들을 보이셨느니라.</v><v no="23">또 그 분께서는 거기서 우리를 인도하여 내셨으니, 그 분께서 우리 조상에게 맹세하신 그 땅을 우리에게 주시려고 그 분께서 우리를 불러들이신 것이라.</v><v no="24">주께서는 항상 우리의 번영을 위해서 주 우리 하나님을 두려워하도록 우리에게 명령하셨으니, 그 분께서는 오늘과 같이 우리를 살아 있게 보존하셨느니라.</v><v no="25">만일 우리가 주께서 우리에게 명령하신 대로 주 우리 하나님 앞에서 이 모든 계명들을 지켜 행하면 그것이 우리의 의가 되리라." 할지니라.</v>
        </bible>