<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="예레미야" eng_name="Jeremiah" chapter="7">
          <v no="1">말씀이 주께로부터 예레미야에게 임하여 말씀하시니라.</v><v no="2">너는 주의 집 문에 서서 거기서 이 말을 선포하여 말하라. 주께 경배하려고 이 문들로 들어가는 너희 모든 유다인들아, 주의 말씀을 들으라.</v><v no="3">만군의 주, 이스라엘의 하나님이 이같이 말하노라. 너희의 길과 너희의 행위를 고치라. 그리하면 내가 너희로 이곳에 거하게 하리라.</v><v no="4">너희는 거짓말을 신뢰하지 말라. 말하기를 "이것이 주의 성전이라, 주의 성전이라, 주의 성전이라." 하는도다.</v><v no="5">만일 너희가 너희의 길과 너희의 행위를 완전하게 고치며, 너희가 어떤 사람과 그의 이웃 사이에 완전하게 공의를 실행한다면,</v><v no="6">만일 너희가 타국인과 아비 없는 자들과 과부를 억압하지 아니하고, 이곳에서 무고한 자를 피 흘리게 하지 아니하며, 또한 너희에게 해가 되는 다른 신들을 좇아 행하지 아니하면,</v><v no="7">그때 내가 너희 조상들에게 주었던 땅인 이곳에서 내가 너희로 영원 무궁토록 거하게 하리라.</v><v no="8">보라, 너희가 유익을 줄 수 없는 거짓말들을 신뢰하는도다.</v><v no="9">너희가 도둑질하고 살인하며, 간음하고, 거짓 맹세하며, 바알에게 분향하고 너희가 알지 못하는 다른 신들을 좇아 행하면서</v><v no="10">내 이름으로 일컬어지는 이 집에 와서 내 앞에 서서 말하기를 "우리가 이 모든 가증한 것들을 행하도록 구원을 받았도다." 하느냐?</v><v no="11">내 이름으로 일컬어지는 이 집이 너희 눈에는 도둑들의 소굴로 보이느냐? 보라, 심지어는 내가 그것을 보았도다. 주가 말하노라.</v><v no="12">그러나 너희는 지금 실로에 있었던 나의 처소로 가라. 그 곳은 내가 처음으로 내 이름을 둔 곳이니, 내 백성 이스라엘의 사악함으로 인하여 내가 그것에 무엇을 행했는지 보라.</v><v no="13">주가 말하노라. 이제 너희가 이 모든 일을 행하였기 때문에, 또 내가 너희에게 말하기를 일찍 일어나서 말하였으나 너희는 듣지 아니하였고, 내가 너희를 불렀으나 너희가 대답하지 아니하였도다.</v><v no="14">그러므로 내 이름으로 일컬어지는 이 집에 내가 실로에게 행했던 것과 같이 행하리니 그 곳은 너희가 신뢰하는 곳이며, 내가 너희와 너희 조상들에게 주었던 곳이라.</v><v no="15">내가 너희 모든 형제, 즉 에프라임의 온 자손을 쫓아낸 것같이 너희를 내 목전에서 쫓아내리라.</v><v no="16">그러므로 너는 이 백성을 위하여 기도하지 말라. 또 그들을 위하여 소리 높여 부르짖지도 말고, 간구하지도 말고, 나에게 중보하지도 말라. 이는 내가 너를 듣지 아니할 것임이라.</v><v no="17">너는 그들이 유다의 성읍들과 예루살렘의 거리들에서 행하는 것을 보지 못하느냐?</v><v no="18">자식들은 나무를 모으고 아비들은 불을 지피며, 여인들은 가루 반죽을 하여 하늘의 여왕에게 과자를 만들며, 다른 신들에게 술제물을 부어 그들이 나로 격노케 하였느니라.</v><v no="19">주가 말하노니, 그들이 나를 격노케 하느냐? 그들이 자기 자신들의 얼굴에 수치를 불러 일으킨 것이 아니냐?</v><v no="20">그러므로 주 하나님이 이같이 말하노라. 보라, 나의 분노와 내 진노를 이 장소와 사람과 짐승과 들의 나무와 땅의 열매 위에 부으리니 그것이 불타고 꺼지지 아니하리라.</v><v no="21">만군의 주 이스라엘의 하나님이 이같이 말하노라. 너희 희생제에 너희 번제물을 얹고 고기를 먹으라.</v><v no="22">이는 내가 너희 조상들을 이집트 땅에서 인도해 냈던 그 날에는 번제나 희생제에 관해서 그들에게 이르지도 않았고, 명령하지도 아니하였으며</v><v no="23">오직 이것만을 그들에게 명령하여 말하기를 "내 음성에 복종하라. 그리하면 내가 너희 하나님이 되고 너희는 나의 백성이 되리라. 너희는 내가 너희에게 명령한 모든 길로 행하라. 그리하면 너희가 잘 되리라." 하였으나</v><v no="24">그들이 청종치 아니하였고 그들의 귀를 기울이지도 아니하였고, 그들의 악한 마음의 계략들과 상상대로 행하여 뒤로 가고 앞으로 가지 않았도다.</v><v no="25">너희 조상이 이집트 땅에서 나온 날부터 오늘에 이르기까지 내가 내 모든 종 선지자들을 너희에게 보냈으니, 날마다 일찍 일어나서 보냈도다.</v><v no="26">그러나 그들은 여전히 내게 청종치도 않았고 그들의 귀를 기울이지도 아니하였으며, 오히려 그들의 목을 굳게 하여 그들의 조상보다 더 악하게 행하였느니라.</v><v no="27">그러므로 너는 그들에게 이 모든 말들을 할지니라. 그래도 그들은 내게 청종치 아니하리라. 네가 또한 그들을 불러도 그들은 네게 대답하지 아니하리라.</v><v no="28">그러나 너는 그들에게 말할지니, 이는 주 그들의 하나님의 음성에 복종치도 아니하고, 교훈도 받지 아니하는 민족이라. 진리가 사라지고 그들의 입에서 끊어졌도다.</v><v no="29">오 예루살렘아, 네 머리털을 잘라 버리고 높은 곳들에서 애곡할지니라. 이는 주께서 그의 진노의 세대를 거절하시고 버리셨음이라.</v><v no="30">주가 말하노라. 유다 자손이 내 앞에서 악을 행하였도다. 그들은 내 이름으로 일컬음을 받는 집에 그들의 가증한 것들을 세워 두고 그 집을 더렵혔도다.</v><v no="31">또 그들은 힌놈의 아들의 골짜기에 토펫의 높은 곳들을 지어 그들의 아들들과 딸들을 불태웠으니, 그것은 내가 그들에게 명하지도 아니하였고 내 마음 속에 떠오른 적도 없는 일이라.</v><v no="32">그러므로 주가 말하노라. 보라, 그것을 더이상 토펫이나 힌놈의 아들의 골짜기라 부르지 아니하고 살륙의 골짜기라 부를 날들이 오리니, 이는 더이상 자리가 없을 때까지 그들이 토펫에 장사하게 될 것임이라.</v><v no="33">이 백성의 시체가 하늘의 새와 땅의 짐승에게 먹이가 될 것이나, 아무도 그것들을 쫓을 자가 없으리라.</v><v no="34">그때에 내가 유다의 성읍들과 예루살렘의 거리들로부터 환희의 음성과, 기쁨의 음성과, 신랑의 음성과, 신부의 음성을 끊어지게 하리니, 이는 그 땅이 황폐하게 될 것임이라.</v>
        </bible>