<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="사무엘하" eng_name="2 Samuel" chapter="11">
          <v no="1">그 해가 지난 후 왕들이 출전할 때가 되어 다윗이 요압과 그와 함께한 그의 신하들과 온 이스라엘을 보내니, 그들이 암몬 자손을 멸하고 랍바를 포위하니라. 그러나 다윗은 예루살렘에 머물렀더라.</v><v no="2">저녁 무렵에 다윗이 침상에서 일어나 왕궁 지붕 위를 거닐다가, 한 여인이 목욕하고 있는 것을 지붕에서 본지라, 그 여인이 보기에 심히 아름답더라.</v><v no="3">다윗이 보내어 그 여인을 알아 보게 하니, 어떤 사람이 말하기를 "이 여인은 엘리암의 딸이요 힛인 우리야의 아내 밧세바가 아니니이까?" 한지라</v><v no="4">다윗이 사자들을 보내서 그 여인을 데려오게 하여 그녀가 다윗에게로 오니 다윗이 그녀와 동침하더라. 이는 그녀가 그녀의 불결함을 정결케 하였음이더라. 그리고 그녀는 자기 집으로 돌아가니라.</v><v no="5">여인이 임신하자 보내어 다윗에게 고하여 말하기를 "내가 아기를 가졌나이다." 하니라.</v><v no="6">다윗이 요압에게 보내어 말하기를 "힛인 우리야를 내게 보내라." 한지라, 요압이 우리야를 다윗에게 보내니라.</v><v no="7">우리야가 다윗에게 오니, 다윗이 우리야에게 요압이 하는 일과 백성이 하는 일과 전쟁이 이기고 있는가를 묻더라.</v><v no="8">다윗이 우리야에게 말하기를 "네 집에 가서 발을 씻으라." 하자 우리야가 왕궁에서 떠나니 왕이 보낸 음식이 그를 따라가니라.</v><v no="9">그러나 우리야는 그의 주의 모든 신하들과 함께 왕궁 문에서 자고 자기 집으로 내려가지 아니하더라.</v><v no="10">사람들이 다윗에게 고하여 말하기를 "우리야가 자기 집으로 내려가지 아니하였나이다."라고 한지라, 다윗이 우리야에게 말하기를 "네가 집에서 떠나 있다가 돌아오지 아니하였느냐? 그런데 어찌하여 네 집으로 내려가지 아니하였느냐?" 하니</v><v no="11">우리야가 다윗에게 말하기를 "언약궤와 이스라엘과 유다가 장막에 거하고 내 주 요압과 내 주의 부하들이 바깥 뜰에 진을 치고 있는데, 어찌 나만 내 집에 가서 먹고 마시고 내 아내와 동침하겠나이까? 왕의 사심과 왕의 혼의 사심으로 맹세하오니, 내가 이 일을 하지 아니하리이다." 하더라.</v><v no="12">다윗이 우리야에게 말하기를 "오늘도 여기서 지체하라. 내일 내가 너를 가게 하리라." 하더라. 그리하여 우리야가 그 날과 그 이튿날도 예루살렘에 머무니라.</v><v no="13">다윗이 그를 부르니 그가 다윗 앞에서 먹고 마시더라. 다윗이 그를 취하게 하니 저녁 때 그가 그의 주의 신하들과 함께 자기 침상에 누우려고 나갔으나, 자기 집에는 내려가지 아니하니라.</v><v no="14">그리하여 아침에 다윗이 요압에게 편지를 써서 우리야의 손에 보냈으니</v><v no="15">다윗이 그 편지에 써서 말하기를 "너희는 우리야를 가장 치열한 전쟁의 최전선에 배치하고 너희만 물러나와, 그로 공격을 당하여 죽게 하라." 하였더라.</v><v no="16">그러자 요압이 그 성읍을 살펴본 후 우리야를 용사들이 있는 줄 아는 장소에 배치하더라.</v><v no="17">그때 그 성읍의 사람들이 나와서 요압과 싸우니, 다윗의 신하 중 몇이 쓰러지고 힛인 우리야도 죽으니라.</v><v no="18">요압이 다윗에게 보내어 전쟁에 관한 모든 것을 보고하였는데</v><v no="19">그 사자에게 명하여 말하기를 "네가 왕에게 전쟁에 관한 일을 고하기를 마쳤을 때</v><v no="20">만일 왕이 화를 내시며 네게 말씀하시기를 '어찌하여 너희가 싸울 때에 성읍에 그처럼 가까이 접근하였더냐? 너희는 그들이 성벽에서 너희를 쏠 줄 몰랐더냐?</v><v no="21">누가 여룹베셋의 아들 아비멜렉을 쳐 죽였느냐? 한 여인이 성벽에서 그에게 멧돌짝을 던져서 그가 테베스에서 죽지 아니하였느냐? 어찌하여 너희가 성벽에 가까이 갔더냐?' 하시거든 너는 말하기를 '힛인 우리야도 죽었나이다.' 하라." 하더라.</v><v no="22">그 사자가 가서 다윗에게 가서 요압이 전하라고 한 모든 일을 알리고</v><v no="23">다윗에게 말하기를 "그 사람들이 분명히 우리보다 우세하였는데, 우리를 향하여 들로 나왔으므로 우리가 성문 입구까지 그들을 밀쳤나이다.</v><v no="24">그때 활 쏘는 자들이 성벽에서 왕의 신하들에게 쏘았으니, 왕의 신하 중 몇이 죽었으며 왕의 신하 힛인 우리야도 죽었나이다." 하니</v><v no="25">다윗이 그 사자에게 말하기를 "너는 요압에게 이렇게 말할지니 '이 일로 네가 근심하지 말지니라. 칼은 이 사람도 죽이고 저 사람도 죽이느니라. 그 성읍에 대하여 더 치열히 싸워 그 성을 함락시키라.' 하고 그를 격려하라." 하더라.</v><v no="26">그때 우리야의 아내는 우리야가 죽었다는 말을 듣고 그녀의 남편을 위하여 애곡하더라.</v><v no="27">애곡이 끝나자 다윗이 보내어 그녀를 그의 집으로 데려왔으며, 그녀가 그의 아내가 되고 그에게 아들을 낳으니라. 그러나 다윗이 행한 그 일이 주를 불쾌하게 하였더라.</v>
        </bible>