<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="사무엘하" eng_name="2 Samuel" chapter="5">
          <v no="1">이스라엘의 모든 지파가 헤브론에 이르러 다윗에게 와서 고하여 말하기를 "보소서, 우리는 왕의 뼈요, 왕의 살이니이다.</v><v no="2">과거에 사울이 우리를 다스리는 왕이었을 때에도, 이스라엘을 이끌고 나가고 들어온 분은 왕이셨으며, 주께서도 왕께 말씀하시기를 '너는 내 백성 이스라엘을 먹이며, 너는 이스라엘을 다스릴 대장이 될지니라.' 하셨나이다." 하더라.</v><v no="3">그리하여 이스라엘의 모든 장로들이 헤브론으로 와서 왕에게 이르니, 헤브론에서 다윗왕이 주 앞에서 그들과 함께 동맹을 맺고, 그들이 다윗왕에게 기름을 부어 이스라엘을 다스릴 왕으로 삼더라.</v><v no="4">다윗이 치리를 시작할 때 삼십 세였으며, 그가 사십 년을 치리하니라.</v><v no="5">헤브론에서 다윗이 칠 년 육 개월 간 유다를 치리하였고, 예루살렘에서 온 이스라엘과 유다를 삼십삼 년 간 치리하니라.</v><v no="6">왕과 그의 사람들이 예루살렘으로 가서 그 땅의 거민 여부스인들에게 이르니, 그들이 다윗에게 고하여 말하기를 "당신이 소경과 절름발이를 없애지 않고는 여기에 들어오지 못하리라." 하였으니, 그들이 생각하기를 '다윗이 이리로 들어오지 못하리라.' 함이라.</v><v no="7">그러나 다윗이 시온의 요새를 점령했으니, 이것이 다윗 성읍이라.</v><v no="8">다윗이 그 날에 말하기를 "누구든지 수로로 올라와 다윗의 혼이 미워하는 여부스인들과 절름발이와 소경을 치는 자는 우두머리와 대장이 되리라." 하니라. 그러므로 사람들이 말하기를 "소경과 절름발이는 집으로 들어오지 못하리라." 하더라.</v><v no="9">그리하여 다윗이 그 요새에 거하였고, 그 곳을 다윗 성읍이라 부르니라. 다윗이 밀로로부터 안쪽으로 둘러 성을 건축하니라.</v><v no="10">다윗이 점점 창대해졌으며, 만군의 주 하나님께서 다윗과 함께 하시더라.</v><v no="11">그때 투로 왕 히람이 다윗에게 사자들과 백향목들과 목수들과 석공들을 보내어 그들이 다윗을 위하여 집을 지었으니</v><v no="12">다윗이 주께서 자기를 이스라엘을 다스릴 왕으로 세우신 것과 그의 백성 이스라엘을 위하여 그의 왕국을 높이신 것을 알더라.</v><v no="13">다윗이 헤브론에서 온 후 예루살렘에서 더 많은 첩들과 아내들을 취하였으니 다윗에게 아들들과 딸들이 계속 태어났더라.</v><v no="14">예루살렘에서 그에게 태어난 자식들의 이름은 이러하니, 삼무아와 소밥과 나단과 솔로몬과</v><v no="15">입할과 엘리수아와 네벡과 야피아와</v><v no="16">엘리사마와 엘랴다와 엘리팔렛이더라.</v><v no="17">한편 필리스티아인들은 백성이 다윗에게 기름을 부어 이스라엘을 다스릴 왕으로 세웠다 함을 듣자 온 필리스티아인들이 다윗을 찾으러 올라오니, 다윗이 그 말을 듣고 요새로 내려가고</v><v no="18">필리스티아인들도 와서 르파임 골짜기에 흩어져 있더라.</v><v no="19">그때 다윗이 주께 물어 말씀드리기를 "내가 필리스티아인들에게 올라가리이까? 주께서 그들을 내 손에 넘겨주시겠나이까?" 하니 주께서 다윗에게 말씀하시기를 "올라가라. 내가 의심할 바 없이 필리스티아인들을 네 손에 넘겨주리라." 하신지라,</v><v no="20">다윗이 바알프라심에 이르러 거기서 그들을 치고, 말하기를 "주께서 물을 흩으심같이 내 앞에서 내 원수들을 쳐부수셨도다." 하더라. 그리하여 그가 그 곳의 이름을 바알프라심이라 하니라.</v><v no="21">거기서 필리스티아인들이 그들의 형상들을 버리니, 다윗과 그의 사람들이 그것들을 불사르니라.</v><v no="22">그때 필리스티아인들이 다시 올라와서 르파임 골짜기에 흩어져 있는지라,</v><v no="23">다윗이 주께 물으니, 주께서 말씀하시기를 "너는 올라가지 말고, 그들 뒤를 돌아서 뽕나무들을 향해 그들에게 가되</v><v no="24">뽕나무들 꼭대기에서 걸어가는 소리를 듣거든, 그때에 행동을 개시하라. 그때에 주가 네 앞에 가서 필리스티아인들의 군대를 치리라." 하시더라.</v><v no="25">그리하여 다윗이 주께서 자기에게 명하신 대로 행하여, 게바에서 가셀에 이르기까지 필리스티아인들을 치니라.</v>
        </bible>