<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="에스겔" eng_name="Ezekiel" chapter="11">
          <v no="1">또 그 영이 나를 들어올려서 동쪽을 향해 바라보는 주의 전의 동쪽 문에 나를 데려오셨는데, 보라, 그 문 입구에 스물 다섯 명이 있더라. 내가 보니 그 중에는 앗술의 아들 야아사냐와 브나야의 아들 플라티야가 있으니, 백성의 고관들이라.</v><v no="2">그때 그가 내게 말씀하시더라. 인자야, 이들은 악을 꾀한 사람이요, 이 성읍에 해로운 조언을 주었으며</v><v no="3">말하기를 "때가 가깝지 아니하니 집들을 짓자." 하며 "이 성읍은 가마솥이 되고 우리는 고기가 된다." 하는도다.</v><v no="4">그러므로 그들을 대적하여 예언하라. 오 인자야, 예언하라.</v><v no="5">주의 영이 내게 내리시어 내게 말씀하시더라. 말하라. 주께서 이같이 말씀하시니라. 오 이스라엘 집아, 너희가 이같이 말하였도다. 내가 너희 마음 속에 생기는 일들을 일일이 아노라.</v><v no="6">너희가 이 성읍에서 살륙을 많이 하였고 그 살해된 자들로 거리를 채웠도다.</v><v no="7">그러므로 주 하나님이 이같이 말하노라. 너희가 성읍 가운데 놓아 둔 너희의 살해된 자들, 그들은 고기요 이 성읍은 가마솥이니라. 그러나 내가 너희를 그 가운데서 끌어내리라.</v><v no="8">너희가 칼을 두려워하였으니, 내가 너희 위에 칼을 가져오리라. 주 하나님이 말하노라.</v><v no="9">또 내가 너희를 성읍 가운데서 끌어내어 너희를 타국인들의 손에 넘기고 너희 가운데서 심판을 행할 것이니라.</v><v no="10">너희는 칼에 쓰러질 것이요, 내가 너희를 이스라엘의 접경에서 심판하리라. 그리하면 너희는 내가 주인 줄 알리라.</v><v no="11">이 성읍은 너희의 가마솥이 되지 아니할 것이며, 너희는 그 성읍 가운데서 고기도 되지 아니하리라. 그러나 내가 너희를 이스라엘의 접경에서 심판하리라.</v><v no="12">그리하면 너희는 내가 주인 줄 알리니, 이는 너희가 내 규례대로 행하지 아니하였고 내 명령을 실행하지도 아니하였으며 너희 주위에 있는 이방인의 방법을 따라 행하였음이라.</v><v no="13">내가 예언할 때 브나야의 아들 플라티야가 죽으니라. 그리하여 내가 엎드려 큰 소리로 부르짖어 말씀드리기를 "아 주 하나님이여! 주께서는 이스라엘의 남은 자를 완전히 끝내시려 하시나이까?" 하였더니</v><v no="14">주의 말씀이 다시 내게 임하여 말씀하시기를</v><v no="15">"인자야, 네 형제들, 즉 네 형제들과 네 친척들과 이스라엘의 온 집은 예루살렘의 거민들이 말했던 자들이니, 너희는 주로부터 멀리 떠나라. 이 땅은 우리에게 소유로 주신 것이라.</v><v no="16">그러므로 말하기를 '주 하나님이 이같이 말하노라. 비록 내가 그들을 멀리 이방인들 가운데로 버렸고, 또 비록 내가 그들을 나라들 가운데로 흩었을지라도, 나는 여전히 그들이 갈 나라들에서 그들에게 작은 성소가 되리라.' 하라.</v><v no="17">그러므로 말하기를 '주 하나님이 이같이 말하노라. 내가 그 백성으로부터 너희를 모을 것이요 너희가 흩어진 나라들에서 너희를 불러 모아서 내가 너희에게 이스라엘의 땅을 주리라.' 하라.</v><v no="18">그리하면 그들이 그리로 갈 것이요, 그들은 모든 혐오스러운 것들과 모든 가증한 것들을 거기서부터 제하여 버릴 것이니라.</v><v no="19">내가 그들에게 한 마음을 줄 것이요, 또 내가 너희 안에 새 영을 넣으리라. 또 내가 그들의 육체에서 돌 같은 마음을 제하고 살 같은 마음을 주어서</v><v no="20">그들로 내 규례들대로 행하며 내 율례들을 지켜 행하게 하리라. 그리하여 그들이 나의 백성이 되고 나는 그들의 하나님이 되리라.</v><v no="21">그러나 그들의 마음이 혐오스러운 것들과 가증한 것들의 마음을 좇아 행하는 자들에게는 내가 그들의 행위를 그들의 머리에 보응하리라. 주 하나님이 말하노라." 하시더라.</v><v no="22">그러자 그룹들이 날개를 들어올리고 바퀴들도 그들 곁에 있으며, 또 이스라엘의 하나님의 영광이 그들 위를 덮고 있더라.</v><v no="23">주의 영광이 그 성읍 가운데로부터 올라가서 성읍의 동편에 있는 산 위에 섰더라.</v><v no="24">그 영이 나를 들어올리신 후 하나님의 영이 환상 가운데서 나를 칼데아에 있는 사로잡힌 자들에게 데려가셨더라. 그리고 내가 보았던 환상은 내게서 올라가더라.</v><v no="25">그리하여 나는 사로잡힌 그들에게 주께서 내게 보여 주셨던 모든 것들을 고하니라.</v>
        </bible>