<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="에스겔" eng_name="Ezekiel" chapter="29">
          <v no="1">열째 해 열째 달, 그 달 십이일에 주의 말씀이 내게 임하여 말씀하시니라.</v><v no="2">인자야, 네 얼굴을 이집트 왕 파라오에게로 향하고 그와 모든 이집트를 향하여 예언하여</v><v no="3">일러 말하라. 주 하나님이 이같이 말하노라. 보라, 이집트 왕 파라오야, 내가 너를 대적하노니 너는 자기 강들 가운데 누운 큰 용이라. 말하기를 "내 강은 내 자신의 것이요 내가 그것을 나를 위해 만들었다." 하는도다.</v><v no="4">그러나 내가 갈고리로 아가리를 꿰고 네 강들의 물고기로 네 비늘에 붙게 하며 네 강들에서 너를 끌어올리리니 네 강의 모든 물고기가 네 비늘에 붙으리라.</v><v no="5">또 내가 너를 광야에 던져 버려 두리니 너와 네 강들의 모든 물고기라. 너는 들판에 떨어지리니 네가 거둬지거나 모아지지 아니하리라. 내가 너를 들의 짐승들과 하늘의 새들에게 먹이로 주었도다.</v><v no="6">이집트의 모든 거민이 내가 주인 줄 알리라. 이는 그들이 이스라엘 집에 갈대 지팡이가 되었음이라.</v><v no="7">그들이 네 손을 잡을 때 너는 부러졌으며 그들의 모든 어깨를 찢었고 그들이 네게 기대니 네가 부러져서 그들의 허리가 어찌할 바를 모르게 하였도다.</v><v no="8">그러므로 주 하나님이 이같이 말하노라. 보라, 내가 네게 칼을 가져가서 네게서 사람과 짐승을 끊으리라.</v><v no="9">그러면 이집트 땅이 황폐하고 삭막하게 되리니, 그 때에 그들은 내가 주인 줄 알리라. 이는 그가 말하기를 "그 강은 내 것이요, 내가 그것을 만들었다." 하였음이라.</v><v no="10">보라, 그러므로 내가 너를 대적하고 네 강들을 대적하노라. 내가 이집트 땅을 완전히 삭막하고 황폐하게 하리니, 시에네의 망루로부터 에디오피아의 접경까지 하리라.</v><v no="11">사람의 발이 그곳을 지나가지 아니할 것이며, 짐승의 발도 그곳을 지나가지 아니할 것이요, 그곳은 사십 년 동안 사람이 살지 아니할 것이라.</v><v no="12">내가 이집트 땅을 황폐한 나라들 가운데서 황폐하게 하리니, 삭막하게 버려진 성읍들 가운데서 그녀의 성읍들이 사십 년 동안 황폐하게 되리라. 또 내가 이집트인들을 민족들 가운데로 흩어 버리고 또 나라들 속에 그들을 분산시키리라.</v><v no="13">또 주 하나님이 이같이 말하노라. 사십 년의 끝에 내가 이집트인들을 그들이 흩어져 있는 백성으로부터 모으리니</v><v no="14">내가 이집트의 사로잡힌 자들을 다시 데려와서 그들로 파드로스 땅, 즉 그들이 살던 땅으로 돌아가게 하리니 그들이 거기서 지위가 낮은 왕국이 되리라.</v><v no="15">이집트는 나라들 중에서 가장 낮은 왕국이 되리니, 더이상 민족들 위에 스스로를 높이지 못하리라. 이는 내가 그들을 미약하게 하여 그들로 더이상 민족들을 지배하지 못하게 할 것임이라.</v><v no="16">이집트가 더이상 이스라엘 집에 신뢰가 되지 못할 것이요, 이스라엘이 그들을 바라볼 때에 그들의 죄악을 기억하게 되리라. 그러나 그들은 내가 주 하나님인 줄 알리라.</v><v no="17">스물 일곱째 해 첫째 달, 그 달 첫째 날에 주의 말씀이 내게 임하여 말씀하시니라.</v><v no="18">인자야, 바빌론 왕 느부캇넷살이 그의 군대로 투로를 대적하여 큰 수고를 하였더니, 모든 머리들이 대머리가 되고 모든 어깨가 벗겨졌으나, 그와 그의 군대가 투로를 대적하여 일한 수고에 대하여 투로에서 보수를 받지 못하였도다.</v><v no="19">그러므로 주 하나님이 이같이 말하노라. 보라, 내가 이집트 땅을 바빌론 왕 느부캇넷살에게 주노니, 그가 그 무리를 잡아가며 약탈물과 전리품을 가져가리라. 그리하면 그것이 그의 군대에게 보수가 되리라.</v><v no="20">그가 그것을 대적하여 행한 그의 수고에 대해 내가 이집트 땅을 그에게 주었나니, 이는 그들이 나를 위하여 일하였음이라. 주 하나님이 말하노라.</v><v no="21">그 날에 내가 이스라엘 집에서 뿔이 솟아나게 할 것이요, 또 내가 너로 그들 가운데서 입을 열게 하리니, 그러면 그들은 내가 주인 줄 알리라.</v>
        </bible>