<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="에스겔" eng_name="Ezekiel" chapter="30">
          <v no="1">주의 말씀이 다시 내게 임하여 말씀하시니라.</v><v no="2">주 하나님이 이같이 말하노니, 인자야, 예언하여 말하라. 너희는 울부짖기를 "그 날에 화가 있도다!" 하라.</v><v no="3">이는 그 날이 가까웠으니, 즉 주의 날이 가까웠음이요 구름낀 날이라. 그 날은 이방의 날이 되리라.</v><v no="4">이집트에 칼이 임할 것이며 에디오피아에는 큰 고통이 있으리라. 살해자가 이집트에서 쓰러지면 그들은 이집트의 무리들을 데려가고 이집트의 기초는 무너지게 되리라.</v><v no="5">에디오피아와 리비아와 리디아와 모든 혼혈 백성과 쿱과 동맹한 그 땅의 사람들이 그들과 더불어 칼에 쓰러질 것이라.</v><v no="6">주가 이같이 말하노라. 이집트를 지지하는 자들도 쓰러질 것이요, 이집트의 권세의 교만이 낮아질 것이라. 그들이 시에네의 망루로부터 칼에 의하여 쓰러질 것이라. 주 하나님이 말하노라.</v><v no="7">그들은 황폐한 나라들 가운데서 황폐하게 될 것이요, 그녀의 성읍들은 삭막하게 된 성읍들 가운데 있게 되리라.</v><v no="8">내가 이집트에 불을 놓고 이집트의 모든 협력자들이 멸망하게 될 때에 그들은 내가 주인 줄 알리라.</v><v no="9">그 날에 사자들이 내게서 배로 가서 근심 없는 에디오피아인들을 놀라게 하리라. 이집트의 날에 있었던 것같이 큰 고통이 그들에게 임하리니, 보라, 그것이 오리로다.</v><v no="10">주 하나님이 이같이 말하노라. 내가 또한 바빌론 왕 느부캇넷살의 손으로 이집트의 무리들을 끊으리라.</v><v no="11">그와, 또 그와 함께한 그의 백성, 즉 민족들 중의 무서운 자들이 그 땅을 멸하러 오게 되리니, 그들이 그들의 칼을 이집트를 대적하여 뺄 것이며 그 땅을 살해당한 자들로 채우리라.</v><v no="12">또 내가 강들을 말리고 그 땅을 악인의 손에 팔리라. 내가 타국인들의 손으로 그 땅과 그 안에 있는 모든 것을 삭막하게 만들 것이라. 나 주가 그것을 말하였느니라.</v><v no="13">주 하나님이 이같이 말하노라. 내가 또한 우상들을 파괴할 것이며, 또 내가 그들의 형상들을 놉에서 끊어지게 하리라. 이집트 땅의 통치자가 더이상 없을 것이며 또 내가 이집트 땅에 두려움을 두리라.</v><v no="14">또 내가 파드로스를 황폐케 하여 소안에 불을 놓을 것이며 노에서는 심판을 행하리라.</v><v no="15">내가 내 진노를 이집트의 견고한 곳, 신 위에 퍼붓고 노의 무리를 끊어 버리리라.</v><v no="16">내가 이집트에 불을 지르리니 신이 큰 고통을 당할 것이며, 노는 찢겨질 것이요, 놉은 날마다 억압을 당하리라.</v><v no="17">아웬과 피베셋의 청년들은 칼에 쓰러질 것이요, 이 성읍들은 사로잡혀 갈 것이라.</v><v no="18">내가 거기서 이집트의 멍에를 꺾을 때 드합느헤스에게는 또한 날이 어두워질 것이요, 그녀의 힘의 허세가 그녀 안에서 그치리라. 그녀에 대해서는 구름이 그녀를 덮을 것이며, 그녀의 딸들이 사로잡혀 가리라.</v><v no="19">내가 이같이 이집트에 심판을 행하리니 그러면 그들은 내가 주인 줄 알리라." 하시니라.</v><v no="20">열한째 해 첫째 달, 그 달의 칠일에 주의 말씀이 내게 임하여 말씀하시니라.</v><v no="21">인자야, 내가 이집트 왕 파라오의 팔을 꺾었느니라. 보라, 그 팔은 고쳐지도록 싸매어지지 않을 것이며 감는 붕대를 대어 묶지도 못할 것이며 칼을 잡을 만큼 강하게 되지도 못하리라.</v><v no="22">그러므로 주 하나님이 이같이 말하노라. 보라, 내가 이집트 왕 파라오를 대적하여 그의 팔들을 꺾으리니 강한 팔과 부러진 팔이라. 또 내가 그의 손에서 칼이 떨어지게 하리라.</v><v no="23">내가 이집트인들을 민족들 가운데로 흩어 버리고, 나라들 속에 분산시키리라.</v><v no="24">또 내가 바빌론 왕의 팔을 힘 있게 하고 내 칼을 그의 손에 주리라. 그러나 내가 파라오의 팔은 꺽으리니 그가 치명상을 입은 사람의 신음소리로 바빌론 왕 앞에서 신음하리라.</v><v no="25">그러나 내가 바빌론 왕의 팔을 힘 있게 하고 파라오의 팔은 떨어뜨릴 것이라. 내가 내 칼을 바빌론 왕의 손에 주면 그가 이집트 땅 위에 그것을 뻗치리니, 그리하면 그들은 내가 주인 줄 알리라.</v><v no="26">내가 이집트인들을 민족들 가운데로 흩어 버리고 나라들 가운데로 분산시키리라. 그리하면 그들은 내가 주인 줄 알리라.</v>
        </bible>