<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="창세기" eng_name="Genesis" chapter="21">
          <v no="1">주께서 자신이 말씀하셨던 대로 사라를 찾아오셨으며 또 주께서 자신이 말씀하셨던 대로 사라에게 행하셨으므로</v><v no="2">사라가 임신하여 늙은 나이의 아브라함에게 아들을 낳으니, 이는 하나님께서 그에게 말씀하신 정하신 때라.</v><v no="3">아브라함이 자기에게 낳아 준, 즉 사라가 그에게 낳아준 아들의 이름을 이삭이라 불렀더라.</v><v no="4">또 아브라함이 하나님께서 자기에게 명령하신 대로 그의 아들 이삭이 난 지 팔일째에 할례를 주었더니</v><v no="5">그의 아들 이삭이 그에게 태어났을 때 아브라함이 백세였더라.</v><v no="6">사라가 말하기를 "하나님께서 나를 웃게 하셨으니 듣는 자가 모두 다 나와 함께 웃으리라." 하고</v><v no="7">또 말하기를 "사라가 자식들에게 젖을 물리겠다고 누가 아브라함에게 말하였겠는가? 이는 내가 늙은 나이의 그에게 아들을 낳았음이라." 하더라.</v><v no="8">아이가 자라 젖을 떼고 이삭이 젖을 떼던 날에 아브라함이 큰 잔치를 마련하였더라.</v><v no="9">사라가 보니 이집트인 하갈의 아들이, 그녀가 아브라함에게 낳아 준 아들을 조롱하고 있더라.</v><v no="10">그러므로 그녀가 아브라함에게 말하기를 "이 여종과 그녀의 아들을 내어쫓으소서. 이는 이 여종의 아들은 내 아들 이삭과 함께 상속받지 못할 것임이니이다." 하니</v><v no="11">그의 아들로 인하여 그 일이 아브라함의 눈에 큰 근심이 되었더라.</v><v no="12">하나님께서 아브라함에게 말씀하시기를 "네 아이나 네 여종으로 인하여 네 눈에 근심하지 말고, 사라가 네게 말한 모든 것에 있어 그녀의 목소리에 귀를 기울이라. 이는 이삭 안에서 난 자가 네 씨라 불리울 것이며</v><v no="13">여종의 아들로도 내가 한 민족을 이루리니 이는 그도 너의 씨임이라." 하시더라.</v><v no="14">아브라함이 아침에 일찍 일어나 빵과 물 한 병을 취하여 하갈에게 주어 그녀의 어깨에 메어 주고 아이와 그녀를 떠나 보내니라. 그녀가 떠나서 브엘세바의 광야에서 방황하더니</v><v no="15">병의 물이 떨어지니 그 아이를 한 덤불 아래에다 놓아 두더라.</v><v no="16">그녀가 가서 화살이 미치는 거리만큼 떨어진 곳에 마주앉아 말하기를 "내가 자식의 죽음을 보지 않으리라." 하며 그녀가 아이 쪽을 보고 앉아 그녀의 목청을 높여 울더라.</v><v no="17">하나님께서 그 아이의 목소리를 들으셨으니 하나님의 천사가 하늘에서 하갈을 불러 그녀에게 말하기를 "하갈아, 무엇이 너를 괴롭히느냐? 두려워 말라. 이는 하나님께서 아이가 있는 곳에서 그의 목소리를 들으셨음이라.</v><v no="18">일어나 아이를 일으켜 네 손으로 그를 붙들라. 이는 내가 그로 큰 민족을 이룰 것임이라." 하더라.</v><v no="19">하나님께서 그녀의 눈을 열어 주시니 그녀가 샘물을 보고 가서 물을 병에다 채워 아이에게 주어 마시게 하더라.</v><v no="20">하나님께서 그 아이와 함께 계시니 그가 자라서 광야에서 거하며 활 쏘는 자가 되었더라.</v><v no="21">그가 파란 광야에 거했는데 그의 어미가 그에게 이집트 땅에서 아내를 취해 주었더라.</v><v no="22">그 무렵 아비멜렉과 그의 군대 대장 비콜이 아브라함에게 일러 말하기를 "네가 하는 모든 일에 하나님께서 너와 함께 하시도다.</v><v no="23">그러므로 이제 네가 나와 내 아들과 내 아들의 아들에게도 거짓되이 행하지 않겠다고 여기에서 하나님으로 나에게 맹세하라. 내가 너에게 친절을 베풀었던 대로 너도 나와 네가 기거하는 이 땅에 행할 것이니라." 하니</v><v no="24">아브라함이 말하기를 "내가 맹세하리라." 하고</v><v no="25">아브라함이 아비멜렉의 종들이 폭력으로 빼앗은 샘물로 인하여 아비멜렉을 꾸짖으니</v><v no="26">아비멜렉이 말하기를 "누가 이 일을 행하였는지 내가 알지 못하노라. 너도 내게 말하지 않았고 나도 듣지 못하였더니 오늘에야 들었노라." 하더라.</v><v no="27">아브라함이 양과 소를 취하여 아비멜렉에게 주고 두 사람이 언약을 세우니라.</v><v no="28">아브라함이 양떼에서 암양 새끼 일곱 마리를 따로 떼어 놓으니</v><v no="29">아비멜렉이 아브라함에게 말하기를 "이 암양 새끼 일곱 마리를 네가 따로 떼어 놓으니 무슨 일이뇨?" 하니</v><v no="30">아브라함이 말하기를 "너는 내 손에서 이 암양 새끼 일곱 마리를 받으리니 그것들이 내가 이 우물을 팠다는 증거가 되리라." 하고</v><v no="31">두 사람이 거기에서 맹세하였으므로 그가 그 곳을 브엘세바라 불렀더라.</v><v no="32">그리하여 그들이 브엘세바에서 언약을 세우니 아비멜렉과 그의 군대 대장 비콜은 일어서서 필리스티아인들의 땅으로 돌아갔더라.</v><v no="33">아브라함은 브엘세바에서 에셀을 심고 거기서 영원하신 하나님, 주의 이름을 불렀더라.</v><v no="34">아브라함이 필리스티아인들의 땅에서 많은 날들을 기거하더라.</v>
        </bible>