<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="창세기" eng_name="Genesis" chapter="26">
          <v no="1">아브라함의 때에 있었던 첫 번째 흉년 이외에 그 땅에 또 한 흉년이 들었더라. 이삭이 그랄에 있는 필리스티아인들의 왕 아비멜렉에게 갔더니</v><v no="2">주께서 그에게 나타나시어 말씀하시기를 "이집트로 내려가지 말고 내가 너에게 말해 주는 땅에 거하라.</v><v no="3">이 땅에 기거하라. 그리하면 내가 너와 함께하고 너에게 복을 주리라. 내가 너와 네 씨에게 이 모든 지역들을 주고, 또 내가 네 아비 아브라함에게 맹세한 것을 이루리니</v><v no="4">내가 네 씨를 하늘의 별들처럼 번성하게 할 것이며 이 모든 지역들을 네 씨에게 주리라. 네 씨 안에서 땅의 모든 민족들이 복을 받으리라.</v><v no="5">이는 아브라함이 내 목소리에 순종하고 내 명령과 내 계명들과 내 규례들과 내 법들을 지켰음이니라." 하시니라.</v><v no="6">이삭이 그랄에 거하였더라.</v><v no="7">그곳 사람들이 그의 아내에 관하여 그에게 물으니, 그가 말하기를 "그녀는 나의 누이라." 하였으니, 이는 그가 "그녀는 나의 아내라." 말하기를 두려워하였음이라. 그가 말하기를 "그녀가 보기에 아름다우므로 그곳 사람들이 리브카로 인하여 나를 죽일까 하노라." 하였더라.</v><v no="8">이삭이 거기서 오래 거하였는데 필리스티아인들의 왕 아비멜렉이 창에서 밖을 내다보니, 보라, 이삭이 그의 아내 리브카를 애무하고 있더라.</v><v no="9">그러자 아비멜렉이 이삭을 불러 말하기를 "보라, 그녀가 분명히 네 아내인데 어찌하여 '그녀는 내 누이라.' 했느냐?" 하니 이삭이 그에게 말하기를 "이는 내가 그녀로 인하여 죽지 않을까 해서 그렇게 말했나이다." 하자</v><v no="10">아비멜렉이 말하기를 "네가 어찌하여 우리에게 이같이 말하였느냐? 백성 중 한 사람이 네 아내와 동침할 뻔하였으니 네가 우리에게 죄를 가져올 뻔하였도다." 하고</v><v no="11">아비멜렉이 그의 모든 백성에게 명령하여 말하기를 "이 사람이나 그의 아내를 접촉하는 자는 반드시 죽음에 처할 것이니라." 하더라.</v><v no="12">그때 이삭이 그 땅에서 씨를 뿌려 같은 해에 일백 배나 수확을 얻었으니, 주께서 그에게 복을 주심이라.</v><v no="13">그 사람이 창대하고 번성하여 매우 부유하게 되었으니</v><v no="14">이는 그가 양떼와 소떼를 소유하였고 종을 많이 가졌으므로, 필리스티아인들이 그를 시기하여</v><v no="15">그의 아비의 종들이 그의 아비 아브라함 때 팠던 모든 우물들을 필리스티아인들이 막고 흙으로 채웠더라.</v><v no="16">아비멜렉이 이삭에게 말하기를 "네가 우리보다 더욱 강하니 우리를 떠나라." 하더라.</v><v no="17">그리하여 이삭이 그곳을 떠나 그랄 골짜기에 자기 장막을 치고 거기서 거하더라.</v><v no="18">이삭은 그들이 자기 아비 아브라함 때 팠던 그 샘물들을 다시 팠으니, 이는 아브라함이 죽은 후에 필리스티아인들이 그것들을 막았기 때문이라. 이삭이 그것들의 이름을 그 아비가 부르던 이름으로 불렀더라.</v><v no="19">이삭의 종들이 그 골짜기에서 파서 거기에서 솟는 샘물을 찾아내었더라.</v><v no="20">그랄의 목자들이 이삭의 목자들과 다투며 말하기를 "그 샘물은 우리의 것이라." 하자, 이삭이 그 우물의 이름을 에섹이라 하였으니, 이는 그들이 그와 다투었기 때문이라.</v><v no="21">그들이 다른 우물을 팠더니 그것 때문에 또 다투는지라, 그가 그 이름을 싯나라 하였으며</v><v no="22">이삭이 그곳으로부터 옮겨 또 다른 우물을 팠더니 그들이 다투지 아니한지라, 그 이름을 르호봇이라 하고 말하기를 "이제 주께서 우리를 위하여 자리를 마련해 주셨으니 우리가 이 땅에서 다산하리라." 하였더라.</v><v no="23">이삭이 거기로부터 브엘세바로 올라갔더니</v><v no="24">주께서 그 밤에 그에게 나타나시어 말씀하시기를 "나는 네 아비 아브라함의 하나님이라. 두려워 말라, 네 종 아브라함을 위하여 내가 너와 함께 있으며 너에게 복을 주고 네 씨를 번성케 하리라." 하시더라.</v><v no="25">이삭이 거기에다 제단을 쌓고 주의 이름을 부르고 거기에다 자기 장막을 쳤더니 이삭의 종들이 거기서 우물을 팠더라.</v><v no="26">그 후 아비멜렉이 그의 친구들 중 하나인 아훗삿과 그의 군대대장 피콜과 더불어 그랄로부터 이삭에게로 왔더라.</v><v no="27">이삭이 그들에게 말하기를 "너희가 나를 미워하여 너희에게서 나를 내보내더니 어찌하여 내게 왔느냐?" 하니</v><v no="28">그들이 말하기를 "주께서 너와 함께 계심을 우리가 분명히 보았으므로, 우리가 말하노니 우리 사이, 즉 우리와 네 사이에 이제 맹세를 두어 너와 언약을 맺으리니</v><v no="29">너는 우리를 해치지 말라, 우리가 너에게 손대지 않았으며 우리가 너에게 선한 것 외에는 아무것도 행하지 않고 너로 평안히 가게 하였음이라. 이제 너는 주로부터 복을 받은 자니라." 하더라.</v><v no="30">이삭이 그들을 위하여 잔치를 베푸니 그들이 먹고 마시더라.</v><v no="31">그들이 아침에 일찍 일어나서 서로 맹세한 후 이삭이 그들을 보내니 그들이 평안히 떠났더라.</v><v no="32">같은 날 이삭의 종들이 와서 자기들이 팠던 우물에 관하여 그에게 말하였으니 "우리가 물을 찾았나이다."라고 그에게 말하더라.</v><v no="33">그가 그것을 세바라고 부르니라. 그러므로 그 성읍의 이름이 오늘까지도 브엘세바더라.</v><v no="34">에서가 사십 세에 힛인 브에리의 딸 유딧과, 힛인 엘론의 딸 바스맛을 아내로 얻었으니</v><v no="35">그들이 이삭과 리브카에게 마음의 근심이 되었더라.</v>
        </bible>