<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="에스라" eng_name="Ezra" chapter="6">
          <v no="1">그러자 다리오왕이 칙령을 내려 바빌론에 보물이 쌓여 있는 서고를 조사하도록 하였더니</v><v no="2">메데인들의 지방에 있는 궁 악메다에서 한 두루마리가 발견되었는데 거기에 이같이 기록되기를</v><v no="3">"코레스왕 제 일년에 코레스왕이 예루살렘에 있는 하나님의 전에 관하여 한 칙령을 내리니라. 사람들이 희생제를 드리던 장소, 즉 전을 건축할지니, 그 기초를 튼튼히 놓고 그 높이는 육십 큐빗으로, 또 그 너비도 육십 큐빗으로 하되</v><v no="4">큰 돌 세 줄에 새로운 재목 한 줄을 놓고 그 비용은 왕실에서 댈지니라.</v><v no="5">또 느부캇넷살이 예루살렘에 있는 성전에서 취하여 바빌론으로 가져왔던 하나님의 전의 금과 은 기명들을 돌려 주어 예루살렘에 있는 성전으로 다시 가져와서 각각 하나님의 전 안에 있던 자리에 둘지니라." 하였더라.</v><v no="6">"그러므로 이제, 강 저편의 총독 탓내와, 스달보스내와, 강 저편에 있는 아팔삭인들인 너희의 동료들은 그곳으로부터 멀리 있어</v><v no="7">이 하나님의 전의 공사를 막지 말고, 유대인의 총독과 유대인의 장로들로 이 하나님의 전을 그 있던 자리에 건축하게 할지니라.</v><v no="8">또 내가 한 칙령을 내려 이 하나님의 전의 건축을 위하여 너희가 유대인 장로들에게 무엇을 해야 할 것인가를 알게 하노니, 왕의 재산 즉 강 저편 관세에서 경비를 이 사람들에게 속히 주어 그들로 방해받지 않게 할지니라.</v><v no="9">또 하늘의 하나님의 번제용으로 그들이 필요로 하는 것들, 즉 어린 수송아지들과 숫양들과 어린 양들과, 밀, 소금, 포도주, 기름을 예루살렘에 있는 제사장들의 지정에 따라 매일 그들에게 착오없이 내주어</v><v no="10">그들로 하늘의 하나님께 향기로운 맛의 제사들을 드리고 왕의 생명과 그의 아들들의 생명을 위하여 기도하게 할지니라.</v><v no="11">또 내가 칙령을 내렸으니, 누구든지 이 명을 변경하면 그 집에서 들보를 빼내어 세우고 그를 그 위에 매달며, 이로 인하여 그의 집을 퇴비더미가 되게 할지니라.</v><v no="12">자기들의 손을 대어 이 명을 변경하거나 예루살렘에 있는 이 하나님의 전을 파괴시키려 하는 모든 왕들과 백성을, 자기의 이름을 그곳에 거하게 하신 그 하나님께서 멸망시키시기 원하노라. 나 다리오가 칙령을 내렸으니 속히 행할지니라." 하였더라.</v><v no="13">그러자 강 이편의 총독 탓내와, 스달보스내와, 그들의 동료들은 다리오왕이 보낸 칙령대로 신속히 그같이 행하더라.</v><v no="14">유대인 장로들이 건축하였으며, 선지자 학개와 잇도의 아들 스카랴의 예언함으로 순조로이 진행하더라. 그들이 이스라엘의 하나님의 명령에 따라, 또 페르시아의 코레스와 다리오와 아탁세르세스왕의 명에 따라 건축하여 완공하였더라.</v><v no="15">이 전이 아달 월 셋째 날에 완공되었으니, 이는 다리오왕의 치리 제 육년이었더라.</v><v no="16">이스라엘 자손과 제사장들과 레위인들과 사로잡혀 간 자의 자손의 나머지가 기쁨으로 이 하나님의 전의 봉헌식을 거행하고</v><v no="17">이 하나님의 전의 봉헌식에서 수송아지 일백과 숫양 이백과 어린 양 사백을 드렸으며, 또 온 이스라엘을 위한 속죄제로 이스라엘의 지파 수에 따라 숫염소 열 둘을 드리니라.</v><v no="18">그들이 예루살렘에 있는 하나님을 섬기는 일에 제사장들을 그들의 계열대로, 레위인들을 그들의 서열대로 세웠으니, 모세의 책에 기록된 대로 하였더라.</v><v no="19">사로잡혀 간 자들의 자손이 첫째 달 제 십사일에 유월절을 지켰으니</v><v no="20">제사장들과 레위인들이 함께 정결케 하였으므로 그들 모두가 정결케 되었으며, 사로잡혀 간 자들의 모든 자손과 그들 형제 제사장들과 그들 자신들을 위하여 유월절 양을 잡으니</v><v no="21">사로잡혔다가 다시 돌아온 이스라엘의 자손과, 그 땅 이방인의 더러움에서 자신들을 성별하였던 모든 자들이 이스라엘의 주 하나님을 찾으려고 먹었으며</v><v no="22">기쁨으로 무교절 칠 일을 지켰으니, 이는 주께서 그들을 즐겁게 하셨고 또 앗시리아 왕의 마음을 그들에게로 돌이켜 하나님, 즉 이스라엘의 하나님 전의 노역에 그들의 손을 강하게 하셨음이더라.</v>
        </bible>