<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="골로새서" eng_name="Colossians" chapter="1">
          <v no="1">하나님의 뜻에 따라 예수 그리스도의 사도 된 바울과 우리 형제 디모데는</v><v no="2">골로새에 있는 그리스도 안의 성도들과 신실한 형제들에게 쓰노라. 하나님 우리 아버지와 주 예수 그리스도로부터 은혜와 평강이 너희에게 있을지어다.</v><v no="3">우리가 항상 너희를 위하여 기도할 때에 하나님 우리 주 예수 그리스도의 아버지께 감사하는 것은</v><v no="4">그리스도 예수 안에서 너희의 믿음과 모든 성도에 대한 너희의 사랑을 들었음이요</v><v no="5">너희를 위하여 하늘에 쌓아 둔 소망 때문이니, 이 소망은 너희가 전에 복음의 진리의 말씀 안에서 들은 바라.</v><v no="6">그 복음이 너희에게 이르니, 너희가 듣고 진리 안에서 하나님의 은혜를 깨달은 날부터 너희 안에서와 같이 온 세상에서도 마찬가지로 열매를 맺는도다.</v><v no="7">우리가 사랑하는 동료 종 에파프라로부터 너희도 배운 것같이 그는 너희를 위한 그리스도의 신실한 일꾼이라.</v><v no="8">그가 성령 안에서 너희의 사랑을 우리에게 보여 주었느니라.</v><v no="9">이런 연유로 우리도 그것을 들은 날부터 너희를 위하여 기도하고 간구하기를 그치지 아니하노니, 곧 너희가 모든 지혜와 영적 지각 안에서 그 분의 뜻을 아는 지식으로 충만케 되어</v><v no="10">주께 합당히 행하므로 모든 일에 기쁘시게 하고 선한 일마다 열매를 맺고, 하나님을 아는 지식이 자라나며</v><v no="11">또 그 분의 영광의 힘을 따라 모든 능력으로 강화되어 기쁨으로 모든 인내와 오래 참음에 이르러</v><v no="12">우리를 빛 가운데서 성도의 유업의 동참자가 되기에 합당하게 하신 아버지께 감사드리기를 원하노라.</v><v no="13">그 분께서 우리를 흑암의 권세로부터 구하여 내셔서 그 분의 사랑하는 아들의 나라로 옮겨 주셨으니</v><v no="14">그 안에서 우리가 그의 보혈을 통하여 구속, 곧 죄들의 용서함을 받았느니라.</v><v no="15">그는 보이지 않는 하나님의 형상이시며, 모든 피조물의 첫 태생이시니</v><v no="16">이는 만물이 그에 의하여 창조되되 하늘에 있는 것들과 땅에 있는 것들과 보이는 것들과 보이지 않는 것들과 보좌들이나 주권들이나 정사들이나 권세들이나 만물이 그에 의하여 또 그를 위하여 창조되었기 때문이라.</v><v no="17">그는 만물 이전에 계시고 또 만물은 그로 말미암아 존속하느니라.</v><v no="18">그는 몸인 교회의 머리시라. 그는 시작이시며, 죽은 자들로부터 첫 번째로 나셨으니 이는 그가 만물 안에서 으뜸이 되려 하심이라.</v><v no="19">이는 모든 충만함이 그의 안에 거하는 것이 아버지를 기쁘게 하였음이며</v><v no="20">그의 십자가의 보혈을 통하여 화평을 이루고 땅에 있는 것이나 하늘에 있는 것이나 그에 의하여 모든 것이 자신과 화해하는 것이라.</v><v no="21">너희가 전에는 악한 행실로 인하여 멀리 떠나 너희의 생각으로 원수가 되었으나</v><v no="22">이제는 그의 죽으심을 통하여 그의 육신의 몸 안에서 그가 화해케 하셨으니, 그가 보시기에 너희를 거룩하고 흠 없고 책망할 것이 없이 하나님 앞에 드리고자 함이라.</v><v no="23">만일 너희가 자리잡고 정착된 믿음 안에 계속 있으며, 복음의 소망에서 떠나지 아니하면 그러하리라. 이것은 너희가 들었고, 하늘 아래 있는 모든 피조물에게 전파된 것이라. 이로써 나 바울은 복음의 일꾼이 되었노라.</v><v no="24">이제 내가 너희를 위하여 받는 나의 고난들을 기뻐하고, 또 그리스도가 고통받으신 이후에 있는 것을 그의 몸인 교회를 위하여 내 육신에 채우노라.</v><v no="25">너희를 위하여 내게 주신 하나님의 경륜을 따라 하나님의 말씀을 이루려고 내가 교회의 일꾼이 되었노라.</v><v no="26">이 신비는 여러 시대와 세대에 감추어졌다가 이제 그의 성도들에게 나타났고</v><v no="27">하나님께서는 이들에게 이방인들 가운데서 이 신비의 영광의 풍요함이 어떠한지를 알리고자 하셨으니, 이 신비는 너희 안에 계신 그리스도시니, 곧 영광의 소망이라.</v><v no="28">우리가 그를 전파하고 각 사람을 훈계하며 모든 지혜로 각 사람을 가르침은 각 사람을 그리스도 예수 안에서 온전하게 제시하려는 것이라.</v><v no="29">이를 위하여 나도 내 속에서 능력으로 역사하시는 그 분의 역사를 따라 수고하며 애쓰노라.</v>
        </bible>