<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="마태복음" eng_name="Matthew" chapter="14">
          <v no="1">그때에 영주 헤롯이 예수의 명성을 듣고</v><v no="2">그의 신하들에게 말하기를 "이 사람은 침례인 요한이라. 그가 죽은 자들로부터 살아났으므로 그의 안에서 능력 있는 역사가 나타나는 것이라."고 하더라.</v><v no="3">헤롯이 그의 아우 빌립의 아내인 헤로디아 때문에 요한을 붙잡아 결박하여 감옥에 가두었으니</v><v no="4">이는 요한이 그에게 말하기를 "당신이 그 여자를 취하는 것이 부당하다."고 하였음이라.</v><v no="5">그리하여 그가 요한을 죽이려 했으나 무리를 두려워하였으니, 이는 그들이 요한을 선지자로 여겼음이라.</v><v no="6">그러나 헤롯의 생일이 되었을 때에, 헤로디아의 딸이 그들 앞에서 춤을 추어 헤롯을 기쁘게 한지라.</v><v no="7">이로 인하여 그가 맹세로 약속하기를 그녀가 원하는 것은 무엇이나 그녀에게 주겠다고 하니</v><v no="8">그녀가 자기 어미의 부탁을 받고 "침례인 요한의 머리를 여기 쟁반에 담아주소서."라고 말하였더라.</v><v no="9">왕은 근심하였으나 자기가 맹세한 것과 자기와 함께 음식을 먹고 있는 사람들 때문에 그녀에게 주라고 명령하였더라.</v><v no="10">그가 사람을 보내어 감옥에 있는 요한을 목 베어</v><v no="11">그의 머리를 쟁반에 담아 와서 그 소녀에게 주니, 그녀가 그것을 자기 어미에게 가져갔더라.</v><v no="12">그 후 요한의 제자들이 가서 그 시체를 가져다가 장사지내고 예수께 와서 말씀드리니라.</v><v no="13">예수께서 그 말을 들으시고 배로 그 곳을 떠나 따로 한적한 곳으로 가시니, 백성이 이 소식을 듣고 여러 성읍에서 걸어서 그를 따라가더라.</v><v no="14">예수께서 나오셔서 큰 무리를 보시고 가엾게 여기시어 그들의 병을 고쳐주시니라.</v><v no="15">저녁이 되자 제자들이 그에게 와서 말씀드리기를 "이 곳은 외딴 곳이고 이제 시간도 지났으니 무리를 보내어 마을로 들어가 각자 양식을 사 먹게 하소서."라고 하니</v><v no="16">예수께서 그들에게 말씀하시기를 "그들이 갈 필요가 없느니라. 너희가 그들에게 먹을 것을 주라." 하시더라.</v><v no="17">제자들이 주께 말씀드리기를 "여기 우리에게 있는 것은 빵 다섯 덩어리와 물고기 두 마리 뿐이니이다."라고 하니</v><v no="18">주께서 말씀하시기를 "그것을 여기 내게로 가져오라."고 하시고</v><v no="19">무리를 풀밭에 앉으라 명하신 후에 빵 다섯 덩어리와 물고기 두 마리를 가지고 하늘을 바라보며 축복하시고 빵을 떼어 제자들에게 주시니, 제자들이 무리에게 주니라.</v><v no="20">그들이 모두 먹고 배불렀으며 남은 조각들을 거두니 열두 광주리에 가득 차더라.</v><v no="21">음식을 먹은 사람들은 여자들과 아이들을 제외하고도 약 오천 명이더라.</v><v no="22">그리고 나서 곧 예수께서 제자들을 재촉하여 배를 타고 먼저 건너편으로 가게 하시고 그 동안 주께서는 무리를 흩어 보내시더라.</v><v no="23">무리를 보내신 후 주께서는 기도하러 따로 떨어져 있는 산으로 올라가셨는데 저물었을 때에 거기에 홀로 계시더라.</v><v no="24">한편, 그 배는 이제 바다 한가운데 있었는데 바람이 거슬러 불므로 파도에 시달리고 있더라.</v><v no="25">밤 제 사경에 예수께서 바다 위를 걸어서 그들에게 다가오시니</v><v no="26">제자들이 바다 위를 걸어오시는 그를 보고 불안하여 말하기를 "유령이다!"라고 하며 무서워 소리지르더라.</v><v no="27">예수께서 그들에게 곧 일러 말씀하시기를 "기운을 내라. 내니 두려워 말라."고 하시니라.</v><v no="28">그러자 베드로가 주께 대답하여 말씀드리기를 "주여, 만일 주님이시거든 나에게 명하여 물 위로 주께 오라 하소서."라고 하니</v><v no="29">주께서 말씀하시기를 "오라!" 하시니 베드로가 배에서 내려 예수께 가려고 물 위로 걸어가더라.</v><v no="30">그러나 바람이 사나워지는 것을 보고 두려워하니 가라앉기 시작하는지라 그가 소리질러 말하기를 "주여, 나를 구해 주소서."라고 하더라.</v><v no="31">예수께서 곧 손을 내밀어 그를 붙드시고 그에게 말씀하시기를 "오 믿음이 적은 자야, 어찌하여 의심하였느냐?"고 하시니라.</v><v no="32">둘이서 배에 오르니 바람이 그치더라.</v><v no="33">배에 있는 사람들이 와서 주께 경배하며 말씀드리기를 "참으로 주님은 하나님의 아들이시니이다."라고 하더라.</v><v no="34">그들이 건너가서 게네사렛 땅에 이르니</v><v no="35">그 곳 사람들이 주를 알아보고 온 지방에 소식을 보내어 모든 병자들을 그에게 데려와</v><v no="36">주의 겉옷단만이라도 만지기를 간청하였으며 만지는 자는 모두 온전히 나으니라.</v>
        </bible>