<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="마태복음" eng_name="Matthew" chapter="20">
          <v no="1">" 천국은 마치 자기 포도원을 위하여 일꾼을 구하러 아침 일찍 나간 집주인과 같으니</v><v no="2">그 주인이 일꾼들과 하루 품삯을 한 데나리온으로 정하고 그들을 자기 포도원으로 들여 보냈더라.</v><v no="3">그가 제 삼시 경에 나가서, 일하지 않고 장터에서 서성대는 다른 사람들을 보고</v><v no="4">그들에게 말하기를 '너희도 포도원으로 가라. 그러면 내가 적절한 대가를 주리라.'고 하니 그들이 가더라.</v><v no="5">주인이 다시 제 육시와 제 구시에도 나가서 그와 같이 하였고</v><v no="6">또 제 십일시 경에도 나가서, 일하지 않고 서성대는 다른 사람들을 만나서 그들에게도 말하기를 '어찌하여 너희는 여기서 온종일 서성대고 있느냐?'고 하니</v><v no="7">그들이 말하기를 '아무도 우리를 고용해 주지 않기 때문이니이다.'라고 하더라. 주인이 그들에게 말하기를 '포도원으로 가라. 그러면 적절한 대가를 받으리라.'고 하더라.</v><v no="8">저녁이 되자 포도원 주인이 자기 관리인에게 말하기를 '일꾼들을 불러서 나중에 온 사람부터 시작하여 처음에 온 사람까지 품삯을 주라.'고 하더라.</v><v no="9">제 십일시 경에 고용된 자들이 와서 각자 한 데나리온을 받은지라</v><v no="10">처음에 온 자들은 더 받을 줄로 생각했다가 그들도 각자 한 데나리온만 받으니</v><v no="11">품삯을 받고 나서 그들이 그 집 주인에게 불평하여</v><v no="12">말하기를 '마지막에 온 이 사람들은 한 시간만 일하였는데 당신은 온종일 볕에서 수고한 우리와 그들을 동등하게 대우하였나이다.'라고 하니</v><v no="13">주인이 그 중 하나에게 대답하여 말하기를 '친구여, 내가 너에게 부당하게 한 것이 없노라. 네가 나와 한 데나리온으로 정하지 아니하였느냐?</v><v no="14">네 몫을 받아서 가라. 나는 마지막에 온 이 자들에게도 너에게 주었던 대로 주리라.</v><v no="15">내 것으로 내 뜻대로 하는 것이 잘못이냐? 나의 선함이 네 눈에는 악하게 보이느냐?'고 하였느니라.</v><v no="16">그러므로 나중 된 자들이 먼저 되고 먼저 된 자들이 나중 되리라. 이는 부름을 받은 사람들은 많으나 택함을 받은 사람들은 적기 때문이라."고 하시더라.</v><v no="17">예수께서 예루살렘에 올라가실 때 길에서 열두 제자를 따로 데리고 그들에게 말씀하시기를</v><v no="18">"보라, 우리가 예루살렘에 올라가면 인자가 대제사장들과 서기관들에게 넘겨질 것이며 그러면 그들이 그에게 사형을 선고하리라.</v><v no="19">또 그들이 그를 이방인들에게 넘겨 주어 조롱하고 채찍질하며 십자가에 처형하리라. 그러나 셋째 날에 그가 다시 살아나리라."고 하시더라.</v><v no="20">그때에 세베대의 자녀들의 어머니가 자기 아들들과 함께 주께 와서 경배하며 무엇인가를 그에게 구하더라.</v><v no="21">그러나 주께서 그녀에게 말하기를 "네가 무엇을 원하느냐?"고 하시니, 그녀가 주께 말씀드리기를 "나의 이 두 아들을 주의 왕국에서 하나는 주의 오른편에, 하나는 주의 왼편에 앉게 해 주소서."라고 하니</v><v no="22">예수께서 대답하여 말씀하시기를 "너희는 너희가 구하는 것을 알지 못하는도다. 내가 마시려고 하는 그 잔을 너희가 마실 수 있으며, 또 내가 받는 그 침례를 너희가 받을 수 있느냐?"고 하시니, 그들이 주께 말씀드리기를 "우리가 받을 수 있나이다."라고 하더라.</v><v no="23">주께서 그들에게 말씀하시기를 "참으로 너희가 내 잔을 마시고 또 내가 받는 침례로 침례를 받으려니와 나의 오른편과 왼편에 앉는 것은 내가 주는 것이 아니요, 내 아버지께서 예비하신 자들에게 주실 것이니라."고 하시더라.</v><v no="24">열 명의 제자가 이 말을 듣고 그 두 형제에 대하여 분개하더라.</v><v no="25">그러나 예수께서 그들을 자기에게로 부르신 후 말씀하시기를 "이방인들의 통치자들이 백성 위에 군림하고 또 고관들도 백성 위에서 권세를 행사하는 줄을 너희가 아느니라.</v><v no="26">그렇지만 너희는 그렇게 되어서는 아니되느니라. 너희 가운데 누구든지 크게 되고자 하는 자는 너희를 섬기는 자가 되어야 하고</v><v no="27">너희 중에 누구든지 으뜸이 되고자 하는 자는 너희의 종이 되어야 하느니라.</v><v no="28">인자도 섬김을 받으려고 온 것이 아니라 섬기러 왔고, 또 많은 사람을 위하여 자기 생명을 몸 값으로 주려고 온 것이라."고 하시더라.</v><v no="29">그들이 여리코에서 나가니 큰 무리가 주를 따르더라.</v><v no="30">보라, 눈 먼 사람 둘이 길가에 앉아 있다가 예수께서 지나가신다는 말을 듣고 소리질러 말하기를 "오 다윗의 아들이신 주여, 우리에게 자비를 베푸소서."라고 하니</v><v no="31">무리가 그들을 꾸짖어 조용하게 하더라. 그러나 그들이 더욱 소리질러 말하기를 "오 다윗의 아들이신 주여, 우리에게 자비를 베푸소서."라고 하더라.</v><v no="32">예수께서 멈추시고 그들을 불러 말씀하시기를 "내가 너희에게 무엇을 하여 주기를 원하느냐?"고 하시니</v><v no="33">그들이 주께 말씀드리기를 "주여, 우리의 눈을 뜨기 원하나이다."라고 하더라.</v><v no="34">그러므로 예수께서 불쌍히 여겨 그들의 눈을 만지시니 즉시 그들의 눈이 보게 되어 그들이 주를 따르더라.</v>
        </bible>