<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="마태복음" eng_name="Matthew" chapter="24">
          <v no="1">예수께서 나가서 성전에서 떠나시자 제자들이 성전의 건물들을 주께 보여드리려고 나아오니</v><v no="2">예수께서 그들에게 말씀하시기를 "너희가 이 모든 것을 보지 못하느냐? 진실로 내가 너희에게 말하노니, 여기 돌 하나도 돌 위에 남지 않고 다 무너지리라."고 하시더라.</v><v no="3">주께서 올리브 산 위에 앉으셨을 때 제자들이 조용히 나아와서 말씀드리기를 "언제 이런 일이 있겠으며 주께서 오실 표적과, 세상 끝의 표적이 어떤 것인지 우리에게 말씀하여 주소서."라고 하니</v><v no="4">예수께서 그들에게 대답하여 말씀하시기를 "아무도 너희를 미혹하지 못하도록 주의하라.</v><v no="5">많은 사람이 내 이름으로 와서 '내가 그리스도라.'고 말하며 많은 사람을 미혹하리라.</v><v no="6">또 너희는 전쟁과, 전쟁의 소문을 들을 것이라. 그러나 걱정하지 말라. 이는 이 모든 일들이 반드시 일어나겠지만 아직 끝은 아니기 때문이라.</v><v no="7">민족이 민족을 대적하고, 나라가 나라를 대적하여 일어나겠으며, 기근과 역병과 지진이 여러 곳에서 있을 것이니</v><v no="8">이 모든 것들이 고통의 시작이니라.</v><v no="9">그 때에 사람들이 너희를 고난받도록 넘겨주며 죽이리라. 또 너희는 내 이름을 위하여 모든 민족에게 미움을 받으리라.</v><v no="10">그 때에는 많은 사람이 실족하게 될 것이며, 서로 잡아서 넘겨주고 서로 미워하겠으며</v><v no="11">또 많은 거짓 선지자가 일어나서 많은 사람을 미혹하리라.</v><v no="12">불법이 성행하므로 많은 사람의 사랑이 식어지리라.</v><v no="13">그러나 끝까지 견디는 자는 구원을 받으리라.</v><v no="14">이 왕국 복음이 모든 민족에게 증거되기 위하여 온 세상에 전파되리니 그런 후에야 끝이 오리라.</v><v no="15">그러므로 너희가 선지자 다니엘을 통하여 말씀하신 멸망의 가증한 것이 거룩한 곳에 선 것을 보리니, (읽는 자는 깨달으라.)</v><v no="16">그때에 유대에 있는 자들은 산들로 도망하라.</v><v no="17">지붕 위에 있는 사람은 집 안에 있는 물건을 가지러 내려가지 말고</v><v no="18">들에 있는 사람은 자기 옷을 가지러 돌아가지 말라.</v><v no="19">그 날들에는 아이를 밴 자들과 젖 먹이는 자들에게 화 있으리라!</v><v no="20">너희는 피난하는 일이 겨울에나 안식일에 일어나지 않도록 기도하라.</v><v no="21">이는 그 때에 대환란이 있으리니, 그와 같은 것은 세상이 시작된 이후로 지금까지 없었으며, 또 결코 없을 것이기 때문이라.</v><v no="22">만일 그 날들이 단축되지 아니하면 어떤 육체도 구원받지 못하리라. 그러나 택함 받은 사람들을 위하여 그 날들이 단축될 것이라.</v><v no="23">그때에 만일 누가 너희에게 말하기를, '보라, 그리스도가 여기 있다. 혹은 저기 있다.' 하여도 믿지 말라.</v><v no="24">거짓 그리스도들과 거짓 선지자들이 일어나서 큰 표적들과 이적들을 보여 주어 할 수만 있다면 그 택함받은 자들도 미혹하리라.</v><v no="25">보라, 내가 미리 너희에게 말하였노라.</v><v no="26">그러므로 그들이 너희에게 말하기를 '보라, 그가 광야에 있다.' 하여도 나가지 말고, '보라, 골방에 있다.' 하여도 믿지 말라.</v><v no="27">마치 번개가 동편에서 치면 서편에까지 비치는 것같이 인자의 오는 것도 그러하리라.</v><v no="28">어디든지 시체가 있는 곳에는 독수리들이 함께 모이리라.</v><v no="29">그 날들의 환란 후에 즉시 해가 어두워지며, 달이 그 빛을 내지 아니하며, 별들이 하늘에서 떨어지고, 또 하늘들의 권능들이 흔들릴 것이라.</v><v no="30">그 후에 하늘에 있는 인자의 표적이 나타나리니 땅의 모든 지파들이 통곡할 것이며 또 그들은 인자가 권세와 큰 영광으로 하늘의 구름을 타고 오는 것을 보리라.</v><v no="31">또 주께서 큰 나팔 소리와 함께 천사들을 보내시리니, 그들이 하늘 이편 끝에서 저편 끝까지 사방에서 그의 택하신 사람들을 함께 모을 것이라.</v><v no="32">무화과나무의 한 비유를 배우라. 그 가지가 유연해지고 잎이 나오면 여름이 가까운 줄 너희가 아나니</v><v no="33">이와 같이 너희도 이 모든 것을 보면 그 일이 가까이, 곧 문들 앞에 이른 줄 알라.</v><v no="34">진실로 내가 너희에게 말하노니, 이 세대가 지나가기 전에 이 모든 일들이 이루어지리라.</v><v no="35">하늘과 땅은 없어져도 내 말은 결코 없어지지 아니하리라.</v><v no="36">그러나 그 날과 시간에 관해서는 아무도 모르나니 심지어는 하늘의 천사들도 모르고 오직 나의 아버지만 아시느니라.</v><v no="37">그러나 노아의 때와 같이 인자의 오는 것도 그러하리라.</v><v no="38">홍수 전의 날들에 그들이 먹고 마시며 장가가고 시집가고 하기를 노아가 방주로 들어가던 날까지 하다가</v><v no="39">홍수가 나서 그들을 모두 다 쓸어 버릴 때까지 그들이 알지 못하였던 것같이 인자의 오는 것도 그러하리라.</v><v no="40">그 때에 두 사람이 밭에 있는데, 한 사람은 데려가게 되고 한 사람은 남게 되리라.</v><v no="41">두 여인이 맷돌을 갈고 있다가, 한 사람은 데려가게 되고 한 사람은 남게 되리라.</v><v no="42">그러므로 깨어 있으라. 어떤 시간에 너희 주께서 오실는지 너희가 알지 못하기 때문이라.</v><v no="43">그러나 이것을 알라. 만일 그 집 주인이 도둑이 어느 시간에 올 것인지 알았더라면 그가 깨어 있어 자기 집을 뚫는 것을 허락하지 아니하였으리라.</v><v no="44">그러므로 너희도 준비하고 있으라. 너희가 생각하지 않은 시간에 인자가 올 것이기 때문이라.</v><v no="45">그러면 그의 주인이 자기 집을 다스릴 자로 세워 정한 시기에 그들에게 양식을 나눠주게 할 신실하고 현명한 종이 누구겠느냐?</v><v no="46">그 주인이 와서 그 종이 그렇게 하고 있는 것을 보리니 그 종은 복이 있도다.</v><v no="47">진실로 내가 너희에게 말하노니, 그 주인이 그를 그의 모든 재산을 다스리는 자로 세울 것이라.</v><v no="48">그러나 만일 악한 종이 속으로 말하기를 '내 주인이 오시는 것이 늦어지리라.' 하고</v><v no="49">자기 동료 종들을 때리기 시작하고 술주정뱅이들과 함께 먹고 마신다면</v><v no="50">종이 예기치 아니한 날 그가 알지 못하는 시간에 그 종의 주인이 오리니</v><v no="51">그러면 주인이 그를 갈라내어서 위선자들과 함께 그의 몫을 지우리니, 거기서 울며 이를 갈고 있으리라."</v>
        </bible>