<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="사도행전" eng_name="Acts" chapter="20">
          <v no="1">소요가 그친 뒤에 바울은 제자들을 불러서 그들에게 작별 인사를 하고 마케도니아로 가기 위해 떠나니라.</v><v no="2">여러 지방을 경유하면서 여러 가지 말로 그들을 격려해 주고 그리스에 와서</v><v no="3">그 곳에서 석달을 지내더라. 배로 시리아로 가려고 할 즈음에 유대인들이 그를 해치려고 모의하므로 마케도니아를 경유해서 돌아가기로 작정하니라.</v><v no="4">그와 아시아까지 동행한 사람들은 베뢰아 사람 소파트로와 데살로니가 사람 아리스타코와 세쿤도이며, 더베 사람 가이오와 디모데 그리고 아시아 사람 투기고와 트로피모니라.</v><v no="5">이들이 먼저 가서 트로아에서 우리를 기다리니라.</v><v no="6">무교절이 지난 뒤에 우리가 빌립보를 떠나서 배로 닷새 만에 트로아에 있는 그들에게로 가서 그 곳에서 칠일을 머무니라.</v><v no="7">그 주의 첫날 제자들이 빵을 떼고자 함께 모였을 때, 바울이 그들에게 설교하되 다음날 떠날 준비를 하고 한밤중까지 설교를 계속하더라.</v><v no="8">그들이 모인 다락방에는 많은 등불이 켜져 있는데</v><v no="9">유두고라고 하는 한 청년이 창가에 앉았다가 깊은 잠에 빠졌더라. 바울이 오래 설교하므로 그가 잠을 이기지 못하여 삼층에서 떨어졌는데 일으켜 보니 죽었더라.</v><v no="10">그러자 바울이 내려가서 그에게 엎드려서 팔로 그를 안고 말하기를 "소란 피우지 말라. 생명이 그에게 있도다."라고 하더라.</v><v no="11">그가 다시 올라가 빵을 떼어서 먹은 후에 동이 틀 때까지 오랫동안 대화하고 나서 그 곳을 떠나니라.</v><v no="12">사람들이 살아난 그 젊은이를 데려오니 적지 않은 위로를 받더라.</v><v no="13">그때 우리가 먼저 배를 타고 앗소로 가서 그 곳에서 바울을 태우려고 했으니 이는 자신은 도보로 갈 생각으로 그렇게 정하였기 때문이라.</v><v no="14">그가 우리를 앗소에서 만나니 우리가 그를 배에 태워 미툴레네로 갔다가</v><v no="15">그 곳을 떠나 그 다음날 키오 맞은편에 이르렀다가 다시 그 다음날에는 사모에 들렸고, 그 다음날에는 트로굴리움에서 머물렀으며, 그 다음날 밀레토에 도착하였더라.</v><v no="16">바울은 아시아에서 시간을 아끼려고 에베소를 지나치고자 작정하였으니, 이는 가능하면 오순절 날에 예루살렘에 도착하려고 서둘렀기 때문이라.</v><v no="17">그리하여 그가 밀레토에서 에베소로 보내어 교회의 장로들을 청하니</v><v no="18">그들이 그에게 오므로 그들에게 말하기를 "너희는 내가 아시아에 온 첫날부터 내가 어떻게 너희와 함께 지내 왔는지를 아느니라.</v><v no="19">나에게 가해진 유대인들의 계략으로 인하여 온갖 겸손과 많은 눈물과 시련으로 주를 섬겼노라.</v><v no="20">너희에게 유익한 것은 무엇이나 숨겨두지 않고 보여 주었으며 또 집집마다 다니며 너희에게 드러나게 가르쳤으니</v><v no="21">유대인이나 헬라인에게도 하나님께 대한 회개와 우리 주 예수 그리스도에 대한 믿음을 증거하였노라.</v><v no="22">이제 보라, 내가 영 안에 매인 바 되어 예루살렘으로 가노니, 거기에서 내게 무슨 일이 일어날는지 알 수 없지만</v><v no="23">다만 성령께서 각 성읍에서 증거하여 말씀하시기를 결박과 고난이 나를 기다리고 있다고 하시니라.</v><v no="24">그러나 나의 달려갈 길을 기쁨으로 끝마치고, 내가 주 예수로부터 받은 사역, 곧 하나님의 은혜의 복음을 온전히 증거하기 위해서라면 이런 일을 전혀 개의치 아니할 뿐 아니라 나의 생명을 조금도 아끼지 아니하리라.</v><v no="25">이제 보라, 내가 너희 가운데 왕래하며 하나님의 나라를 선포하였으나, 너희 모두가 더이상 나의 얼굴을 보지 못하게 될 줄을 내가 아노라.</v><v no="26">그러므로 내가 오늘 너희에게 증거하노니 모든 사람의 피로부터 내가 깨끗하니</v><v no="27">이는 내가 하나님의 모든 계획을 조금도 주저함이 없이 너희에게 전해 주었음이라.</v><v no="28">그러므로 너희 자신을 조심하고 모든 양떼에게도 그리하라. 이들을 위하여 성령께서는 너희를 감독자로 세우셨으며, 하나님께서 자신의 피로 사신 하나님의 교회를 돌보게 하셨느니라.</v><v no="29">또 내가 아는 것은 내가 떠난 후에 흉악한 이리들이 너희 가운데로 들어와서 양떼를 아끼지 아니할 것이며</v><v no="30">또한 너희 가운데서도 사람들이 일어나서 왜곡된 것을 말하여 제자들을 끌어내어 자기들을 좇게 할 것이라.</v><v no="31">그러므로 깨어 있어 내가 삼 년 동안 밤낮으로 너희 각 사람에게 쉬지 않고 눈물로 훈계하던 일을 기억하라.</v><v no="32">이제 형제들아, 내가 너희를 하나님과 그 분의 은혜의 말씀에 의탁하노니, 그 말씀이 능히 너희를 굳게 세워 줄 것이며, 또 거룩하게 된 모든 사람 가운데서 너희에게 유업을 줄 것이라.</v><v no="33">내가 어느 누구의 은이나 금이나 의복을 탐낸 적이 없으며</v><v no="34">나와 또 나의 일행에게 필요한 것을 나의 이 두 손으로 충당한 것을 너희 자신이 아는 바라.</v><v no="35">내가 너희에게 모든 것을 보여 준 대로 수고함으로써 약한 자들을 도와 주고 '주는 것이 받는 것보다 복이 있다.'는 주 예수께서 하신 말씀을 기억해야 하리라."고 하더라.</v><v no="36">바울이 이런 말을 한 뒤에 그들 모두와 함께 무릎을 꿇고 기도하니</v><v no="37">모두가 몹시 울며 바울의 목을 안고 그에게 입맞추더라.</v><v no="38">그가 한 말 중에 가장 마음 아픈 것은 그의 얼굴을 다시는 보지 못하리라는 것이더라. 그들이 그를 배에까지 전송하더라.</v>
        </bible>