<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="요한복음" eng_name="John" chapter="20">
          <v no="1">그 주의 첫날 아직도 어두운데 막달라 마리아가 일찍 무덤에 와서 돌이 무덤에서 옮겨진 것을 보고</v><v no="2">그녀가 달려가서 시몬 베드로와 예수께서 사랑하신 다른 제자에게 와서 그들에게 말하기를 "사람들이 주를 무덤에서 가져갔는데 우리는 그들이 어디에다 주를 모셔 두었는지 모르겠노라."고 하니</v><v no="3">베드로와 그 다른 제자가 나가서 무덤으로 향하더라.</v><v no="4">둘이서 함께 달리는데 다른 제자가 베드로보다 더 앞서 달려가 먼저 무덤에 와서</v><v no="5">몸을 구부리고 들여다 보니 세마포가 놓인 것을 보았으나 안으로 들어가지는 아니하더라.</v><v no="6">그때 그를 따라온 시몬 베드로가 와서 무덤으로 들어가 세마포 옷이 놓여 있는 것을 보니</v><v no="7">주의 머리에 둘렀던 수건은 세마포와 함께 놓여 있지 않고 그것만 한쪽에 개어져 있더라.</v><v no="8">그때 먼저 무덤에 온 다른 제자도 들어가서 보고 믿더라.</v><v no="9">이는 그들이 주께서 죽은 자들로부터 다시 살아나셔야 한다는 성경을 아직 알지 못하였기 때문이라.</v><v no="10">그리고 나서 제자들은 자기들의 집으로 다시 돌아가니라.</v><v no="11">그러나 마리아는 무덤 밖에서 울고 섰더라. 그녀가 울다가 몸을 구부려 무덤 안을 들여다보다가</v><v no="12">흰 옷을 입은 두 천사가 앉아 있는 것을 본지라. 예수의 시체가 놓여 있던 곳에 하나는 머리 쪽에, 또 하나는 발 쪽에 앉아 있더라.</v><v no="13">천사들이 그녀에게 말하기를 "여인아, 어찌하여 네가 울고 있느냐?"고 하니 그녀가 그들에게 말하기를 "사람들이 내 주를 가져갔는데 어디에 모셔 두었는지 모르기 때문이니이다."라고 하더라.</v><v no="14">그녀가 이 말을 한 후에 뒤를 돌아다 보니 예수께서 서 계신 것을 보아도 그 분이 예수인 줄을 알지 못하더라.</v><v no="15">예수께서 그녀에게 말씀하시기를 "여인아, 어찌하여 네가 울고 있느냐? 누구를 찾느냐?"고 하시니, 그녀는 주를 동산지기로 생각하고 그에게 말하기를 "주여, 당신이 그 분을 옮겼으면 어디에 모셔 두었는지 말해 주소서. 그러면 내가 그 분을 옮기겠나이다."라고 하더라.</v><v no="16">예수께서 그녀에게 말씀하시기를 "마리아야." 하시니, 그녀가 주께 돌아서서 말하기를 "랍보니."라고 하니, 이는 선생님이라고 말하는 것이라.</v><v no="17">예수께서 그녀에게 말씀하시기를 "나를 만지지 말라. 내가 아직 내 아버지께로 올라가지 아니하였노라. 그러나 내 형제들에게 가서 내가 나의 아버지, 곧 너희 아버지, 또 나의 하나님, 곧 너희 하나님께로 올라간다고 말하라."고 하시니</v><v no="18">막달라 마리아가 제자들에게 와서 자기가 주를 보았다는 것과 주께서 자기에게 이런 것들을 말씀하셨다고 말하더라.</v><v no="19">그리하여 그 주의 첫날, 그 날 저녁에 제자들이 모인 곳에는 유대인들을 두려워하여 문들이 잠겨 있었는데 예수께서 오셔서 그 가운데 서서 그들에게 말씀하시기를 "너희에게 평강이 있으라."고 하시니라.</v><v no="20">이 말씀을 하신 후 주께서 그들에게 손과 옆구리를 보여 주시니, 제자들이 주를 보고 기뻐하더라.</v><v no="21">그때 예수께서 그들에게 다시 말씀하시기를 "너희에게 평강이 있으라. 내 아버지께서 나를 보내신 것같이 나도 너희를 보내노라." 하시고</v><v no="22">이 말씀을 하신 후 그들에게 숨을 내쉬며 말씀하시기를 "성령을 받으라.</v><v no="23">너희가 누구의 죄든지 용서하면 그들이 죄사함을 받게 되며, 누구의 죄든지 그대로 두면 그대로 있게 되리라."고 하시더라.</v><v no="24">그러나 디두모라고 부르는 열둘 중에 하나인 도마는 예수께서 오셨을 때 그들과 함께 있지 아니하였더라.</v><v no="25">그러므로 다른 제자들이 그에게 말하기를 "우리가 주를 보았다."고 하나 그가 그들에게 말하기를 "내가 주의 손에 있는 못자국을 보고, 또 내 손가락으로 그 못자국에 대어 보고, 나의 손으로 주의 옆구리에 넣어 보기 전에는 결코 믿지 않겠노라."고 하더라.</v><v no="26">팔 일 후에 제자들이 다시 집안에 있었는데 도마도 그들과 함께 있더라. 문이 잠겼는데 예수께서 오셔서 한가운데 서서 말씀하시기를 "너희에게 평강이 있으라." 하시고</v><v no="27">도마에게 말씀하시기를 "네 손가락을 이리 내밀어 나의 손을 보고 너의 손을 내밀어 내 옆구리에 넣어 보라. 그리하여 믿음 없는 자가 되지 말고 믿는 자가 되라."고 하시니</v><v no="28">도마가 대답하여 주께 말씀드리기를 "나의 주, 나의 하나님이시여."라고 하니</v><v no="29">예수께서 그에게 말씀하시기를 "도마야, 네가 나를 보았으므로 믿는구나. 보지 않고 믿은 자들은 복이 있도다."고 하시니라.</v><v no="30">실로 예수께서는 제자들이 보는 앞에서 이 책에 기록되지 아니한 다른 많은 표적들을 행하셨으나</v><v no="31">다만 이것들을 기록한 것은 너희로 예수가 그리스도 곧 하나님의 아들이심을 믿게 하려는 것이요, 또 믿음으로써 그의 이름을 통해 생명을 얻게 하려 함이라.</v>
        </bible>