<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="여호수아" eng_name="Joshua" chapter="15">
          <v no="1">유다 자손의 지파가 그들의 족속대로 뽑은 제비가 이러하니 남쪽 지경의 말단인 남쪽으로는 신 광야 에돔의 경계까지요</v><v no="2">그들의 남쪽 경계는 염해의 해변, 즉 남쪽이 바라보이는 만으로부터</v><v no="3">남편으로는 마아레아크랍빔까지 이르며 신을 지나서 남편으로 카데스바네아까지 올라가서 헤스론을 지나 앗달로 올라가 칼카아로 돌아 이르러</v><v no="4">거기서부터 아스몬 쪽으로 뻗쳐 이집트 강까지 가며 그 지경이 끝나는 곳이 바다니 이것이 너희 남쪽 지경이 되리라.</v><v no="5">동쪽 경계는 염해니 요단 끝까지라. 북부에 있는 그들의 경계는 요단의 말단에 있는 바다의 만으로부터인데</v><v no="6">그 경계는 벧호글라로 올라가서 벧아라바 북쪽을 지나며 그 경계는 르우벤 자손 보한의 돌까지 올라가며</v><v no="7">그 경계는 아콜 골짜기로부터 드빌을 향해 올라가 북쪽으로 향하여 강 남편에 아둠밈에 이르는 오르막 길 앞에 있는 길갈을 바라보며 그 경계는 엔세메스 물을 지나 그 끝나는 길은 엔로겔에 있으며</v><v no="8">그 경계는 힌놈의 아들의 골짜기로 올라가서 여부스인의 남쪽에 이르니, 곧 예루살렘이며 그 경계는 북쪽 거인들의 골짜기 끝에 있는 서쪽 힌놈 골짜기 앞에 놓여있는 산꼭대기에 이르고</v><v no="9">그 경계는 산꼭대기로부터 넵토아 샘물까지 그어지고 에프론 산의 성읍들에까지 이르고 또 그 경계는 키럇여아림이 있는 바알라까지 그어졌으며</v><v no="10">그 경계는 서쪽 바알라로부터 세일 산까지 이르고 북편에 케살론이 있는 여아림 산의 옆을 따라 벧세메스로 내려가 팀나를 지나고</v><v no="11">그 경계는 북쪽으로 에크론 편에까지 나아가며 그 경계는 식크론에 그어지며 바알 산을 따라 얍느엘까지 나아가며 경계의 끝은 바다에 이르는도다.</v><v no="12">서쪽 경계는 대해와 그 해변이니라. 유다 자손이 그 족속대로 얻은 사면의 지경이 이러하니라.</v><v no="13">여호수아는 주께서 그에게 내린 명령대로 유다 자손 가운데서 한 몫을 여푼네의 아들 칼렙에게 주었으니 헤브론에 있는 성읍 아낙의 아비 아르바의 성읍이었더라.</v><v no="14">칼렙이 거기서 아낙의 자손, 곧 아낙의 세 아들 세새와 아히만과 탈매를 쫓아내었고</v><v no="15">그가 거기서 드빌의 거민에게까지 올라갔으니 드빌의 이전 이름은 키럇세벨이라.</v><v no="16">칼렙이 말하기를 "키럇세벨을 쳐서 취하는 자는 내가 그에게 내 딸 악사를 아내로 주리라." 하였더니</v><v no="17">칼렙의 아우 크나스의 아들인 옷니엘이 그것을 취하였으므로 그가 그의 딸 악사를 그에게 아내로 주었더라.</v><v no="18">그녀가 그에게 갈 때 그를 설득시켜 그녀의 아비에게 밭을 구하자 하여, 그녀가 나귀에서 내리니 칼렙이 그녀에게 말하기를 "네가 무엇을 원하느냐?" 하니</v><v no="19">그녀가 대답하기를 "내게 복을 주소서. 이는 아버지께서 나에게 남쪽 땅을 주셨으니 내게 샘물도 주소서." 하니 그가 그녀에게 윗샘들과 아랫샘들을 주었더라.</v><v no="20">유다 자손의 지파가 그 족속대로 얻은 유업이 이러하니라.</v><v no="21">남으로 에돔 지경을 향한 유다 자손의 지파의 맨 끝 성읍들은 캅스엘과 에델과 야굴과</v><v no="22">키나와 디모나와 아다다와</v><v no="23">케데스와 하솔과 잇난과</v><v no="24">십과 텔렘과 베알롯과</v><v no="25">하솔, 하닷타와 크리욧과 헤스론이니 그것은 하솔이라.</v><v no="26">아맘과 세마와 몰라다와</v><v no="27">하살갓다와 헤스몬과 벧파렛과</v><v no="28">하살수알과 브엘세바와 비소타와</v><v no="29">바알라와 이임과 에셈과</v><v no="30">엘톨랏과 케실과 홀마와</v><v no="31">시클락과 맛난나와 산산나와</v><v no="32">레바욧과 실힘과 아인과 림몬이니 그들의 촌락과 모든 성읍이 스물 아홉 개요</v><v no="33">골짜기에는 에스타올과 소레아와 아스나와</v><v no="34">사노아와 엔가님과 타푸아와 에남과</v><v no="35">야르뭇과 아둘람과 소코와 아세가와</v><v no="36">사라임과 아이타임과 게데라와 게데로타임이니 그들의 촌락과 합쳐 열 네 성읍이며</v><v no="37">스난과 하다사와 믹달갓과</v><v no="38">딜레안과 미스페와 욕테엘과</v><v no="39">라키스와 보스캇과 에글론과</v><v no="40">갑본과 라맘과 키들리스와</v><v no="41">게데롯과 벧다곤과 나아마와 막케다니 그들의 촌락과 합쳐 열 여섯 성읍이요</v><v no="42">립나와 에텔과 아산과</v><v no="43">입타와 아스나와 네십과</v><v no="44">케일라와 악십과 마레사니 그들의 촌락과 합쳐 아홉 성읍이며</v><v no="45">에크론인데 마을과 촌락이 함께 있으며</v><v no="46">에크론으로부터 바다까지 아스돗 곁에 있는 모든 성읍과 촌락이었으며</v><v no="47">아스돗은 그 마을들과 촌락들과 함께 있으며, 가자도 그 마을들과 촌락들과 함께 있어 이집트 강과 대해와 그 경계까지더라.</v><v no="48">산지는 사밀과 얏틸과 소코와</v><v no="49">단나와 키럇산나이니, 곧 드빌이라.</v><v no="50">아납과 에스테모와 아님과</v><v no="51">고센과 홀론과 길로니 그들의 촌락과 합쳐 열 한 성읍이요</v><v no="52">아랍과 두마와 에산과</v><v no="53">야눔과 벧타푸아와 아페카와</v><v no="54">훔타와 키럇아르바니, 곧 헤브론과 시올이며 그들의 촌락과 합쳐 아홉 성읍이요</v><v no="55">마온과 카멜과 십과 윳타와</v><v no="56">이스르엘과 욕데암과 사노아와</v><v no="57">카인과 기베아와 팀나니 그들의 촌락과 합쳐 열 성읍이요</v><v no="58">할훌과 벧술과 게돌과</v><v no="59">마아랏과 벧아놋과 엘테콘이니 그들의 촌락과 합쳐 여섯 성읍이요</v><v no="60">키럇바알 곧 키럇여아림과 랍바니 그들의 촌락과 합쳐 두 성읍이라.</v><v no="61">광야에는 벧아라바와 밋딘과 스카카와</v><v no="62">닙산과 소금 성읍과 엔게디니 그들의 촌락과 합쳐 여섯 성읍이라.</v><v no="63">예루살렘 거민 여부스인에 관해 말하면, 유다 자손이 그들을 쫓아내지 못하였으므로 여부스인이 오늘까지 예루살렘에서 유다 자손과 더불어 거하니라.</v>
        </bible>