<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="여호수아" eng_name="Joshua" chapter="19">
          <v no="1">두 번째 제비는 시므온에게 곧 시므온 자손의 지파를 위하여 그 족속대로 나왔으며 그들의 유업은 유다 자손의 유업 안에 있더라.</v><v no="2">그들이 그들의 유업으로 가진 것은 브엘세바 혹은 시바와 몰라다와</v><v no="3">하살수알과 발라와 아셈과</v><v no="4">엘톨랏과 브둘과 호르마와</v><v no="5">시클락과 벧말카못과 하살수사와</v><v no="6">벧르바옷과 사루헨이니 열 세 성읍과 그들의 촌락이요</v><v no="7">아인과 렘몬과 에텔과 아산이니 네 성읍과 그들의 촌락이며</v><v no="8">또 남쪽의 라맛, 바알랏베엘까지 이 성읍들 주위에 있는 모든 촌락들이라. 이것이 시므온 자손의 지파가 그들 족속대로 얻은 유업이더라.</v><v no="9">시므온 자손의 유업은 유다 자손의 분깃에서 취하였으니 이는 유다 자손의 몫이 그들에게 너무 많음이더라. 그러므로 시므온 자손이 유다 지파의 유업 안에서 그들의 유업을 얻으니라.</v><v no="10">세 번째 제비는 스불룬 자손을 위하여 그 족속대로 나왔으니 그들 유업의 경계는 사릿까지 이르렀으며</v><v no="11">그들의 경계는 바다와 마랄라로 올라가서 답바셋에 다다르고 욕느암 앞 강에 다다르며</v><v no="12">동편 사릿으로부터 돌아 해뜨는 편을 향하여 카슬롯타볼의 경계에 이르고 다베랏으로 나가서 야피아로 올라가서</v><v no="13">거기서부터 동쪽으로 깃타헤펠을 지나 잇타가신에 이르며 렘몬 메토아로 나온 길은 네아까지 가며</v><v no="14">그 경계는 북편으로 돌아 한나돈에 이르며 그 끝은 입다엘 골짜기더라.</v><v no="15">또 카탓과 나할랄과 심론과 이달라와 베들레헴이니 모두 열두 성읍과 그들의 촌락들이더라.</v><v no="16">이것이 스불룬 자손이 그들의 족속에 따라 받은 유업이니 그 성읍들과 촌락이더라.</v><v no="17">네 번째 제비는 잇사칼 곧 잇사칼의 자손을 위하여 그들 족속대로 나왔더라.</v><v no="18">그들의 경계는 이스르엘을 향하여 케술롯과 수넴과</v><v no="19">하바라임과 시혼과 아나하랏과</v><v no="20">랍빗과 키시온과 아베스와</v><v no="21">레멧과 엔간님과 엔핫다와 벧파세스며</v><v no="22">그 지경은 타볼과 사하시마와 벧세메스에 이르고, 그 경계의 끝은 요단에 있으며 열 여섯 성읍들과 그들의 촌락들이더라.</v><v no="23">이것이 잇사칼 자손 지파가 그 족속대로 얻은 유업이니 그 성읍들과 그들의 촌락들이더라.</v><v no="24">다섯 번째 제비는 아셀 자손의 지파를 위하여 그들 족속대로 나왔더라.</v><v no="25">그들의 경계는 헬캇과 할리와 베텐과 악삽과</v><v no="26">알람멜렉과 아맛과 미셀이며 서쪽으로 칼멜에 다다르고 시홀림낫에 이르며</v><v no="27">해돋는 쪽을 향해 돌아 벧다곤에 이르며 스불룬에 다다르고, 벧에멕과 네이엘의 북편을 향하여 입타엘 골짜기에 이르며, 왼손편으로는 카불에 이르고</v><v no="28">또 헤브론과 레홉과 함몬과 카나 즉 큰 시돈까지 이르며</v><v no="29">그 지경은 라마로 돌아서 강한 성읍 투로에 이르고, 또 그 지경은 호사로 돌이키며 그 끝은 악십에 이르는 해안으로부터 바다에 이르니라.</v><v no="30">또 움마와 아펙과 레홉이니 스물 두 성읍과 그들의 촌락들이라.</v><v no="31">이것이 아셀 자손의 지파가 그 족속대로 얻은 유업이니 이 성읍들과 그들의 촌락들이라.</v><v no="32">여섯 번째 제비는 납탈리 자손에게 나왔으니 곧 납탈리 자손을 위하여 그들 족속대로 나온 것이라.</v><v no="33">그들의 지경은 헬렙으로부터이며, 알론으로부터 사아난님과 아다미와 네켑과 얍네엘을 지나 락쿰까지 이르며 그 끝은 요단에 이르니라.</v><v no="34">그 지경은 서쪽으로 돌아 아스놋타볼에 이르며, 거기서부터 훅콕으로 나와서 남편으로는 스불룬에 다다르고, 서편으로는 아셀에, 해돋는 편으로는 요단의 유다까지더라.</v><v no="35">그 견고한 성읍들은 싯딤과 세르와 함맛과 락캇과 긴네렛과</v><v no="36">아다마와 라마와 하솔과</v><v no="37">케데스와 에드레이와 엔하솔과</v><v no="38">이론과 믹달엘과 호렘과 벧아낫과 벧세메스니 열 아홉 성읍들과 그들의 촌락들이더라.</v><v no="39">이것이 납탈리 자손의 지파가 그들 족속대로 얻은 유업이며 그 성읍들과 그들의 촌락이더라.</v><v no="40">일곱 번째 제비는 단 자손의 지파를 위하여 그 족속대로 나왔더라.</v><v no="41">그들 유업의 지경은 소라와 에스타올과 이르세메스와</v><v no="42">사알랍빈과 아야론과 예들라와</v><v no="43">엘론과 팀나다와 에크론과</v><v no="44">엘테케와 깁베돈과 바알랏과</v><v no="45">예훗과 베네베락과 갓림몬과</v><v no="46">메얄콘과 락콘과 야포 앞 경계와 함께하더라.</v><v no="47">단 자손의 지경이 그들에게 너무 작게 되었으므로 단 자손들이 레셈과 싸우러 올라가서 그것을 취하여 칼날로 쳐서 차지하고 그 안에 거하였고 그들 조상 단의 이름을 따라 레셈을 단이라 하였더라.</v><v no="48">이것이 단 자손의 지파가 그들 족속대로 얻은 유업이요 그 성읍들과 그들의 촌락들이더라.</v><v no="49">이스라엘 자손이 그들의 지경을 따라 유업으로 그들의 땅을 나누기를 마치자 이스라엘 자손이 그들 가운데 있는 눈의 아들 여호수아에게 한 유업을 주더라.</v><v no="50">그들이 주의 말씀에 따라 그가 요구하는 성읍을 그에게 주었으니, 곧 에프라임 산지에 있는 팀낫세라더라. 그가 성읍을 세우고 거기에서 거하더라.</v><v no="51">이것들이 유업이니, 즉 제사장 엘르아살과 눈의 아들 여호수아와 이스라엘 자손 지파의 족장들이 실로에서 회중의 성막 문 앞 주 앞에서 제비로 나눈 유업이라. 그리하여 그들이 그 땅을 나누기를 마쳤더라.</v>
        </bible>