<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="여호수아" eng_name="Joshua" chapter="6">
          <v no="1">그때 여리코는 이스라엘 자손들로 인하여 굳게 닫혀 있어 아무도 나가거나 들어가는 자가 없더라.</v><v no="2">주께서 여호수아에게 말씀하시기를 "보라, 내가 여리코와 그 왕과 용감한 용사들을 네 손에 주었으니</v><v no="3">너희 모든 군인은 성을 에워싸고 성읍 주위를 한 번 돌되 육 일 동안 그리하라.</v><v no="4">일곱 제사장은 일곱 양뿔 나팔을 들고 궤 앞에 가고, 일곱째 날에는 너희가 성읍을 일곱 번 돌 것이며 제사장들은 나팔을 불지니라.</v><v no="5">제사장들이 양뿔 나팔을 길게 불 때 너희가 그 나팔 소리를 들으면 모든 백성은 큰 소리를 지를지니라. 그리하면 그 성벽이 완전히 무너져 내리리니 백성들은 각기 자기 앞으로 곧장 올라갈지니라." 하시니라.</v><v no="6">눈의 아들 여호수아가 제사장들을 불러 그들에게 말하기를 "언약궤를 메라. 그리고 일곱 제사장은 일곱 양뿔 나팔을 들고 주의 궤 앞에서 행하라." 하고</v><v no="7">또 백성에게 말하기를 "나가서 성읍을 돌되 무장한 자로 주의 궤 앞에 가게 할지니라." 하더라.</v><v no="8">여호수아가 백성에게 말하자, 일곱 제사장이 일곱 양뿔 나팔을 들고 주 앞에 가며 나팔을 부니 주의 언약궤가 그들을 따르더라.</v><v no="9">무장한 자들이 나팔을 부는 제사장들 앞서 가고 후진은 궤를 따르니 제사장들은 가면서 나팔을 부니라.</v><v no="10">여호수아가 백성에게 명하여 말하기를 "내가 너희에게 소리지르라 명하는 날까지 너희는 소리지르지 말며 너희 음성으로 소리도 내지 말며 너희 입에서 어떤 말도 내지 말고 있다가 그 후에 너희는 소리를 지를지니라." 하더라.</v><v no="11">그러므로 주의 궤는 성읍을 돌았는데 한 번 돌고 나서 그들이 진영으로 돌아와서 진영에서 유숙하니라.</v><v no="12">여호수아는 아침에 일찍 일어났으며 제사장들이 주의 궤를 메더라.</v><v no="13">주의 궤 앞에서 일곱 양뿔 나팔을 든 일곱 제사장이 계속해서 행진하며 나팔을 불고 무장한 자들은 그들 앞서 가더라. 그러나 후진은 주의 궤 뒤를 따라가고 제사장들은 나팔을 불며 행진하더라.</v><v no="14">둘째 날에도 그들은 성읍을 한 번 돌고 진영으로 돌아 오니라. 그들은 육 일 동안을 그렇게 행하고</v><v no="15">칠일째 되었을 때 그들은 그 날 새벽에 일찍 일어나서 그 성읍을 같은 방법으로 일곱 번 돌았으니 그들은 그 날에만 성읍을 일곱 번 돌았더라.</v><v no="16">일곱 번째 돌 때 제사장들이 나팔들을 부니 여호수아가 백성들에게 말하기를 "소리지르라. 주께서 너희에게 이 성읍을 주셨느니라.</v><v no="17">이 성읍, 즉 성읍과 그 안에 있는 모든 것이 주께 저주받을 것이라. 창녀 라합, 즉 그녀와 그 집 안에 그녀와 함께한 모든 사람은 살 것이니 이는 그녀가 우리가 보낸 사자들을 숨겨 주었음이라.</v><v no="18">너희는 어찌하든 저주받은 물건으로부터 스스로 주의하여 저주받은 물건을 취해서 너희 자신도 저주받지 않도록 하고 이스라엘의 진영으로 저주를 받거나 고통을 당하지 않도록 하라.</v><v no="19">그러나 모든 은과 금과 놋과 철 기명들은 주께 바쳐서 그것을 주의 보고로 들여와야 하리라." 하더라.</v><v no="20">그리하여 제사장들이 나팔을 부니 백성들이 소리질렀더라. 백성들이 나팔 소리를 듣자 큰 소리로 소리를 지르니 성벽이 완전히 무너져 내린지라, 백성들이 각자 자기 앞으로 곧장 성읍으로 들어가서 그 성읍을 취하니라.</v><v no="21">그들은 칼날로 성읍에 있는 모든 것을 완전히 멸하였으니 남녀노소와 소와 양과 나귀라.</v><v no="22">그러나 여호수아는 그 땅에 정탐을 보냈던 두 사람에게 말하기를 "너희는 창녀의 집으로 들어가서 너희가 그녀에게 맹세했던 대로 그 여인과 그녀에게 속한 모든 것을 거기서 데리고 나오라." 하니</v><v no="23">정탐꾼이었던 젊은이들이 들어가서 라합과 그녀의 아비와 어미와 형제들과 그녀에게 속한 모든 것을 데리고 나왔으며 그들은 그녀의 모든 친척도 데리고 나와서 그들을 이스라엘의 진영 밖에다 두었더라.</v><v no="24">그들이 불로 그 성읍과 그 안에 있는 모든 것을 태웠으며 은과 금과 놋 기명과 철 기명만 주의 보고로 들였더라.</v><v no="25">여호수아가 창녀 라합과 그녀의 아비 가족과 그녀에게 속한 모든 것을 살렸으므로 그녀가 오늘까지 이스라엘에 거하나니 이는 여호수아가 여리코를 정탐하도록 보낸 사자들을 그녀가 숨겨 주었기 때문이라.</v><v no="26">여호수아가 그때 백성들에게 엄명하여 말하기를 "이 여리코 성읍을 일으켜 세우는 사람은 주 앞에 저주를 받으리라. 그가 거기에 기초를 놓을 때는 그의 장자를, 거기에 대문들을 세울 때는 막내 아들을 잃으리라." 하더라.</v><v no="27">이처럼 주께서 여호수아와 함께하시니 그의 명성이 온 땅으로 두루 퍼지더라.</v>
        </bible>