<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="레위기" eng_name="Leviticus" chapter="8">
          <v no="1">주께서 모세에게 일러 말씀하시기를</v><v no="2">"너는 아론과 그와 함께한 그의 아들들과 그 의복들과, 붓는 기름과, 속죄제를 위한 수송아지 한 마리와, 숫양 두 마리와, 누룩 없는 빵 한 광주리를 가지고</v><v no="3">온 회중을 회중의 성막 문에 모으라." 하시니</v><v no="4">모세가 주께서 자기에게 명령하신 대로 행하여 회중이 회중의 성막 문에 모인지라</v><v no="5">모세가 회중에게 말하기를 "이것이 주께서 행하라고 명령하신 것이라." 하고</v><v no="6">모세가 아론과 그의 아들들을 데려다가 물로 그들을 씻기고</v><v no="7">아론에게 옷을 입히고, 허리띠를 띠우고, 겉옷을 입히며, 그 위에 에봇을 입히고, 에봇의 정교하게 만든 허리띠를 띠워서 에봇을 그에게 묶고,</v><v no="8">흉배를 달고, 흉배에 우림과 툼밈을 붙이고,</v><v no="9">아론의 머리 위에 관을 씌우고, 그 관 위 그의 전면에 금패를 붙이니 거룩한 면류관이라. 주께서 모세에게 명령하신 그대로더라.</v><v no="10">모세가 붓는 기름을 가지고 성막과 그 안에 있는 모든 것에 부어 그것을 성결케 하고</v><v no="11">또 그가 제단 위에 일곱 번 뿌리고, 또 그 제단과 그 모든 기명들과 물대야와 그 다리에 부어 그것들을 성결케 하고</v><v no="12">아론의 머리에 붓는 기름을 붓고 그에게 발라 그를 성결케 하니라.</v><v no="13">모세가 아론의 아들들을 데려와서 옷들을 입히고, 허리띠를 띠우며, 모자를 씌웠으니 주께서 모세에게 명령하신 그대로더라.</v><v no="14">그가 속죄제를 위하여 수송아지를 끌어오니 아론과 그의 아들들이 속죄제를 위하여 수송아지의 머리에 안수하고</v><v no="15">그가 그것을 잡으니 모세가 그 피를 가지고 손가락으로 그 피를 제단 주위의 뿔에 발라 그 제단을 깨끗하게 하고 그 피는 제단 밑에 쏟아 그것을 성결케 하여 그 위에서 화해를 이루니라.</v><v no="16">그가 내장 위에 있는 모든 기름과, 간 위의 꺼풀과, 두 콩팥과, 그 기름을 떼어 내니 모세가 그것을 제단 위에서 불사르더라.</v><v no="17">그러나 그 수송아지와, 그 가죽과, 그 고기와, 그 똥은 진영 밖에서 불태웠으니 주께서 모세에게 명령하신 그대로더라.</v><v no="18">또 그가 번제로 숫양을 가져오니 아론과 그의 아들들이 그 숫양의 머리에 안수하고</v><v no="19">그가 그것을 잡으니 모세가 제단 주위에 그 피를 뿌리더라.</v><v no="20">그가 그 숫양의 각을 뜨니 모세가 그 머리와, 각 뜬 것과, 기름을 불사르고</v><v no="21">그가 내장과 다리들을 물로 씻고, 모세가 그 숫양 전체를 제단 위에서 불사르니 그것은 향기로운 냄새를 위한 번제희생으로, 주께 불로 드리는 제사라. 주께서 모세에게 명령하신 그대로더라.</v><v no="22">또 그가 다른 숫양, 즉 봉헌의 숫양을 끌어오자 아론과 그의 아들들이 그 숫양의 머리에 안수하고</v><v no="23">그것을 잡으니 모세가 그 피를 가지고 아론의 오른쪽 귓부리와 오른쪽 엄지 손가락과 오른쪽 엄지 발가락에 피를 바르고</v><v no="24">그가 아론의 아들들을 데려오니 모세가 그들의 오른쪽 귓부리와 오른쪽 엄지 손가락과 오른쪽 엄지 발가락에 피를 바르고, 또 모세가 그 피를 제단 사면에 뿌리더라.</v><v no="25">그가 기름과, 엉덩이와, 내장에 있는 모든 기름과, 간 위의 꺼풀과, 두 콩팥과, 그 기름과, 오른쪽 앞다리를 취하고</v><v no="26">주 앞에 있는 누룩 없는 빵 광주리에서 그가 누룩 없는 과자 한 개와, 기름 섞은 빵으로 만든 과자 한 개와, 전병 한 개를 취하여, 기름과 오른쪽 앞다리 위에 놓고</v><v no="27">그가 모든 것을 아론의 손과 아론의 아들들의 손 위에 놓아, 주 앞에 흔드는 제사로 그것들을 흔들었더라.</v><v no="28">모세가 그것들을 그들의 손에서 가져다가 제단 위에서 번제물 위에 불사르니, 그것들은 향기로운 냄새를 위하여 드리는 봉헌으로, 그것은 주께 불로 드리는 제사니라.</v><v no="29">모세가 그 가슴을 취하여 주 앞에서 흔드는 제사를 위하여 그것을 흔들었으니 봉헌의 숫양에서 모세의 몫이 되니라. 주께서 모세에게 명령하신 그대로더라.</v><v no="30">모세가 붓는 기름과 제단 위의 피를 가지고 아론과, 그의 의복 위와, 그의 아들들과, 그의 아들들의 의복 위에 뿌려서 아론과, 그의 의복과, 그의 아들들과 그의 아들들의 의복들을 성결케 하였더라.</v><v no="31">모세가 아론과 그의 아들들에게 말하기를 "회중의 성막 문에서 고기를 삶아 내가 명령했던 대로 봉헌의 광주리에 있는 빵과 더불어 그것을 먹으라. 말하노니 아론과 그의 아들들이 그것을 먹고</v><v no="32">고기와 빵의 나머지는 불로 사를지니라.</v><v no="33">너희는 너희의 봉헌의 날들이 끝날 때까지 칠 일 동안 회중의 성막 문 밖으로 나오지 말지니라. 이는 칠 일 동안 그가 너희를 성결케 할 것임이라.</v><v no="34">그가 이날 행한 것은 주께서 너희의 죄를 속하시려고 행하도록 명령하신 것이니</v><v no="35">그러므로 너희는 밤낮 칠 일 동안을 회중의 성막 문에서 기거하면서 주의 명령을 지키라. 그리하면 너희가 죽지 않으리라. 내가 그렇게 명령을 받았느니라." 하니라.</v><v no="36">아론과 그의 아들들이 주께서 모세에게 명하신 모든 일들을 그대로 행하였더라.</v>
        </bible>