<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="역대기상" eng_name="1 Chronicles" chapter="5">
          <v no="1">이스라엘의 맏아들 르우벤의 아들들이라. (그가 맏아들이었으나 그의 아버지의 침상을 더럽혔으므로 그의 장자권이 이스라엘의 아들 요셉의 아들들에게 주어졌더라. 그러므로 그 계보가 장자권을 따라 계수될 것이 아니니</v><v no="2">이는 유다가 그의 형제들보다 뛰어났으며 그에게서 최고 치리자가 나왔으나 장자권은 요셉에게 있었음이더라.)</v><v no="3">또 이스라엘의 맏아들 르우벤의 아들들은 하녹과, 팔루와, 헤스론과, 칼미요</v><v no="4">요엘의 아들들은 그의 아들 스마야와, 그의 아들 곡과, 그의 아들 시므이와,</v><v no="5">그의 아들 미카와, 그의 아들 르아야와, 그의 아들 바알과,</v><v no="6">그의 아들 브에라인데, 그가 앗시리아의 틸갓필네셀왕에게 사로잡혀 갔더라. 그는 르우벤인들의 고관이었더라.</v><v no="7">그들 후대들의 계보가 계수되었을 때에, 그들의 족속에 따른 그의 형제들은 족장, 여이엘과, 스카랴와,</v><v no="8">요엘의 증손, 세마의 손자, 아사스의 아들 벨라니, 그가 아로엘에 거하여 느보와 바알므온까지 이르렀고</v><v no="9">동쪽으로는 유프라테스 강에서부터 광야의 입구에 이르기까지 거하였으니, 이는 그들의 가축이 길르앗 땅에서 번식하였음이더라.</v><v no="10">사울의 때에 그들이 하갈인들과 싸워 그들의 손으로 멸하고, 온 길르앗 동부 땅에 걸쳐 장막에서 거하였더라.</v><v no="11">갓 자손은 르우벤인들과 마주 대하여 바산 땅에 거하여 살카까지 이르렀으니</v><v no="12">족장은 요엘이요, 그 다음은 사밤이요, 야아내와, 바산에 있는 사밧이더라.</v><v no="13">그들 조상 집의 그들의 형제들은 미카엘과 므술람과 시바와 요래와 야칸과 시아와 헤벨, 일곱이더라.</v><v no="14">이들은 부스의 칠대손, 야도의 육대손, 여시새의 오대손, 미카엘의 현손, 길르앗의 증손, 야로아의 손자, 후리의 아들, 아비하일의 자손이니,</v><v no="15">구니의 손자, 압디엘의 아들 아히가 그들 조상 집의 우두머리가 되었더라.</v><v no="16">그들이 바산에 있는 길르앗과 그 고을들과 샤론의 모든 들에 거하였고 그들의 접경에 이르렀더라.</v><v no="17">이들은 모두 유다의 요담왕의 때와 이스라엘의 여로보암왕의 때에 계보에 의해 계수 되었더라.</v><v no="18">르우벤의 아들들과, 갓인들과, 므낫세 반 지파의 용사들 중에서 방패와 칼을 들 만한 사람과 활을 쏠 수 있는 사람과 싸움에 숙련된 사람은 사만 사천칠백육십 명으로, 그들이 전쟁에 나갔더라.</v><v no="19">그들이 하갈인들과 여툴과 나비스와 노답과 싸웠는데</v><v no="20">도우심을 받아 그들을 쳐서 하갈인들과 그들과 함께한 모든 것이 그들의 손에 넘겨졌으니, 이는 그들이 전쟁 중에 하나님께 부르짖었고 그 분께서 그들의 애원을 받아 주셨음이라. 이는 그들이 그 분을 신뢰하였기 때문이었더라.</v><v no="21">그들이 그들의 가축을 빼앗았으니, 낙타 오만과 양 이십오만과 나귀 이천이며 사람 십만이더라.</v><v no="22">많은 사람이 죽어 쓰러졌으니, 그 전쟁이 하나님께로부터 비롯되었음이라. 그들이 사로잡힐 때까지 그들 대신 거하였더라.</v><v no="23">므낫세 반 지파의 자손도 그 땅에 거하였으니, 그들이 번성하여 바산으로부터 바알헤르몬과 세닐과 헤르몬 산까지 이르렀더라.</v><v no="24">그들 조상 집의 우두머리들은 이러하니, 에벨과 이시와 엘리엘과 아스리엘과 예레미야와 호다위야와 야디엘로, 용감한 용사들이요, 명망 있는 사람들이며, 그들의 조상의 집 우두머리들이더라.</v><v no="25">그들이 그들 조상의 하나님께 범죄하여 하나님께서 그들 앞에서 멸하신 그 땅의 백성의 신들을 따라 음행하였더라.</v><v no="26">그러므로 이스라엘의 하나님께서 앗시리아의 풀왕의 영과 앗시리아의 틸갓필네셀왕의 영을 충동하시니, 그가 그들 즉 르우벤인과 갓인과 므낫세 반 지파를 끌고 가서 그들을 할라와, 하볼과, 하라와, 고산 강으로 데려가 오늘에 이르니라.</v>
        </bible>