<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="역대기상" eng_name="1 Chronicles" chapter="6">
          <v no="1">레위의 아들들은 게르손과, 코핫과, 므라리요</v><v no="2">코핫의 아들들은 암람과, 이스할과, 헤브론과, 웃시엘이요</v><v no="3">암람의 자녀는 아론과 모세와 미리암이요, 아론의 아들들은 나답과 아비후와 엘르아살과 이다말이더라.</v><v no="4">엘르아살은 피느하스를 낳고, 피느하스는 아비수아를 낳고,</v><v no="5">아비수아는 북키를 낳고, 북키는 웃시를 낳고,</v><v no="6">웃시는 스라히야를 낳고, 스라히야는 므라욧을 낳고,</v><v no="7">므라욧은 아마랴를 낳고, 아마랴는 아히툽을 낳고,</v><v no="8">아히툽은 사독을 낳고, 사독은 아히마아스를 낳고,</v><v no="9">아히마아스는 아사랴를 낳고, 아사랴는 요하난을 낳고,</v><v no="10">요하난은 아사랴를 낳고, (아사랴는 솔로몬이 예루살렘에 세운 성전에서 제사장 직분을 수행했던 그 사람이라.)</v><v no="11">아사랴는 아마랴를 낳고, 아마랴는 아히툽을 낳고,</v><v no="12">아히툽은 사독을 낳고, 사독은 살룸을 낳고,</v><v no="13">살룸은 힐키야를 낳고, 힐키야는 아사랴를 낳고,</v><v no="14">아사랴는 스라야를 낳고, 스라야는 여호사닥을 낳았으며,</v><v no="15">여호사닥이 사로잡혀 갔으니, 주께서 느부캇넷살의 손을 통하여 유다와 예루살렘을 잡아갔을 때라.</v><v no="16">레위의 아들들은 게르솜과 코핫과 므라리요</v><v no="17">게르솜의 아들들의 이름은 이러하니 립니와 시므이더라.</v><v no="18">코핫의 아들들은 암람과 이스할과 헤브론과 웃시엘이요</v><v no="19">므라리의 아들들은 말리와 무시라. 레위인들의 족속은 그들의 조상을 따라 이러하니라.</v><v no="20">게르솜에게서 난 자는 그의 아들 립니와, 그의 아들 야핫과, 그의 아들 심마와,</v><v no="21">그의 아들 요아와, 그의 아들 잇도와, 그의 아들 세라와, 그의 아들 여아트래라.</v><v no="22">코핫의 아들들은 그의 아들 암미나답과, 그의 아들 코라와, 그의 아들 앗실과,</v><v no="23">그의 아들 엘카나와, 그의 아들 에비아삽과, 그의 아들 앗실과,</v><v no="24">그의 아들 타핫과, 그의 아들 우리엘과, 그의 아들 웃시야와, 그의 아들 샤울이더라.</v><v no="25">엘카나의 아들들은 아마새와 아히못이더라.</v><v no="26">엘카나로 말하면, 엘카나의 아들들은 그의 아들 소배와, 그의 아들 나핫과,</v><v no="27">그의 아들 엘리압과, 그의 아들 여로함과, 그의 아들 엘카나더라.</v><v no="28">사무엘의 아들들은 맏아들 와스니와 아비야더라.</v><v no="29">므라리의 아들들은 말리, 그의 아들 시므이, 그의 아들 웃사,</v><v no="30">그의 아들 시므이, 그의 아들 학기야, 그의 아들 아사야더라.</v><v no="31">언약궤가 평안히 자리잡은 후에 다윗이 주의 전에서 찬송하는 일에 세운 자들은 이들이라.</v><v no="32">솔로몬이 예루살렘에 주의 전을 세울 때까지 그들이 회중의 성막 처소 앞에서 노래함으로 섬기니라. 그 후 그들이 그들의 계열에 따라 그들의 직무를 행하더라.</v><v no="33">그들의 자손과 함께 대기하던 자들은 이러하니라. 코핫인들의 아들들 중에서 헤만은 찬송하는 자로 요엘의 아들이요, 이는 세무엘의 아들이요,</v><v no="34">이는 엘카나의 아들이요, 이는 여로함의 아들이요, 이는 엘리엘의 아들이요, 이는 토아의 아들이요,</v><v no="35">이는 숩의 아들이요, 이는 엘카나의 아들이요, 이는 마핫의 아들이요, 이는 아마새의 아들이요,</v><v no="36">이는 엘카나의 아들이요, 이는 요엘의 아들이요, 이는 아사랴의 아들이요, 이는 스파냐의 아들이요,</v><v no="37">이는 타핫의 아들이요, 이는 앗실의 아들이요, 이는 에비아삽의 아들이요, 이는 코라의 아들이요,</v><v no="38">이는 이스할의 아들이요, 이는 코핫의 아들이요, 이는 레위의 아들이요, 이는 이스라엘의 아들이더라.</v><v no="39">헤만의 형제 아삽은 그의 오른편에 섰으니, 아삽은 베레키야의 아들이요, 이는 시므아의 아들이요,</v><v no="40">이는 미카엘의 아들이요, 이는 바아세야의 아들이요, 이는 말키야의 아들이요,</v><v no="41">이는 에드니의 아들이요, 이는 세라의 아들이요, 이는 아다야의 아들이요,</v><v no="42">이는 에단의 아들이요, 이는 심마의 아들이요, 이는 시므이의 아들이요,</v><v no="43">이는 야핫의 아들이요, 이는 게르솜의 아들이요, 이는 레위의 아들이더라.</v><v no="44">그들의 형제 므라리의 아들들이 왼편에 섰으니, 키시의 아들 에단이요, 이는 압디의 아들이요, 이는 말룩의 아들이요,</v><v no="45">이는 하사뱌의 아들이요, 이는 아마샤의 아들이요, 이는 힐키야의 아들이요,</v><v no="46">이는 암시의 아들이요, 이는 바니의 아들이요, 이는 사멜의 아들이요,</v><v no="47">이는 말리의 아들이요, 이는 무시의 아들이요, 이는 므라리의 아들이요, 이는 레위의 아들이더라.</v><v no="48">그들의 형제 레위인들 또한 하나님의 전 성막의 모든 봉사를 맡았더라.</v><v no="49">그러나 아론과 그의 아들들은 번제단과 향단에 제사를 드리며 지성소의 모든 일들과 하나님의 종 모세가 명한 모든 것에 따라 이스라엘을 위하여 속죄하는 일에 임명되었더라.</v><v no="50">아론의 아들들은 이러하니, 그의 아들 엘르아살과, 그의 아들 피느하스와, 그의 아들 아비수아와,</v><v no="51">그의 아들 북키와, 그의 아들 웃시와, 그의 아들 스라히야와,</v><v no="52">그의 아들 므라욧과, 그의 아들 아마랴와, 그의 아들 아히툽과,</v><v no="53">그의 아들 사독과, 그의 아들 아히마아스더라.</v><v no="54">이제 이것들은 그들의 지경 안 성곽들에 있는 그들의 거처들인데, 코핫인들의 족속 중에서 아론의 아들들에게 속하였으니, 이는 제비가 그들의 것이었음이라.</v><v no="55">그들에게 유다 땅에 있는 헤브론과 그 주위에 있는 외곽을 주었더라.</v><v no="56">그러나 성읍의 밭과 그 부락들은 여푼네의 아들 칼렙에게 주었고</v><v no="57">아론의 아들들에게는 유다의 성읍들, 즉 도피성읍 헤브론과, 립나와 그 외곽과, 얏틸과 에스트모아와 그 외곽이요,</v><v no="58">힐렌과 그 외곽이요, 드빌과 그 외곽이며,</v><v no="59">아산과 그 외곽이요, 벧세메스와 그 외곽이더라.</v><v no="60">또 베냐민 지파 중에서는 게바와 그 외곽이요, 알레멧과 그 외곽이며, 아나돗과 그 외곽을 주었더라. 그들 족속에게 준 성읍들은 모두 열 세 성읍이더라.</v><v no="61">그 지파의 족속에서 남은 코핫의 아들들에게는 반 지파, 즉 므낫세의 반 지파에서 제비를 뽑아 열 성읍을 주었더라.</v><v no="62">게르솜의 아들들에게는 그들의 족속대로 잇사칼 지파와, 아셀 지파와, 납탈리 지파와, 바산에 있는 므낫세 지파에서 열 세 성읍을 주었더라.</v><v no="63">므라리의 아들들에게는 그들의 족속대로 르우벤 지파와, 갓 지파와, 스불룬 지파에서 제비를 뽑아 열두 성읍을 주었더라.</v><v no="64">이스라엘 자손들이 레위인들에게 이 성읍들을 그 외곽과 함께 주었으며</v><v no="65">유다 자손의 지파와 시므온 자손의 지파와 베냐민 자손의 지파 중에서 그들의 이름을 따라 부르는 이 성읍들을 제비로 뽑아 주었더라.</v><v no="66">코핫의 아들들 중에 남은 족속들은 에프라임 지파 중에서 그들의 지경의 성읍들을 가졌더라.</v><v no="67">또 그들에게 도피성읍들에서 에프라임 산지에 있는 세켐을 그 외곽과, 게셀을 그 외곽과,</v><v no="68">욕므암을 그 외곽과, 벧호론을 그 외곽과,</v><v no="69">아얄론을 그 외곽과, 가드림몬을 그 외곽과 함께 주었더라.</v><v no="70">또 므낫세 반 지파에서 코핫의 아들들의 남은 족속을 위하여 아넬을 그 외곽과, 빌르암을 그 외곽과 함께 주었더라.</v><v no="71">게르솜의 아들들에게는 므낫세 반 지파의 족속에서 바산에 있는 골란을 그 외곽과, 아스타롯을 그 외곽과 함께 주었으며</v><v no="72">잇사칼 지파 중에서는 케데스를 그 외곽과, 다브랏을 그 외곽과,</v><v no="73">라못을 그 외곽과, 아넴을 그 외곽과 함께 주었더라.</v><v no="74">아셀 지파 중에서는 마살을 그 외곽과, 압돈을 그 외곽과,</v><v no="75">후콕을 그 외곽과, 르홉을 그 외곽을 함께 주었더라.</v><v no="76">납탈리 지파 중에서는 갈릴리에 있는 케데스를 그 외곽과, 함몬을 그 외곽과, 키랴다임을 그 외곽과 함께 주었더라.</v><v no="77">므라리의 남은 자손에게는 스불룬 지파 중에서 림몬을 그 외곽과, 타볼을 그 외곽과 함께 주었더라.</v><v no="78">요단 동편, 즉 여리코 옆 요단 저편 르우벤 지파 중에서는 광야에 있는 베셀을 그 외곽과, 야사를 그 외곽과,</v><v no="79">크데못을 그 외곽과, 메바앗을 그 외곽과,</v><v no="80">갓 지파 중에서는 길르앗에 있는 라못을 그 외곽과, 마하나임을 그 외곽과,</v><v no="81">헤스본을 그 외곽과, 야셀을 그 외곽과 함께 주었더라.</v>
        </bible>