<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="사무엘상" eng_name="1 Samuel" chapter="13">
          <v no="1">사울이 일 년을 다스렸고, 그가 이스라엘을 이 년 간 다스렸을 때</v><v no="2">사울이 이스라엘 사람 삼천을 택하여 그 중 이천은 자기와 함께 믹마스와 벧엘 산에 있게 하였고, 일천은 요나단과 함께 베냐민 기브아에 있게 하였으며, 남은 백성은 각자 자기 장막으로 보냈더라.</v><v no="3">요나단이 게바에 있는 필리스티아인들의 거점을 치니, 필리스티아인들이 이를 들었더라. 사울이 온 땅에 나팔을 불어 말하기를 "히브리인은 들으라." 하니</v><v no="4">모든 이스라엘은 사울이 필리스티아인들의 거점을 친 것과 이스라엘도 필리스티아인들의 가증히 여기는 바가 되었다고 말하는 것을 듣고, 백성이 사울을 좇아 길갈로 모이더라.</v><v no="5">필리스티아인들이 이스라엘과 싸우려고 모였으니, 삼만 병거와 육천 기병과 해변에 있는 모래처럼 많은 백성의 무리더라. 그들이 올라와 베다웬 동편 믹마스에 진치니</v><v no="6">이스라엘 사람들은 자기들이 곤경에 처한 것을 보고 (백성이 불안해 하여) 토굴과 가시나무 숲과 바위와 요새와 웅덩이에 숨었으며</v><v no="7">또 히브리인 중 얼마는 요단을 건너 갓과 길르앗 땅으로 갔더라. 그러나 사울은 아직 길갈에 있었고, 모든 백성은 떨면서 그를 따르더라.</v><v no="8">그가 사무엘이 정해 준 때를 따라 칠 일을 기다렸으나 사무엘이 길갈로 오지 않자 백성이 그로부터 흩어지더라.</v><v no="9">사울이 말하기를 "여기 내게 번제물과 화목제물을 가져오라." 하고 그가 번제를 드리더라.</v><v no="10">사울이 번제드리기를 마치자마자, 보라, 사무엘이 온지라, 사울이 그에게 문안하려고 나가 맞더라.</v><v no="11">사무엘이 말하기를 "당신이 무엇을 하였나이까?" 하니 사울이 말하기를 "내가 보니 백성은 나로부터 흩어지고 당신은 정한 날에 오지 아니하며 필리스티아인들은 믹마스에 모여 있으므로</v><v no="12">내가 '필리스티아인들은 이제 길갈로 나를 향해 내려오는데, 나는 주께 간구드리지 아니하였도다.'라고 말하고, 이에 내가 부득불 드렸나이다." 하니</v><v no="13">사무엘이 사울에게 말하기를 "당신이 어리석게 행하였나이다. 당신이 주 당신의 하나님께서 당신에게 명하신 명령을 지키지 아니하였나이다. 그리하였더라면 주께서 이제 이스라엘 위에 당신의 왕국을 영원히 세우셨을 것이니이다.</v><v no="14">그러나 이제 당신의 왕국은 지속되지 못하리이다. 주께서 그의 마음에 맞는 한 사람을 찾으셨으며, 주께서 그에게 주의 백성을 다스릴 대장이 되라고 명하셨으니, 이는 당신이 주께서 당신에게 명하신 것을 지키지 아니하였기 때문이니이다." 하고</v><v no="15">사무엘이 일어나서 길갈을 떠나 베냐민의 기브아로 올라가니라. 사울이 자기와 함께한 백성을 계수하니 약 육백 명이더라.</v><v no="16">사울과 그의 아들 요나단과 그들과 함께한 백성은 베냐민의 기브아에 머물렀고 필리스티아인들은 믹마스에 진쳤더라.</v><v no="17">약탈자들이 필리스티아 진영에서 세 부대로 나뉘어져, 한 부대는 오프라에 이르는 길로 돌아 수알 땅에 이르고</v><v no="18">한 부대는 벧호른에 이르는 길로 돌아갔으며, 또 한 부대는 광야를 향한 스보임 골짜기가 보이는 경계의 길로 돌아갔더라.</v><v no="19">그때 이스라엘 전역에는 철공이 없었으니 이는 필리스티아인들이 말하기를 '히브리인들이 칼이나 창을 만들까 하노라.' 하였음이라.</v><v no="20">모든 이스라엘인들이 각자 자기의 쟁기와 삽과 도끼와 괭이를 갈려면 필리스티아인들에게로 내려갔으며</v><v no="21">그들에게는 괭이와 삽과 쇠스랑과 도끼와 쇠채찍을 갈 줄이 있었더라.</v><v no="22">그러므로 전쟁의 날이 되었을 때, 사울과 요나단과 함께한 백성 중 누구의 손에도 칼과 창이 없었고, 오직 사울과 그의 아들 요나단에게만 있더라.</v><v no="23">그때 필리스티아인들이 거점을 믹마스의 통로로 옮겼더라.</v>
        </bible>