<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
        <bible name="사무엘상" eng_name="1 Samuel" chapter="16">
          <v no="1">주께서 사무엘에게 말씀하시기를 "내가 사울을 거절하여 이스라엘을 다스리지 못하게 함을 보고 네가 언제까지 사울을 위하여 슬퍼하겠느냐? 네 뿔에 기름을 채워 가지고 가라. 내가 너를 베들레헴 사람 이새에게 보내리라. 이는 내가 그의 아들들 중에서 한 왕을 내게 예비하였음이라." 하시더라.</v><v no="2">사무엘이 말하기를 "내가 어찌 가리이까? 사울이 그 말을 들으면 나를 죽이리이다." 하니 주께서 말씀하시기를 "너는 너와 함께 암송아지 한 마리를 끌고가서 말하기를 '내가 주께 제사를 드리려고 왔다.' 하고</v><v no="3">이새를 희생제에 청하라. 그리하면 내가 너에게 할 일을 알려 주리니, 너는 나를 위하여 내가 네게 거명한 자에게 기름을 부을지니라." 하시더라.</v><v no="4">사무엘이 주께서 일러 주신 대로 행하여 베들레헴으로 오니, 그 고장의 장로들이 그가 오는 것을 보고 떨며 말하기를 "화평 가운데 오시나이까?" 하니</v><v no="5">그가 말하기를 "화평 가운데 왔노라. 내가 주께 희생제를 드리러 왔나니, 너희들도 성결케 하고, 와서 나와 함께 희생제를 드리자." 하고, 이새와 그의 아들들을 성결케 하여 그들을 희생제에 청하더라.</v><v no="6">그들이 오자 그가 엘리압을 보고 말하기를 "진실로 주의 기름 부음 받은 이가 주 앞에 있도다." 하였으나</v><v no="7">주께서 사무엘에게 말씀하시기를 "그의 용모나 그의 신장을 보지 말라. 내가 그를 버렸노라. 주가 보는 것은 사람이 보는 것과 같지 아니하나니, 사람은 외양을 보나 주는 마음을 보느니라." 하시더라.</v><v no="8">그러자 이새가 아비나답을 불러 사무엘 앞을 지나가게 하니 사무엘이 말하기를 "주께서 이 사람도 택하지 아니하셨도다." 하니</v><v no="9">이새가 삼마를 지나가게 하니라. 사무엘이 말하기를 "주께서 이 사람도 택하지 아니하셨도다." 하더라.</v><v no="10">다시, 이새가 그의 아들 일곱을 사무엘 앞으로 지나가게 하니, 사무엘이 이새에게 말하기를 "주께서 이들을 택하지 아니하셨도다." 하더라.</v><v no="11">사무엘이 이새에게 말하기를 "네 자식들이 모두 여기 있느냐?" 하니 그가 말하기를 "아직 막내가 남아 있으니, 보소서, 그가 양을 지키나이다." 하더라. 사무엘이 이새에게 말하기를 "보내어 그를 데려오라. 그가 여기 올 때까지 우리가 앉지 아니할 것이라." 하더라.</v><v no="12">그리하여 이새가 보내어 그를 데려오니, 그가 혈색이 좋고 용모가 준수할 뿐 아니라 보기에도 좋더라. 주께서 말씀하시기를 "일어나 그에게 기름을 부으라." 하시더라.</v><v no="13">그러자 사무엘이 기름 뿔을 가지고 그의 형제들 가운데서 그에게 기름을 부으니 주의 영이 그 날로부터 다윗에게 임하시더라. 그리하여 사무엘이 일어나서 라마로 가니라.</v><v no="14">주의 영이 사울에게서 떠나고 주로부터 온 악령이 그를 괴롭히더라.</v><v no="15">사울의 종들이 그에게 말하기를 "보소서, 하나님으로부터 온 악령이 왕을 괴롭히나이다.</v><v no="16">이제 우리 주는 당신 앞에 있는 종들에게 명하여 하프를 잘타는 사람을 찾게 하소서. 하나님으로부터 온 악령이 왕에게 임할 때 그가 그의 손으로 하프를 타면 왕께서 나으시리이다." 하니</v><v no="17">사울이 그의 종들에게 말하기를 "하프를 잘타는 사람을 구하여 내게로 데려오라." 하더라.</v><v no="18">그러자 그 종들 중 하나가 대답하여 말하기를 "보소서, 내가 베들레헴 사람 이새의 한 아들을 보았는데, 그는 하프를 타는 데 기교가 있고 용맹한 사람이요, 용사이며 매사에 신중하고 잘 생긴 사람이라. 주께서 그와 함께 하시더이다." 하더라.</v><v no="19">그러므로 사울이 사자들을 이새에게 보내어 말하기를 "양치는 네 아들 다윗을 내게로 보내라." 하니</v><v no="20">이새가 나귀에 빵과 포도주 부대와 새끼 염소 한 마리를 싣고 그것들을 그의 아들 다윗을 통해 사울에게 보내더라.</v><v no="21">다윗이 사울에게 와서 그 앞에 섰더라. 사울이 그를 크게 사랑하였으므로 다윗이 그의 병기 든 자가 되니라.</v><v no="22">사울이 이새에게 보내어 말하기를 "내가 네게 청하노니 다윗으로 내 앞에 서 있게 하라. 이는 그가 내 목전에서 은총을 얻었음이니라." 하더라.</v><v no="23">그러므로 하나님으로부터 온 악령이 사울에게 임하면 다윗이 하프를 들고 그의 손으로 하프를 탔으니, 그렇게 하면 사울이 힘을 얻고 나았으며 악령이 그에게서 떠나더라.</v>
        </bible>